[經驗分享]《有關催眠你唔知既事》

我叫麥子桓，識少少催眠，我知道有好多人睇過關於催眠嘅野，尤其是有關催眠嘅AV。
老實講，我都係因為咁而開始接觸催眠，
亦因為咁學左唔少有關催眠嘅野。

當然，我有少少奇遇先會令我學到啦！

呢三年黎我人生發生左好多事，都係同催眠有關嘅，
所以我想同大家分享一下。

大家俾少少耐性，我好快就會入到正題，
糾正你地一啲對催眠嘅誤解。

幫下手，睇左留個言話我知你睇過，我會寫得開心少少。

重貼嚟，正評過十開始貼，大家當俾個支持炒旺個場。
講真，呢度啲post無一百幾十根本吸唔到班大帝搬屋過嚟。

正評gogogo

「催眠」兩個字，一滴兩滴，誰能令對方熟睡，誰就是贏家。

你說對不對？
我想說，有這種想法的，只是因為你們看得太多TVB電視劇，
讓你們覺得催眠是一件很容易的事。

我叫麥子恆，本來是一個停車場保安員，我的生活一直以來都很平穩，然而我愛好平穩⋯⋯
為了換取平穩的生活，我大學畢業之後，我就去了應徵保安員。閒時我會去釣魚，去游水⋯⋯

看上去，我和平凡人沒什麼分別。

事實上，康熙字典若是要找「平凡」作為例句，
我想應該是這樣⋯⋯

「你的人生若是像麥子恆一樣的話，你就只有平凡地活下去吧？」

沒錯，我想我這個人很悶蛋，除了⋯⋯我很喜歡看「催眠」類的AV外，我沒有任何特別之處。

也許你說，偏好某種類型的AV，也沒什麼大不了。

沒錯吧？

可是像我這麼執著於「催眠」類的實在太罕見。
自從我第一次看「催眠淫魔無限中出痴女」之後，我看別的類型我都無法扯起來，
到現在，我只要聽到「催眠」兩字，我都有一點硬起來。

是啊！我迷戀催眠⋯⋯
所以我學了催眠⋯⋯
最後，我被「催眠」⋯⋯

這是一個有關我對「催眠」的偏執洐生出來的故事，
也希望借這個故事告訴看倌凡事別要太盡，因為一定會有代價。

寫小說、說故事要有開頭，我的故事應該是從港島某新豪宅的保安室開始。

斗大的房間內什麼都不缺，除了一般的住戶紀錄、客人進出資料、一些基本監視裝置外，也少不了很多同事的私人物品。我沒什麼奢侈的興趣，我唯一喜歡的就是看書，所以每天到我當更的時候，我的同事華叔就會借巡樓為名外出召妓，只留下我一個在看著。

有時，交更簿上同事會抱怨保安室太混亂，我也要負責清潔的工作。

這些我沒的抱怨，因為二十三歲大學畢業出來就當保安員，被人看輕也是正常。

我也無法解釋為什麼到今天我還對這工作不離不棄，也許是因為她。

我上班唯一的寄盼。

幾時出新故

貼哂呢個，就會出

留名

幫推

係咪停車場保安員 好似睇過

係

推多一下，夠數就出文

我第一次見到她是兩年前，我初來報到的一天。由於她每天都會開車送兒子上學，但我從來沒有看過她老公，所以我直覺認為她是一個失婚婦人。她樣貌端好，有點似溫碧霞，但比她要豐滿一點，始終不是明星身形不免有偏差。可是不減風采。

她有一股貴氣，舉子有禮。

我第一天來上班，她向我點頭微笑就帶兒子去自己的寶馬，開車離開。

三十分鐘後，她回來了。

我認得她的車，也認得她的笑容。

「你好生面口啵，我未見過你嘅？」她第一句開場白不免有點老土，但我很喜歡這樣開場。

「係呀！我第一日返工，你咁都留意到嘅？」

「我日日揸車送個仔返工，我點會認唔到呢度嘅看更呀？」

「咁又係！」

「發哥呢？」她問我。「佢做左兩年幾就走啦？」」

「係⋯⋯係掛？」我支吾以對，其實的一點都不了解上一任看更的事宜。「調下新環境都唔出奇嘅。」

「希望你唔好太快調走啦！保安成日換唔係咁好。」她說，送到我耳中的，只有前一句不想我這麼快被調走。

「我緊係無咁易走啦！」自那時起我已經決定了，除非有一日這位溫碧霞變得人老朱黃，否則我都不會調職。

一晃，我就在這個港島東知名豪宅的停車場晃了兩年半。

我今年廿六歲，她二十九歲。

她叫安琪，是我上班唯一的盼望。

子桓bb

收皮啦 飛機仔

我不敢說這是一個愛情小說的開始，但我和她兩人之間的關係就像《阿飛正傳》中，張國榮和張曼玉一樣，由一開始只是一分鐘的朋友，後來，我們變成一天可以聊上兩小時的朋友。

在我印象中，我和她一直只停留在「朋友」這個位置之上。

這兩年來，我都沒有見過她老公，我只看著她的兒子由K2升上小一；她由每天都送孩子上班經過找我聊天，到每天都買早餐和我吃著聊天，重點是，她早就讓孩子坐保姆車上學，她開車出門，不過是為了找個理由經過保安室找我。

我和她都心知肚明，可是大家都以禮相守。

就像一些愛情，我們從來沒有萌芽過，只是培養出異樣的默契。
我獨自一人生活，回到家後除了看書以外沒什麼活動，連上網找人聊天的機會也不多，所以上班這十小時，居然成了我比較像樣的生活。我想對她來說也是一樣，她朋友不多，愛情生活成謎，我對她來說也是非常奇妙的一份珍重。

有一次，我試過問她：「你，其實係咪成日都好唔開心？」

她沒有回答我。

但其實我很清楚答案，因為一個人的情緒波幅，在我眼中會成為一種特殊的腦波；這也是我作為催眠師的直覺。

她一直都不開心，所以她的腦波長期都在特異的節奏下。

硬要比喻的話，有些人的腦波像搖滾樂，有些人像交響樂⋯⋯
而她，則像一首頻頻錯調的爵士音樂。

她強顏苦笑的樣子使我不得不嘆息，我知道我要替她找出原因，要讓她快樂，甚至，我要讓她忘掉痛苦的一切都不過是輕而易舉之事，可是我卻沒有。

這就是催眠師的苦惱。

有些催眠師會認為自己是救世主、有些會認為自己是神、有些人會認為自己是創造者、有些催眠師認為自己是操作者⋯⋯但是，我不是這麼想⋯⋯

其實催眠師的唯一工作只是觀察和發掘。

這些，都是我師父給我的訓導。

我一直奉為圭臬。

直到一天，她再沒有來找我，我才開始後悔。

然而，她連續三天沒有來⋯⋯我開始質問自己，為什麼不好好問清楚她的過去？

也許，當我知道她的過去，我就不會對她的失蹤感到不知所措。

當然，這只是我當時的想法，因為我對她一無所知。

推

紙言睇過啦喎

未睇過

加油

可能您唔知我係邊個 但您唔like我的
btw留名

Support

貼完呢篇出新故

對了，我忘了自我介紹。

我叫麥子恆，是一名催眠師，師承祝尤科，以前皇帝會叫我們這批人作密醫，
但現在沒了皇帝，我這一代也改稱自己作催眠師了。
我在大學時因為某些原因學了一些催眠的基本功。
當時師父說這些基本功就是催眠學的大成，所以只教了我一年就沒再教下去。

反而我大學時的室友不知不覺間被我用來練習了很多次，所以我的功夫倒算是熟練得很。

但這許多年來，我都緊記著師父說的兩大教訓：
「可以挑選客人，但不能放棄客人」、
「不可強迫對象做無意識的事」⋯⋯
由於從來沒有人找我的關係，所以我從來沒有挑選的權利；
然而也沒有哪個對象值得我強逼他做什麼⋯⋯

我在遇見安琪之前從來沒有掛牌行醫，也沒有跟人透露太多有關我懂催眠術的事。

所以，我還是把一切都當成一個秘密故事跟大家分享就算了。

然後，要說的是，催眠的其中一課是「如何為別人建立一個習慣」－
「由刻意行為變成慣性，再慢慢植根成性格一部分」。
這是催眠的基本功，也是最高深一層。我們學催眠的，多是替人戒除習慣，
但甚少為人培養習慣。不是因為「戒除」比「培養」容易，
而是大家都覺得「逼自己做不喜歡的事」比「逼自己不做喜歡的事」容易。

人類的奴性大抵是這樣。

接受容易，放棄難。

Lmlm

然而，沒想到的是這兩年來，我和安琪有意無意培養出的見面習慣會在這無聲無息的情況下被拔除。
而且被拔除得這麼簡單輕鬆，我開始後悔當時沒有問她取得任何聯絡方法，
然而身為停車場保安員，我也沒法在住戶登記冊找到她的地址。

我後悔的是，我過去兩年都守著師父的誡條：「不可強迫對象做無意識的事」；
為了守這誡條，我一次都沒有嘗試讓安琪進入催眠狀態。

到一天，她就這樣自我的人生突如其來的消失了，而我還是對她的一切毫無認識。

日子日復日，我看著她的白色寶馬由潔白無瑕的珍珠白，到上面蒙上一層灰。
也像我的心情，缺了她，過得再好都無法心情變好。

我沒有什麼朋友，安琪與我們就算不能發展成愛侶，對我來說也是難得的好朋友。

三十正評再貼，多謝各位厚愛

好似幾好睇
留名

「朋友，你在做什麼？」我看著她淡灰色的寶馬問道。「我想你，你有嗎？」

直到有一天，在我趴在保安室打盹時，有人敲了敲我的小窗子。

「叩叩、叩叩叩、叩叩叩叩、叩叩」熟悉的拍子。

熟悉的笑臉，是她。

我一生中從來沒有試過這麼期望見到一個人然後又夢想成真，
她的笑容實在有一種治癒的功效。

也許有人會說，才不過是萍水相逢的兩人，能談得上什麼感情？
或者換個角度看，雖然我在上面寫了不過是聊聊一千多字，
但其實我和她其實經歷了長達兩年七百多份早餐，我們之間培養了一份無人知道的慣性，
這一點無容置疑。

這一份慣性，就是感情。

我打開門邀請她進來涼冷氣。

「好耐無見喇啵！」我故作輕鬆說。

「係呀！食早餐啦！」她輕描淡寫說。

「你去左邊先？」我除了故作輕鬆以外，還是只剩下故作輕鬆。

「唔好問咁多啦！有得食你就食啦！」她不慍說，但我知道當中包含了強硬的指令。

「嗯。」我也不說下去。

只默默地吃她買的蛋牛多，懂人心理的都知道有好多問題，問一次就夠。
再問一次確認對方聽到已是極限，第三遍絕對絕對是多餘的！
提出問題，是為了讓對方有藉口打開話題匣子，使我們之間的對話有意義地進行。

與久別重逢的朋友對話，最重要的是耐性。

「係呢。」為免沈默變成尷尬，我還是率先說話。「我買過好多間茶餐廳，都無你呢間咁好食！係邊買嫁？」

「你買唔到嫁，話你知都搵唔到間餐廳啦...」

「嘩，你咁講我以後都識唔返咁好食嘅蛋牛治的話我點算？」

「點會食唔到呢？我會幫你買嫁嘛！」

「哈哈，咁又係！」我笑著說。

我不停提醒自己，千萬不要說「你又好似上次咁消失幾個月我點算？」，這句是禁忌，我絕對不會說。

「其實之前我發生左少少意外。」see，人的慣性是你不上當的話，就由對方先上當。

「其實我知。」

「你又知？」她失笑地看著我說。

「估都估到啦！唔通係我講錯左野激嬲你咁低能咩？」我笑著跟她說。

「點會呢？」她笑容掛在臉上可是我不覺得她在笑。「你唔似會亂講野嘅人。」

「其實如果唔係同你，我其實係一個唔講野嘅人。」我說。

「嗯。」

「嗯。」

嗯。
這一句其實讓人既難受又辛苦。
我們之間維持了長達十分鐘的沈默，我眼看著她，
她滿不在乎的眼神遊走過我的面頰又飄到其他地方；
我知道，她其實不是對我的事情滿不在乎，
而是她也拿不著主意如何開口說下去。

然而，我最擔心的是⋯⋯
當我再次試探她的內心聲音時，這次我居然什麼都聽不到。

一點都聽不到。

更可怕的是，我居然聽到「沈默」。

更可怕的是，我居然聽到「沈默」。

而這份沈默曾經在我人生出現又復消失過。
仿佛在很多年以前，我曾聽過這「沒有聲音的聲音」，然後又不知在什麼時候遺忘了。

「其實要是你想講嘅話，可以同我講。」我說。

總要一個人開聲，為另一個人打開話匣子。

幾好睇 留名支持

我要正評

「其實要是你想講嘅話，可以同我講。」

說這句話的時候，我已經開始了我的工作。

和外界認識的「催眠」不同，我所學的催眠不用太冗長的前奏，
更不必拿著頸鏈在對象面前做什麼多餘事⋯⋯
我唯一要做的就是想方法掌控和改變她的節奏⋯⋯

「其實我講唔出。」說到這裡，她眼泛淚光。

我們有太多人太多故事說不出口，不論是苦還是樂的我們都不易宣之於口，
可能是因為說出來怪不好意思的；或許是因為我們說出來會勾起很多要不得的痛苦情緒⋯⋯

「如果你講唔出口，你有無諗過我幫下你？」我用輕聲地在她耳邊輕囈。

「你話幫我？點幫呀？」

「你有無聽過祝尤？」

「無呀！」

沒有，那就最好了！要是沒有聽過的人，請google一下，我暫不花唇舌解釋太多。

「祝尤係一種魔術，好似你係電視上面睇過人玩讀心術估啤牌咁！我學完改良左少少，可能幫到你講自己既野。」我說，一邊說一邊拿出手提電話把它關上。「你熄左電話先啦！」

電話的訊號波頻雖然微弱，但是干擾存很強，所以我習慣在施術前邀請對方關上手機。
同時也避免在施術過程中有突如其來的來電影響我倆。

這個要求簡簡單單的，讓她自然地進行了。

幸好她對我沒有戒心，不然她就會質疑為什麼突然提出這個要求。
有時難得建立起的信任也是催眠的重要助力。

我想說的是，真正的催眠最怕的是一個充滿誡心的對手，畢竟催眠不是魔法，
不能「啪」一聲讓人沈睡。

「你岩岩話你有野想講，係咪呀？」我把聲音放輕，不徐不急地有節奏問道。

催眠，是一門有魔力的說話方法，先想方法與對方拉到同一個起跑線，
然後才陪著他走一段路，最後才引領他走到自己想去的目的地。
所以，催眠的第一課，是同理心。

「我唔知點講呀...」

「唔緊要既，如果唔知點講，我地可以講下其他野既。」

有好多催眠師強調要讓對象放鬆，但我不習慣這樣。
因為我覺得讓人放鬆的最好方法就是讓自己貼近他，把他的警戒線一步步收細。

「嗯...」

「我一直都叫你Florence，其實你可以話我知你叫咩名嗎？」

「哎呀，點解突然咁問嫁你？」

她有點尷尬，證明她還沒進入淺度催眠。

全部已讀不回嗎

加速 office追故中

「我見識左你兩年，傾親計都好似好生保咁之嘛！」我說，也不避諱自己想親近她的來意。

「好生保咩？唔係呀！都日日傾計啦！」

「係囉！其實你都幾得閒啵！日日都食到早餐...」

一步步問...
我和她之間的距離一步步走近，終於她雖然睜著眼，但她仍看著前方，我再一次在耳邊問了一句：「安琪，你不如告訴我...你昨天早上第一句話是什麼...」

她呆呆的看著前方，對我的行為仿若無聞，全身順著我在她耳邊呼吸的粗重聲音起伏。
透過十五分鐘的對話，我讓她進入了淺層催眠。

十五分鐘，是一個頗理想的時間。
也證明了她對人的戒心很低。

「安琪你記得嗎？」我問她

「我唔記得喇！」

「咁今日呢？」

「我唔係好記得，我今朝送左個仔落樓之後，就返上樓煮早餐。阿恆，我份蛋牛治好唔好食呀？其實我可能就快搬喇⋯⋯」

「點解呀？」

「我⋯⋯我可能會同我老公離婚⋯⋯」說畢，她開始流眼淚。

「咩話？」

「嚴格黎講，其實佢唔算係我老公⋯⋯」

她說話的語氣和平日一樣，完全不像你們在電視上看到的機械人語氣。其實真正的催眠正是這樣，不過是一直誘導對方步向我們想走的正軌。所以被催眠的人不應有異樣。

「安琪⋯⋯不如你講多少少，好唔好呀？」這些關鍵的時刻，我非常集中在聲線控制上，讓我自己一直保持平穩的聲量，集中把聲音壓到她的耳邊，溫柔地⋯⋯

我知道，她好久沒有被人溫柔地疼愛過。

一個人「太久」沒有被疼愛與「很久」沒有被疼愛之間最大的分別是，
太久沒被人疼愛的人會連自己都不懂得疼愛自己。
「疼愛」是一種自愛的感覺，人一但忘了自愛，
就會不其然地掉進無法逃生的自殘漩渦。

「子恆，其實你覺得第三者係咪好唔要得呀？」

「我覺得享受兩個人嘅人比較要不得⋯⋯」我說。「不過，你愛佢，無辦法⋯⋯」

「我⋯⋯」她好像本來想說什麼，但是一開口，就突然張開口無法說下去。
一句說不完的話卡在喉嚨不能吐出來，她空洞眼神裡映照牆上的時鐘。

催眠，是施術者與對象關係的建立方法；每一門一派都有他們的技巧。
正好催眠這一門技術就像醫學一樣，中西方抱持取態極大的分野。
西方的催眠術極度系統化和科學化，當中涉及大量專門知識；
相反，東方的催眠術講天份，也講緣份。

師父說我與「祝尤」一派神化之術有緣，所以才收我為徒。

因此，我學的催眠術不是人人能學，但是功效也不同。

可是，不論中西方的催眠術也好，都有其限制。
也有不少人不會輕易進入催眠狀態。

但總括來說，東西方都對人的精神狀態分成不同等級，
西方把人的腦波分為「β」「α」「θ」「δ」四種波頻，
只有後兩種能進入催眠狀態；
「祝尤」把人分為「清明」、「惘」和「迷」三個狀態，
同樣只有後兩種能進入催眠狀態。

她，安琪，在秒針走了一個圈後進入了「惘」的狀態。

她的腦波由本來令人擔心的「沈默」活躍起來，聽起來還是很忞亂的聲音，
但總算比什麼都沒有來得好。
畢竟，就像我們人生一樣，在逆境中，有變比無變來得有轉機。

「安琪，你係咪好大壓力呀？」我問她。

「阿恆，其實有好多野我都唔知點講。」她開始流眼淚，但我心中反而暗喜。

「不如，我去估下啦⋯⋯ 」我撘著她的肩問她。

「嗯⋯⋯」

「你老公同你好少見，係咪？」
她點點頭。

「你以為你係唯一既女人，而事實上唔係咁既一回事，係咪？」
她點點頭。

「其實你一早就知道，你係一個好敏銳既女仔，好多野你都知道⋯⋯」我摸著她的頭安慰她。「但係，佢無珍惜你，係咪？」
她再點點頭。

「其實你唔係唔識講，而係唔敢講。所以，你聽到我話『我問你答』其實你好開心既，係咪？」我保持說話在一個緩慢的速度，讓她由「惘」的狀態慢慢沈下去。

靈魂和思想像一道堤壩，有了一道缺口，就無法制止崩塌。

幾有趣

多謝

「安琪，話我知，你而家覺得點呀？」我笑著問她。

「點解⋯⋯」

「點解？」

「我覺得好黑好昏暗⋯⋯」她繼續看著空洞的前方。

「覺得黑同昏暗，係因為你開始專心同我溝通，你好耐無試過同人傾計喇，係咪呀？」催眠之術，第一步就是要建立強大的關係，我強調她的寂寞，就能換取她的信任。這是我催眠的第一誡條。

「嗯⋯⋯」她點點頭。

這一點頭，一下子就像按下按鈕，她開始不停不停點頭。
不停不停⋯⋯
不停不停⋯⋯

「你想喊⋯⋯」我低吟著。「但你唔敢喊。」

不停不今點頭⋯⋯
不停不停⋯⋯
不停不停⋯⋯

「阿恆，你有無試過好想喊，但係又唔敢喊？」她眼角開始擠出淚水。

「我明你講咩，但係點解你會想喊呀？」

我看著她，我忽然收起了所有非份之想。

做催眠師，最厲害的不是能為所欲為，
而是可以聽到我們沒法用正常途徑得知的心聲。

「我老公，其實係大陸一早娶左老婆，我係二奶⋯⋯我一直以為我係大婆，我仲走左上大陸鬧個女人，我⋯⋯我覺得自己好蠢好白痴呀！但係我唔敢喊，我驚我一喊佢就會唔要我⋯⋯你明唔明我講咩呀？」她開始激動，由於她進入了我的催眠狀態，所以我對她的所有情緒波動都好清楚。

可是，要是她再波動下去，我難保她會不會突然醒過來。

所以，我要做到的，就是把她的過份情緒抽去。

也許，你們以為作為催眠師，把一個人突然迷暈是一件易事，可是事實並非如此。

也許你們不相信，一個人進入了淺層催眠之後，再進入深層催眠其實可以輕而易舉。
問題在於方法有太多，家家不同派派有別反而我們學起來並不容易。

你們一定在電視上見過，催眠師點著火機，見對象集中在一火光中，說兩句就把人催眠了。

過程仿佛易過石修被催眠，你們會說這兒戲。

其實一點都不出奇，因為一個人進入了淺層催眠後，腦波會極之平和，可塑性相對更高。

現在安琪正是這情況，她雖然激動，但仍在我控制範圍之內。

於是，我開始在她耳方唸咒。

不是「去去武器走」，而是用四川腔唸道家「靜心經」。
靜心經的音節簡單，是我派常用以引人入「迷」狀態的入門經，有安神功效。

她漸漸把眼淚收起，開始用平穩的語氣說：「咩歌黎，好好聽⋯⋯」

「安琪，係安眠曲呀，聽左之後，你會覺得好想睡覺⋯⋯」我口中唸咒，在她掌心寫字。

一般人會覺得被呵癢，但是被催眠的人卻可以從手掌的觸感中讀到我的說話。

「好想瞓覺⋯⋯」她眼皮低垂。

她被我托著寫字的左手慢慢變得沈重，代表她慢慢放鬆。

「安琪，你瞓著左未呀？」

她沒有再回應我。

正評留名繼續睇

好故無人理

「如果你聽到我講野，你隻手指陏一下好無呀？」

她的手指抖了一下。

她進入「迷」了！

進入「迷」狀況，一般來說我可以讓她做很多事情，基本上我要她自殺都可以。
只要這個人有自殺傾向，哪怕是只有一點點，我們催眠師都可以把它翻出來再無限放大。
所以，你說催眠是不是無所不能？

只要外在因素符合條件，我們催眠師可以做任何事。

可是，要讓一個人不起疑的情況下持續催眠實在太難了。

我看著安琪，我腦海開始盤算我可以做的事情。

我倆沈默，她正酣睡，我正沈思⋯⋯

我看著她玲瓏身軀，略帶凌亂的頭髮，因為保安室有點焗促所以解開了的衣領；
讓我想起《酒徒》裡的溫碧霞。我一早就說她很像，
那媚態在半鎖眉梢更是令我心動。

然而，我知道要是我用催眠術上了她，我就破壞了師父傳承下來的規矩。

一個失婚婦人，寂寞，受傷⋯⋯

天人之戰，上還是不上？

我懷疑粒負評係雨狗掉低

說真的一句，天人之戰不在於我的道德感，而是我對法律的無知。
究竟我會不會負上法律責任，這才是我最真正考慮的一點。
安琪說過我好人、也說過我善良，但我知道我只是不敢作惡。

我看著她，我知道機不可失，斷不能把她帶進沈睡而不讓她做一個美夢。

把人從清醒狀態帶入沈睡，本來就是一件很不道德的事。
在別人不清醒的情況之下，把他的秘密掘出來，卑劣一點的催眠師還會加以利用，
「催眠師」這一個職業真的沒有資格說道德⋯⋯

可是，我們有規矩也有法律。

我怕的是法律會制裁我。

但是，看著她我還是覺得別具吸引力。

「安琪，每一個人心底都有夢想，你不如話我知你有咩夢想啦！」

我心想，既然我不能讓她快樂，不如我讓送她實踐夢想的勇氣。

「我其實唔貪心，都係想有個錫我既男人啫......」

「除左呢樣呢？你知道好既男人你終會遇到，不如你話我知，你有無野好想做，但係無勇氣去做嫁？」

「我想死⋯⋯」她說。

Reply Reply Reply Reply 4/5/2015 17:19

我成日俾人以為係你...

其實作者一日幾多更？有無定時更？

巴打咁有文采點會係我呢

有追開爸打既故，正皮左先

Live咗 第一次接觸催眠故好正
催眠同冥想有冇關係？冥想好似都要入gamma state?

g

很多人都會在平常說「我想死」、「我就死喇」之類的話，
我們聽得多會覺得見怪不怪，可是在我而言，她這一說把我嚇得暗叫不妙。

一個人在深層催眠，「迷」的狀態下，未經暗示就說出有關死亡的訊息，
這代表，她內心有一種強大的渴望。不是自毀，就是毀了某人的人生。

可是，我不可以強迫一個人做一些不想做的事，或是放棄一些不想捨割的欲望。
師父沒有說過原因，但是，我照樣信奉這誡條。
對我來說，有些在得到巨大權力的同時，維持一個僅有的信念非常重要。
於是，我試著繞一個圈子問她：「安琪，你想用死亡達到乜野目的？」

每一個人，每一個行為都有他的目的，他說沒有意識，只不過是他想摒棄自己的罪孽。
所以，我才問她，她的目的是什麼。

「我唔知。」她眼睛突然放空，看著前方，好像忽爾想到什麼。「我有時覺得自己一個人係房入面，好似好壓迫咁。我好似聽到我老公係大陸嗰個老婆鬧我咁⋯⋯佢鬧我鬧得好大聲，佢一定好憎我⋯⋯俾著係我都會好憎對方。」

我聽到後先是無法說話，待一待後，又搭著她。

「安琪，你聽我講先。」我定一定神才說，接下來，就是精神力的展現時候。「安琪，即係話你好憎你自己所以你想懲罰自己，係咪呀？」

「我唔知，我只係知道我同老公之間一定有一個人做錯咗！」她說。「我唔想係佢呀！我唔想自己愛左一個男人咁多年之後先發現自己愛錯左一個人。所以，我做咗一件好錯既事⋯⋯」

「咩事呀？」

「我將我個仔送咗俾佢係大陸個老婆⋯⋯」

「你講咩呀？我唔明你意思。」

「佢對我講，佢話個男人佢唔想要，要讓俾我都無問題，但係佢一直都好想要個細路，所以想我讓個仔俾佢。」她又開始流淚，雖然當中我有很多疑惑，但我還是讓她說下去。「我緊係一口拒絕啦！個仔係我嫁嘛！但係佢一路喊一路好似癲哂咁，不停話自己生唔到細路，所以老公先會偷偷落到來香港結婚生仔。呢個女人話佢成世人最遺憾既就係無個小朋友⋯⋯其實我知道佢都係受害者，於是我就同佢講：『你唔好咁啦！都係我錯。不如我有時都帶下小寶去見你俾你玩下啦！至於個男人，我覺得要唔要都罷喇！』」

我聽到這裡，我覺得她的想法尚算正常，只是不知道為什麼會演變成把兒子送給人的局面。

說不知道，其實我早就想到一些端倪。

但我由她說下去。

「我信佢，因為我都覺得呢個男人要唔要都罷。所以我帶埋個仔上去見佢，呢件事連個男人都唔知。之後，奇怪既事就發生啦⋯⋯」

我揚起眉頭等她再說下去，可是她只是怔怔的看著前方，一臉無知地盯著我。

她的眼神空洞失焦，嘴巴張開顫抖著，好像有一句說話掛在嘴邊可是又說不出口。

「安琪，你係咪諗起啲乜野唔開心或者唔講得呀？」我輕聲問她，儘量都不驚動她。

這時我大概知道了當中問題，為什麼她的精神力這麼薄弱，使我能輕鬆帶她進入催眠狀態；為什麼她的情緒和思路這麼混亂；甚至她對我的態度也若即新若離難以觸摸。

她早就被催眠過，而且對方的手法還很粗暴！

安琪本應是一個深愛丈夫的女人，她甚至為了丈夫而與他的元配接觸；
同時她既然知道兒子才是她搶回丈夫的唯一武器，她不可能「送給」別人。
她現在的情況源於對方改變了她的想法。讓她覺得割愛才能換到摯愛。

坦白說，我不是衛道人仕，更不是規矩忠誠的信徒；
不然師父流傳給我的兩條規條我就不會考慮可否破誡。
可是，我不容許這事發生在我面前，讓我的朋友或身邊人被破壞人格。

難聽一點說，我的東西我不許別人染指。

「我見到星星，草原。」她突然在自然自語，就像錄音帶自動播放一樣。「知道，時光隧道⋯⋯返去⋯⋯我覺得好舒服⋯⋯知道⋯⋯囝囝唔聽話⋯⋯知道⋯⋯想喊⋯⋯我想喊⋯⋯寧靜既環境唔好破壞⋯⋯知道⋯⋯」

我看著她像錄音機一樣播放，我不敢停止她。

催眠某程度是一門讀取及寫入的學問，派別與派別之間讀取和寫入的方式不同，但大抵都是這樣做。
要是一個人進入了催眠狀態，我們硬生生把他抽離，
就像把播放中的卡帶硬拔出錄音機一樣危險。我從來沒有這種經驗，
加上我認為在這種時候聽畢她的說話較為有用。

「我想死⋯⋯我想死⋯⋯唔好連累老公⋯⋯我想死⋯⋯我跌緊落去⋯⋯救⋯⋯救⋯⋯救⋯⋯我⋯⋯」她突然轉頭來看著我，眼神依舊是空洞的，但嘴角微微上揚。

「多謝您⋯⋯主人⋯⋯」

她看著我的神情，讓我不寒而慄。
保安室的室溫，好像下降了兩度，我本來抓著她的手，在不知不覺間被她緊緊抓著。

她的眼珠由本來的黑白分明，慢慢透出紅根。

看著這些蟲子一樣的紅絲，我想起了雲南的一個苗族洪氏蠱術。

LM

Live左

好好睇
睇到勁緊張 有少少抖唔到氣
個女人好慘

ps 咁岩一邊聽緊林二汶首無忘花 一邊睇
睇到有少少心酸

「蠱」是一門類似巫術的學問，基本上，學東方催眠的人或多或少都會涉獵一點有關學問。
我們「祝尤」一派的其中一支正是巫術的行家，所以我師父當年把很多「蠱術」行家的資料逼我硬記住，
他說中蠱的人有很多病徵和被催眠的人很似，所以我們必須好好分清楚。

被催眠的人，他們做的所有事都是甘心情願地做，因為催眠師把對象的潛意識直接改變，
所以施術者高超的話，對象絕對不會覺得有古怪；
然而中蠱者他們卻不由自主，甚至他們都是無意識的生物，單純地把對象的身體搶過來。

然而，雲南有一支「洪氏蠱術」卻是極為恐怖。

他們有一道「迷心蠱」的絕技，原理就像催眠，不過是用蠱蟲寄生宿主，
使其昏睡出現幻覺，然後用催眠即是移心術去殖入思想，
待蠱毒過後，被植入的思想就會成為宿主的一部分。

我們祝尤的某先祖三百年前就因為跟洪氏的族員通婚後，把這門技術各自完善了。

安琪的樣子，正好合了「迷心蠱」的徵狀。

「安琪，你聽到我講野嗎？」

她沒有反應。

我知道不論我決定對她做什麼事，我的第一步都得先把她從蠱毒之中救出來。
我有一種感覺，她中的蠱毒很深，而且施術者不止想把孩子搶走，
更是想致安琪於死地。我一想到這裡，腔中的熱血油然湧現，我絕對不容這種事情發生在我面前！

師父說過，解蠱毒、除降頭最有效的方法是找出施術者直接逼使他解術；
另一方法是找出解藥，所謂一物治一物，每種毒物都有其剋星，找得出來就可以解毒；
最後一種方法是師父禁止的，就是下更強的降頭把前人所種惡果壓住，
但這方法甚為凶險，而且中毒者不一定能痊癒。

可是，我只有第三種方法可用。

「安琪，我知而家你訓著左，但係你聽唔聽到我講野呀？」

她神情呆滯，但這次明顯胸口起伏加快了！
這代表她有話想說卻又無法申訴，只能憋住心中。
這迷心蠱把人的表層意識完全控制住，但把反映小動作的潛意識還沒完全拿去，
這表示思術者作法不完全。

我還可以用催眠幫她一把，至少能讓她清醒一會。

我看看手錶，快要十二點半交更，接更的同事來到保安室看到她這樣子不免會起疑心，
於是我翻看她手袋，見她其中一個信封有寫地址。
便在大閘位置掛起了「保安員外出，請稍候」的牌子，然後就把她先送回家。

她比我想像中沉重，尤其她正在昏睡當中，不論怎麼搖晃或是把她拋起，她都只紋絲不動。

「安琪⋯⋯你無咩事嗎？」我問她。

她還是睜開眼，保持那奇異的笑容。

我也管不了多少，把她放在她家中的沙發上，便轉身走人。

去到樓下，早就有兩個住戶正在等我，我猛向她們賠笑道歉。

但心中卻記掛另一回事。

安琪的神情讓我覺得很不安。
我下班之後，把我所有要做的步驟在腦海運作一次，
因為我知道事情的發展早就超出我想像。

然後我用剛才「借」走的門匙開門，卻見她仍完好地坐在原來位置。

要是她突然消失，或許我沒那麼大感覺，但是她原封不動地坐著在沙發上，
像剛才一樣盯著前方卻教我不寒而慄。

她當時眼神之空洞就好比一口深湛的枯井，一片寂靜的黑暗。

我知道，是我把她弄成這副模樣。

硬要解釋的話，把人的思維和靈魂反比為電腦，
迷心蠱就是利用硬體漏洞（蠱毒）去攻擊軟體（靈魂），然後植入木馬程式；
也許我們平日不發現有任何問題，電腦可以照常運作，
但是「催眠師」就像編程員一樣，直接找出了漏洞，
同時激起了病毒的抗體，讓電腦當機。

簡單一點說，我的催眠讓安琪當機了！

lm

正評留名唔少得吧？

f5都爛啦出文出文

所以我要試著修正我的過錯，畢竟我若非一開始不安好心催眠她的話根本不會引起這事。

我上到她家，第一步把她帶進房間，然後把冷氣機開了，我讓室溫降至二十度左右
，使她有一個最舒適的環境休息。然後把她家裡所有響鬧裝置拆去，
我順眼看到鋼琴上的拍子機，於是也拿去用。同時也把門鈴的電源拔了，以免被人騷擾我作法。

你沒看錯，我用了「作法」兩字。

畢竟祝尤是一門中國古巫術，我們也不忌諱地稱自己作法好了。

萬事俱備，我從袋中拿了所有工具出來。

「滴答」、「滴答」⋯⋯

「安琪，我係你老公呀！」我跟她說。

我跟她說我是她老公，當然不是在惡搞什麼，而是我想測試她對不同字眼的反應，
所以我有叫過她不同稱謂，「老婆」、「媽媽」、「BB」、「女兒」⋯⋯
之類都有試，我發現她對夫婦之間的關係最是敏感，在「迷」的狀態下身體仍有反應。

這代表了幾個可能性，第一就是這關係正正是她最重要的一環；
第二就是施術者的力量還未能完全抹殺她思想；
第三，也是最邪惡的一環，可能施術者正是她老公。

通常一個人在向對方作暗示式催眠時，施術者的聲音，
兩者關係，當時環境等資訊都會深植腦海，
這些客觀因素甚至比施術者想硬塞到她腦海的情景更深刻。
所以，你們看電影或小說都好，
施術者都會說一句：「當你醒來的時候，你會忘記剛才發生過的事」作結尾。

這正是為了把事主發現自己已經中招的機會減至最少；
可是天網恢恢，我們總有方法找到一些端倪。
我準備開始揭示中國古代醫科十三科，祝尤科的醫治方法。

我而家露緊營

有無帶酒先？

祝尤，中國古代醫科十三科，少用藥草多用符咒，所以近代被人視為邪道之說。
在文革時期，首當其衝，被人批鬥的就是這群江湖術士，
我師公洪十三幸好正在美國幫人醫癌症，僥倖逃過一劫。
但自此發誓不回中國，免受牽連。

我們每一弟子在作法前都會先燒香拜鬼神。

也許，你會問我之前做的那些行簡單催眠算是什麼。

我這麼說罷，祝尤科移心術有兩步，之前做的是診症，用的是接近西方醫術的催眠，
單純用聲音、環境或語言令病人進入催眠狀態。
當然在這步我們亦可以作暗示式催眠；
但真正落入醫療階段時，我們祝尤弟子卻要借用到鬼神天地的力量，就是大家不信奉的符咒學。

我們經常會拒絕信奉傳統技藝，相信西方醫療體系，
因為東方科學傳承上實在有太多騙子出現招搖撞騙；
可是我們沒法否認的是，中國五千多年來都是用這些奇藝救人，
也有這麼多人受享天年，古科學絕對有其傳承的理由。

在念咒其間，我一直密觀察安琪，她的神情由本來的空洞慢慢合上眼。

我知道，寧神咒發揮功效了。

我記得師父說過：「迷心蠱最大弱點係，佢無法完全操控一個人，但係佢可以改變一個人潛意識諗乜野，所以破綻會好少。你如果想搵到病根，首先要干擾降頭師對病人既控制先。」

我明白他說什麼，可是這有點困難，至少我從來沒試過真正用祝尤科替人解降。
我知道，所謂干擾，要是過了火位，把安琪的腦波刺激超過某界線後，
要把她拉回來便會很困難。

我開始閱讀她的思緒，我感覺到她的腦海就像有一巨大的石頭封住了天空；
她精神海洋還激起微弱的浪花，試圖把這石頭驅走，可是力量太弱，根本沒用。

我聽得出，她很累。

甚至，她的樣子告訴我，她寧願這樣子沈睡不醒。

「安琪，我知道你好攰，但係你唔好咁易放棄。我知道，你好想好好過生既生活嫁，係咪呀？」我在她耳邊說，一邊搓揉她的手，讓她在觸感上有一點溫暖。

我在她耳邊囈語，一邊拿出了黃紙紅筆。

我畫了一道符，上面有代表天的圓形地的方形，也有八卦圖案，
加上三個象形文字寫著「定」、「姬」、「退」三字。
師父說過，符咒必須通天地之氣，行五行之術，同時也是借自然力量進入人體。
我寫了「姬」字，是想借姬氏之力，行火德之意。

要知道，姬昌立周朝，制周易，他既是道家極為尊崇之人，也是我派相信中國歷朝之中火德的祖先。
所以畫符咒的時候，會借姬氏之名動天地之意。

或許聽起來匪而所思，一道真正的符咒寫好之後，旁人會感到當中有一股力量在內。

借火德，是因為洪氏迷心蠱以介蟲作媒介，而介蟲忌火。
所以，縱使我不能用明火毀了它，也可以壓制著她體內的咒。

中國的文化體系之所以博大精深千變萬化，正正厲害於它萬變不離其中。
師父說，學術學醫學法，中國人都得學五行。

Lm

好多文

好好睇 快啲出啊

我修催眠，師父說剛烈的人用柔、古惑的人用剛、軟弱的人要用嚴、苛刻的人要說理、囉嗦的人要用勢。
做人處事，催眠醫病，全都不過於此。

安琪的性格溫柔婉弱，本來我可以輕易用勢進入她的世界，
可是她體內的迷心蠱太強，我不得不分多階段醫治她。

符寫好，然後札針在至陰穴。

嗯⋯我知道沒人想知道這是什麼穴位，總之是可治頭痛和胎盤過動的穴位。
針一札上，她就開始皺眉呻吟，看來她子宮開始痛了。

「至陰穴」，位於小趾外側之端，屬全體至陰之位。
性屬金，所以洪氏蠱毒多攻這個位置，寄生在體內發作。

我用大金針札進去，比平常札入一分，就會由針灸之效變成傷害，
她現在子宮劇痛，我正好讓她再一次體驗生育時候的痛楚。
一時之間，全身流滿大汗，幸好我開了冷氣，不然她一定更加痛苦。

「安琪，你覺得點呀？」我緊張問她，她就算在昏睡當中也能聽到我的說話。

「好痛，我覺得好似有好多人踢緊我個肚！」她有氣無力地說，時而又握緊拳頭。

「你而家慢慢睜開對眼，睇下你見到啲咩？」我跟她說。

「好多人圍住我，呼氣⋯⋯吸氣⋯⋯」她把在接產室看到的情況說出來。

我總算把她從「迷心蠱」的假象中拉到一個比較現實的場景，可以讓我和她慢慢對話。

始終，有時痛楚是把人喚醒的最好方法。
只是有很多人進入了催眠的狀態，就會連痛楚都能忘記，
所以我才會用古式方法把她暫時喚醒過來。
然而，當中最大問題在於，我縱能喚醒她一時，也不能救她一世。

催眠也有它的極限。我能做到的，只是見步行步。

加速

「安琪，你話我知，你個仔去左邊呀？」我再一次提起她的兒子。

「我將佢送左俾人。」

「邊個搶左你個仔去？」

「唔係搶，係我送！」

「咁係邊個問你拎，你話俾我知啦！」

「係主人⋯⋯」她的神情時而痛苦時而安穩。

「你無主人嫁，話我知係邊個⋯⋯」我見她的神色開始著急，我便把聲線壓在沈穩的低聲。「你主人係邊個⋯⋯安琪⋯⋯」

「佢唔俾人知⋯⋯」安琪痛苦地流眼淚，我試著把扎在穴道上的針刺得更入一點。

但不可以再入，再入就會傷及足太陽經的脈絡。
但讓她更痛楚這一點，我不得不做下去。

「你唔會好唔甘心咩？俾人搶咗個仔喎！」我妖聲怪氣地說。

突然，她瞪大眼，把我一下推到牆上，大喝一句：「唔係搶呀！係佢送俾我呀！」

突然間，她就好像瘋了一樣，撲到我身上，然後把我按在地上。

本來這個超不文的動作我應該覺得興奮，可是我一點異想都沒有。我看到她正在流淚，但是還正在歇斯底里地喊叫著：「我個仔係我送俾人嫁！我個仔係我送俾人嫁！我個仔係我送俾人嫁！」

「我個仔係我送俾人嫁！」她一直叫著。

冷氣機的低鳴聲，成了她句子與句子之間的唯一聲音，我一句話不說，我只集中在一句說話上。

她剛才說：「唔係搶呀！係『佢』送俾『我』呀！」

賓主之位錯了，然而在正常的對話中，我們不能犯這些錯，更何況是她正用潛意識作反應。

「你唔係安琪，你係邊個？」

我看著她，雖然她正表現得極失理智，但我覺得感覺很違和。

一個人處於被深層催眠的狀態當中，是不可能如此瘋狂的。

我用最簡單的方法去說催眠的條件，引用你們最喜歡看的維基：
說到催眠原理，一定要從腦波開始講起。腦波有四種：β α θ δ波。 當人在日常生活中，所呈現的是β波，稱為一般狀態。 當人在心情平靜下，所呈現的是α波，稱為放鬆狀態。 θ是打盹波，稱為打盹狀態。 δ是酣睡波，稱為熟睡狀態。 而催眠就是在α波和θ波狀態下進行的。

安琪若是在深層的催眠當中，她的情緒不可能如此大起大落。

這時，我已完全排除了她被人催眠的可能性，而且有可能的是，
我一直以來對她作的催眠行為都不奏效。
相反，只是激化了體內某種力量，使其發生效力並令其失去常性。

這時，既然催眠沒有用。

我拿出了我手中的黃符。

有好多人都不相信符咒，覺得它是邪道迷信之說。
但換個角度想，我們只是用一個媒介借自然之力強化語言的力量，
使對方更易進入自己的影響範圍中。

祝尤，貴為中國醫療十三科之一，神秘莫測。
有人謂祝尤是一個人，但其實不然。

祝尤是古代一個官位，「祝」是祝祭之意。

我們弟子，最擅長治理一般醫學無法治好的惡疾。

一道火德符拿出來，我把它貼在安琪的陰位。

她由本來過激的反應立時退後一步，從我身上移開了。

「你係邊個？」她咆哮著。

我知道我是時候把事情解決了。

我開始唸咒，這咒不過是普通的「祝敬明王咒」，
加上火德符，我開始在齒縫發出複雜的音節。
那是一種像重複著「唵」、「音」、「金」、「針」幾個押韻音節的句子。
但其實我正在唸著一些無法用文字寫出來的咒。

催眠的最大魔力正在於此，言靈。

一個人語言中蘊含的力量好強，催眠師的獨特技巧更是把言靈發揮得淋漓盡致。

我不過是透過聲音引發了符文的力量，力量牽動空間的力場，立時讓她感到非常不適。

甚至不適到身體都有反應過來。

她大概本來據痛的子宮已經止痛，相反頭痛欲裂。

「話我知，你係邊個？」我按著她的額頭，把她直推到床上。

她就這麼躺在床上不停抽蓄，我看了就覺得她可憐。
畢竟這方法我都沒試過，也沒想過用在安琪身上會有這麼大的反應。

我再問一次，這次我用吆喝的聲音問道：「你到底係邊？」

我的聲音在房子內迴響，她聽了之後全身一蹬，然後僵硬起來。
就像你們在驅魔人中看到鬼上身的女孩一樣，她就一直在發出怪聲。

和我猜想的一點沒錯，的確是迷心蠱被「祝敬明王咒」驅趕了一點。植根在她腦海的思緒再不牢固，我可以再一步向她施法。

下一步，我便用她聽得懂的語言，開始描述一個世界。一個我為她設計的世界，裡面是一間全白色的房間、白色的傢俱、白色的餐具、上面鋪著白色的食物。我跟她說：「你而家著住白色衫，坐係白色既椅上面，望住對面一個人。呢一刻你最想見到邊個呀安琪？係咪子恆呀？」

她眨眨眼。

由全身規律地抽蓄變回直立在我眼前，她雖然仍是穿著優閑服裝而且沾滿了汗水，但是在她眼中所有事物都是白色的。

「你想唔想搵一個人傾計呀？」我問她。「你覺得子恆可以傾計嗎？」

「子恆，我好想死呀⋯⋯」她又哭起來。

這次我要把她的毒蟲根絕！

睇睇下就live左，個故好正!!

是但啦

到了這時我已經不會再聽她任何說話，不對，我該說我聽不到她任何說話。

我正在努力描繪一個白色，美麗的世界在她腦海。
好讓她能在這個白色箱子中暫避一下，而我則可以繼續治療她。

「子恆⋯⋯」她迷濛地看著前方，她看到我在她腦海製造的幻象。

她應該看著我穿一身白西裝，端坐在桌子之前，
一直聽我描述的世界冷靜下來。

不論中西方，掌控對方腦波節奏都是催眠的重要一步。

在火德符和咒的影響下，她的終於平靜下來，
然而我腦海中聽到的只有她的哭聲。

她很傷心，而且傷心欲絕。

「我真係無諗過我就係第三者，我只係一個窮困既女人仔，俾佢搞大左個肚之後就嫁俾佢，我無諗過我會有朝一日收到另一個女人既電話，第一句就係鬧我狐狸精嫁！」她哭著說。

「安琪，你相信人會有報應嗎？」

「我唔知！我無諗過我會搞散人地屋企！」她的聲音愈趨平和，但內容卻依然痛楚。「我無諗過佢會呃我⋯⋯」

被騙的感受，我明白。

也相信每一個人都試過這感覺，三年前我有機會接觸祝尤，也是源於一場欺騙。
然而，欺騙我的人已經在我生命中消失，但是當時的背叛在我心頭留下的傷痕卻到現在仍刻骨銘心。
「我知道你感受，安琪，俾我幫你啦⋯⋯」

無意間，我走到她面前抱著她，然而這是我無意識地進行的。

我從來沒試過有這種無意識的行動，不，該說是自我跟師父學法之後，
我從來沒試過做無意識的行為。無意識行為是人人必有的行為，
但這種感覺對我來說卻非常陌生，到驚覺自己懷中的是安琪時，我還是不想放手。

我竟然戀棧這感覺，或者說，我享受保護她的感覺。

👏🏻

又live左

我竟然戀棧這感覺，或者說，我享受保護她的感覺。

那不是叫愛情，也許是英雄感覺讓自感到快樂。

也許是吧。

這時，她抱著我的腰，把頭埋得更深，在我胸膛說了一句：「子恆，我老公唔要我喇！佢搵人呃走左我個仔⋯⋯」

我惑然不解，兒子，可以怎麼賠給人呢？

「我聽到佢鬧我我就好驚，我聽到佢把聲就好似成個人定哂格咁⋯⋯」她抱得更緊，說得更緊張。「之後，佢叫左我返大陸一趟，我又無啦啦聽左佢話⋯⋯」

我還沒想得及反應，她就開始在我懷中哭出。

「我好掛住我個仔呀！」

「不如我地去搵佢啦！我幫你好無？」我不停強調我會幫她，以圖加強她對我的信任。

先不說是不是催眠，每一個人想為身邊朋友解決煩惱時，
都要先理解對方的想法，讓對方感覺自己與他同行。
當然更進階有很多引導方法，但製造同理心是一個必要行為。

「佢唔俾我搵仔仔，我唔敢搵佢！」她說。

「邊個佢？」我終於找到語言的缺口。

邊個佢？？

巴打好捧場

回到你記得我
番工放工都睇 出文夠多

之前係唔係係高登post過?

其實我係留名的

一早記得...

係，貼完就出新故！

在那白色世界，我本來還正端坐著，
她就像和我下午茶時間飲一餐下午茶一樣悠閒聊天。

但一問到「邊個佢」時，她愣住。

目定口呆，她張開嘴，驚訝地盯著前方，正是我身後。

本來的白色，仿佛因為她的表情而變得暗淡。

我無法想像，她端好的容顏，居然可以扭曲成這個樣子，
她驚訝的表情就像伊騰潤二筆下的角色一樣可怕。

我感到一陣寒意，可是我連回頭都不敢。

「子恆，佢係你後面。」她又告訴我一次。

其實，我知道的。

在這個我創造的世界，雖然在她腦海，但一直都是由我口中描述創造的，
所以，有什麼異於我想像的物質出現於這個白色領域我都能知道。

當然，催眠不能真的創造一個世界，我只能讓人置身於一個言語勾起的想像世界，
所以有很多事我都不能控制。所以，看《火影》的月讀其實是假的。

但是，在我語言引導之下，她看到的東西不應有這麼巨大的改變。

唯一可以解釋的是，種在她腦海中的某東西發作了。

然而，我沒想到的是，我未見過「那東西」，但巨大的壓迫感已經籠罩著我。

懷中的安琪止住了哭聲，也沒再抱緊我。

顯然她不再信任我，而且有點抗拒我。

「你知唔知道，多事既代價？」她在我懷中說。

催眠的世界和現實世界，看上去好像是兩個獨立的世界，
但事實上，一個人在催眠產生的虛無世界焉會對他的潛意識沒影響呢？
然而，一個人潛意識一但被影響，行為一定會有反映。

可是，不代表他在潛意識世界做愛，身體就會性興奮，
然而，這些反應有時我們可能覺得毫不相干，可是在潛意識世界卻是有跡可尋。

所以，很多人學心理學或是催眠學，都會閱畢整本《夢的解釋》。

但讓人覺得難以置信的是，安琪內心出現了另一個「東西」時，
居然可以完全表現在她的言行舉止上。
這一點，已經不再能用「潛意識」去解釋，因為一個人潛意識比較易受影響，
表層意識因為有邏輯思維、有批判思考所以難以操控。

在那白色世界出現的巨大黑影，絕對不能坐視不理。

我終於鼓起了勇氣，轉個頭來。

眼裡所見的，是另一個安琪。

Live
未睇果陣仲以為甜故黎

人格分裂

聽朝見 大家幫我推post吧，聽日會瘋狂貼，我希望可以衝到上100 正評⋯⋯

瘋狂貼

係
我仲有一個舊故想貼

想做大返呢度個base, 方便將來追post

可以嘅話我都想比多幾次正評

留名支持

正

眼裡所見的，是另一個安琪。

抱著一個孩子，臉上、手腳都有很多刀疤，
和「另一個」安琪同樣穿著白衣，但卻渾身是血。

她就像在現實世界時一樣，向我露出一抹我看著心寒的笑容。

她用最親和的語氣跟我說：「子恆，過來我度⋯⋯我要你幫手呀⋯⋯」

我還坐在白色的椅子上，好在我十步之外，可是她的每一下招手都像在搭著我肩安撫著我；
但我沒膽量享受這可怕的安撫。

「做咩呀？你好驚我咩？」

這個安琪讓我感到莫名的不安，也許之前有巴打說得沒錯，
祝尤科不是源用西方心理學體系，運作上比較貼近東方鬼神學說，
用心用神去接近對手，然後用特有方式去治療人。
看上去還是有一點偏向不方學化和太講求經驗。

而我，沒遇過催眠時反而自己的情緒受到影響。

換句話說，對方的功力十分強大，對甚至有壓倒我的跡象。

唯一可喜的是，施法之人不在現場，沒法再加強迷心蠱的力量。

我把火德咒拿穩，然後默唸一句「祝敬明王咒」，之後站了起來，
轉過身看著這個「血色安琪」，她的笑容無比詭異地站著。

「我想講一件事。」我看著她，試圖不屈服地對她說。「無論你係邊個，我都要救安琪。」

「小朋友，你收手啦！你幫我唔到嫁⋯⋯」

「安琪佢好慘，我唔想一個咁可憐既人慘上加慘。」我說出我的心聲。

「你太多野唔知道，你信我，走啦！」血色安琪用沙啞的聲音說，氣若遊絲。

「其實，你唔好再扮可憐喇。」我說。

「嗯，你想死⋯⋯係咪呀？」她空洞的眼神突然對焦，把熱熾目光投到我身上。

「迷心蠱屬金，忌火⋯⋯」我冷哼一句。

我在現實世界中，在安琪的耳邊輕說幾句。

在白色世界中，不知什麼時候，安琪的手中拿著一把小刀。

「安琪，話我知，呢個女人係咪好恐怖，呃左你上大陸之後，明明你見到佢個樣覺得好得人驚，但係你都仲係覺得佢好親切呀？」我在白色世界中問她。

「係呀⋯⋯」

「你認唔認得手中既刀呀？」

「唔記得啦⋯⋯」

「你真係無見過佢？」我說。「你用佢⋯⋯殺過人嫁啵⋯⋯」

我的聲音突然變得沙啞⋯⋯就像眼前這個女人一樣。

好恐怖 又好好睇
Btw 安琪係應該叫angel

留名👍

雖說催眠不是戰鬥工具，大家不必再幻想我能在槍林彈雨中彈指讓人中術自殺。
但是，治療精神層面的疾病，的確是一場戰爭。

一本最著名人格分裂小說－《24個比利》其實有一本續集，叫《比利戰爭》，講的是一個多重人格的患者治療的過程。就如它的名字所言，這是一場戰爭，而且是一場不加外求的戰爭。

我們催眠師，只能在事主本來不知情的情況之下提供一個戰場，讓他憑自己的力量治療自己的疾病。
又或者說，我們會從旁提供一些協助，使他可以把本來的天賦用正確的方法發揮出來。

我，麥子恆，作為祝尤科傳人，學的是救人之術，師父教我的法門大多是用來治病。但他教我最多的，是做人的法門。

一個東方的催眠師就像一個大夫，最重要是醫德。

師父說：「識做人，就識得救人。」

我也憑著這句說話，站了在安琪的面前。

我早就拋開了所有私利，不再想著為了得到她什麼好處，只因為她的身世而想幫她。

一個人憑著正義感做事，不論手法多拙劣，也不會有錯。

我用最堅定的方式在安琪耳方說：「安琪，你記唔記得呀？有人想攻擊你，有人想令你唔開心呀⋯⋯你見過佢個樣，但係佢唔俾你記起佢係點既樣，所以，你會覺得好矛盾，好辛苦⋯⋯有無人教過你，有人想害你，你要保護自己呀？」

在現實世界中，我不斷在她耳邊加強我的暗示；
所以在白色的幻想世界中，她不知何時會拿起了一把刀。

這時我知道，對她來說刀有一種特別的意義。

潛意識的世界是，我們會把很多經驗投射在其中的一種潛藏記憶。

我不必在你腦海形容椅子的樣子，你就會知道它有四條腿。

相反，我要改變你潛意識中椅子的樣子，我就必須故意說「椅子只有一條腿、在左上方⋯⋯」而且愈具體的話，對方愈能想像到新的椅子該是什麼樣子。這就是我說「語言」的力量。

當我只說要保護自己，她就拿起一把刀，這代表她相信刀的威力。

或許被刀傷害過；
或許被刀拯救過；
或許用刀拯救過人；
或許用刀傷害過人；
天知道？

我只知道，她手中拿起了一件保護她的武器。

於是我白色世界中，開始幫助她，讓她有勇氣對付「迷心蠱」做出的「血色安琪」。

「安琪，只要我係你身邊，我就唔會俾人亂傷害你。」我握著她的手說。

「呢把刀，點解會出現係你手？」

「我唔知呀⋯⋯」

「點解會係呢把刀，你望下我隻手。」我手中也在不知什麼時候拿著一把刀，樣子和她那柄完全一樣。

入親黎都有文

Btw主角叫 麥子恒 定 麥子恆

定麥子桓

麥子桓

「把把刀都一樣嫁啦！我真係唔知呀！」

「安琪，你知道⋯⋯」我把刀放在白色的桌子上，但不知何時手中又拿著另一把刀。「呢個世界無一模一樣既野，你知嫁。」

我一柄刀接一柄刀地放在桌子上，過了良久，刀子鋪滿了整張桌子。

「你睇下，點解呢個世界咁多把刀。點解你會揸住呢一把刀呢？」我提出這一個問題。

她愕然地看著這把刀，好像她從來沒有想過這一個問題般。

這一個問題，已經開始接觸了存在主義的範疇。
我不要求她客觀地分析有一把利刃在她手中出現，我只希望她「察覺」有一把刀的而且確在她手中，
然後她透過思考這把刀的存在，而令它更確切把刀的記憶深刻在潛意識中。

「子恆，我覺得呢把刀好熟悉，但係我真係唔記得⋯⋯點解我會見過佢。」她苦惱地說。

「唔緊要，你唔會唔記得既。」我拍拍她的手背說。「你話我知，你係我身後面見到乜野？」

「我見到一面鏡，鏡中既自己⋯⋯自己⋯⋯」她說到中途突然啞然了。「點解佢會抱住我個仔嫁？」

聽到這裡，我始料不及但也不是真的太過意外。

我正處在她的精神世界中，我看到的所有景象都是她塑造出來的。

所以，只要一天她無法走出「自己是狐狸精」或「自己犯了錯」的死胡同，她還是無法把全貌抽出讓自己面對。

可是就有好些事情，無法逼迫。

「安琪，你唔洗驚嫁⋯⋯」我笑著說。「你望下把刀⋯⋯」

她真的聽話地盯著手中的小刀。

「你望下鏡中既自己，你有無發現佢同你係咪好得人驚呀？」我一步一步地引導她。「全身都係血⋯⋯全身都係傷痕⋯⋯」

一句一句地把我看到的事物描述在她腦海，她看到的在不知不覺間和我的思想同步了。

「安琪，一個人不論覺得自己有無做錯過都好，你都要記住一件事，唔好俾自己錯落去。」我說。「你覺得鏡中既自己係咪好恐怖？」

她點點頭。

「點解你仲俾自己錯落去？」我放下了一句話，把她推前一步。

她，向血色安琪走前了一步，
面對自己恐怖過去走前了一步。

她經我一推，雙腳就好像不能再停下來。

一步步地向前走去，而她的步姿由本來的步履蹣跚，
到近「血色安琪」時，她已昂首挺胸地聳立在對方跟前。

「媽咪⋯⋯」她突然對著血色安琪說。

我嚇了一跳之餘，也感到肩膀在不知不覺間濕透了。

不但是我，在我專注地盯著安琪的時候，
我身邊的景物已不再是四面純白的牆，亦非白色餐桌椅子，
我身上的白色西裝也不見了，取而代之是一套毫不起眼的運動服。

正在下雨，原來，這段對安琪來說最不欲憶起的過去，
正正發生在一個滂沱一雨的晚上。

我和她站在原地，她說：「媽咪，點解你今日咁夜都未返來既？」

血色安琪沒有回應她，但是安琪卻好像聽到她的回答一樣，
照樣接著對白：「嗲哋呢？仲未泊好架的士呀？」

她頓一頓，又接下了一句：「媽咪，你係咪唔開心呀？」

「媽咪⋯⋯」

她的聲音愈說愈輕，也愈來愈害怕，她的眼神本來充滿快樂，
但到現在她的眼中卻只有一絲疑惑和無盡的恐懼。
甚至，連我都感到她的不安。

我嘗試去推測她當時看到的情況。

安琪小時候大概經歷過某一件恐怖的事，那天是一個下大雨的晚上，
她應該慣性等父母回家。而那天，她的母親卻比平日晚了回家，
所以她心急之下在樓下等她的媽媽回家。

可是，她媽媽卻異常地做出可怕的反應。

可惜的是，安琪的潛意識卻一直迴避這事的全貌，讓我無法一窺事實全貌。

我密切地留意著她，她是一臉天真地看著血色安琪。

血色安琪拍了拍她就往前走去，安琪則一直跟在她後面。

「媽咪，做咩呀？你做咩喊呀？」她還不停地問。

我們走進了升降機，安琪正在用孩子的腔調哼歌，
我認不得是什麼歌，但那旋律卻在我耳邊纏繞不絕。

「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」她哼著，又不時留意自己能不能哄媽媽笑出來。

就像一套典型的恐怖電影一樣，兩個安琪的接觸教我不寒而慄。
最恐怖的是，在進入她的家門後，她的媽媽，
即是血色安琪居然從懷中拿出了一把刀。

直覺告訴我，這就是安琪那一把刀。

今日目標一百一十正評

血色安琪把安琪按在地上，右手舉得高高，但沒有砍下去。我有一秒想出手救她，可是，我卻動也不動來，甚至連眼皮都合不到，我只能白睜著眼睛，看她對安琪狠下殺手。

其實，我這擔心根本多餘。

這是安琪的回憶，她媽媽沒有對她下手，不然安琪便不會有今天的慘況。

但是換個角度想，一個小女孩被媽媽拿刀威脅，這感覺有多可怕。

我們當催眠師，偶爾會聽到一些很可怕的故事，有時可怕得連自己都不相信是事實，會以為只是病人的幻想。但我們不能否認的是，這個世界有太多人不能用平常人的道德觀和想像力去規範，他們有自以為是的一套價值。

安琪的媽媽也許都是這麼一回事。

她的可怕，就算她已經化身作血色安琪，潛藏在安琪的潛意識裡；我還是能感到那面不改容的神態下的冷峻。

「媽媽⋯⋯」安琪不知所措地說。

一個小女孩，連要反抗的自覺都沒有。

「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」這次換血色安琪的齒間滲出這音樂。
可是，我還是聽不出那是什麼歌。

但是聽到她用怪聲怪氣的娃娃音來哼出來，已經夠我打從心底的不安。

「救⋯⋯救命呀！」安琪看著刀一步步接近她的臉，開始意識到媽媽不是跟她鬧著玩。

刀子，只距離她臉頰五公分。

我連深呼吸都辦不到，在這個空間我只是一縷意識，我實在幫不到她。

安琪看著我，她骨碌碌地盯著我⋯⋯
可是，明明她不應發現得了我。

明明，我早就在現實世界，暗示她「不要受任何影響，好好把事情說出來」。
明明，我的出發點只是幫她，為什麼這刻就手旁觀好像是一種錯一樣？
明明，師父說過「不要逼人做不想做的事」，為什麼我還是逼她說出來？

我這麼問自己，為什麼看到一個人痛苦我還是任她痛苦？

一瞬間，要是我出手的話，也許她的記憶就會改寫。

我知道把過去扭曲，只是一種逃避的方法，可是，她回憶的痛楚使我十分內疚。

嗱 老老豆豆
我勤力出文就有目共睹，
雖然係一早寫好哂，
但我去露營都不停上水，
大家幫幫手，share同正評，
我嗱嗱聲出完呢篇再貼其他
唔是大家有著數嗎

乖孩子們...來吧！

我在她耳邊問：
「安琪，你想我點幫你？」

這一秒，我以為自己可以做一個英雄。

也許，每一個人都有幻想過自己可以做一次英雄。

可是，很心我就發現那時她根本沒有看著我。

因為，在一秒之後就有一個身影衝到她的身邊，把血色安琪推開。

原來，安琪在她回憶之中沒有看到我（其實這才是正常），
只是剛好我站在她家門之前，她看到的是另一個人。

一個男人。

能令她露出失望神情的男人，對於小小的安琪來說應該沒有多少個。
我相信在這個時候能及時趕回她家的人，只有一個人。

就是她爸爸。

這個男人一下子就把媽媽推開，但安琪根本沒動過，因為她已經大失所望了。
試想想，你一直敬愛的媽媽有天突然對你伸出魔手，變得面目猙獰時；
你看到你唯一救星站在門口呆著看你，當你想向他求救的時候，他還是有幾分懷疑的話⋯⋯

你就會知道，那一份龐大的挫敗感早就把過去所有種種恩情吞去。

尤其小孩子不是靠記憶和理性判斷事情，他們多數以感覺去辨別當時情形。

換了是我，就一定會感到很失望，而在她的眼中我也感到這一份失望。

「琪，你有無事呀？」爸爸衝上前抱著安琪。

他背向我，輕搖了躺在地上滿面淚水但一聲不作的安琪。
而被他推到三米遠的媽媽則不知何時站了起來，
手中還是拿著那一把刀，直直盯著兩父子。

我想當時她一定有說過什麼，可是由於安琪實在太過刻意抹去這段回憶，所以媽媽說什麼我沒聽到。
這之後，我甚至連父親的說話都開始聽不到。

人的腦袋就是這一回事，我不是說潛意識能解釋一切，
但是一個人的記憶確實能因為一個人潛意識上想迴避而被刻意隱藏。
我知道這一段回憶仍在安琪腦海的某處，但是她刻意收起來我便無法找回來。

然而，這個世界變得異常寧靜，可是接下來發生的事卻非常可怕。

接下來發生的事，我相信一不止安琪，也許連我都寧願選擇遺忘。
因為，不論在任何立場來看，這件事都太過殘忍。

房子看來還是那一個細小的公屋單位，這陋室之中有三個主角：躺在地上愣著不動的安琪、為時已晚的父親、還有面無色澤的「血色安琪」也就是被記憶遮蔽了的母親；當然還有我這個只能旁觀的第四者。

三人形成了一個莫名其妙的三角，在地上被父親抱著的安琪雖然肉體上親近，可是我覺得她早就把自己排除在這個家庭之外。

父親指著母親不停地罵，可是我一句都聽不來。

想來每一句話都正在傷害安琪弱小的心靈吧？

看著母親，她的手不停顫抖；甚至手中的刀反射著的燈光都搖曳得像舞池的燈光。

我仔細看著她，要是這個「血色安琪」就是媽媽的倒映的話，我相信當時她早就失控。

一個人生氣到手在抖動，我想很多人都試過；可是我沒看過一個人在情緒激動時會有如她一樣，半邊臉不停抽蓄，甚至連牙齒都開始上下敲出聲音。

「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」
「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」
「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」
「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」
「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」
「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」
「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」「噠」

這聲音由她的牙縫，一直擴展到整個房間。

她這牙齒的碰撞聲圍繞著在場的每一個人，這抓狂的樣子，甚至連父親都開始怕了起來。

終於，這時我看到她說出了一句話，讓我一生都無法忘記⋯⋯

「你唔殺左個女人，我就殺左佢⋯⋯」

只有這一句說話我聽得到⋯⋯

「媽媽⋯⋯」

「阿佳⋯⋯」

「阿雲⋯⋯我要你內疚一世！」說完，她把刀往嘴巴塞去。

一鍵留名

好緊張

我無法迴避當下的鏡頭，我眼看著她有如慢動作地張口中的小刀橫抹，
嘴巴仿佛因此裂成可怕的血色笑臉。

最可恨的是，在場的爸爸居然完全沒有阻止她的行為。他反而退後了一步，想轉身逃去。

看到這裡，我心中有點瞧不起他。

一個女人被他的不忠逼得崩潰了，他第一個動作居然是落荒而逃。
這種男人就不過是一個沒有勇氣任何問題的孬種。
就連我這個外人，看到安琪的慘況時，我都油然生起憐憫之情，
想盡辦法想救她於水深火熱之中。
可是他到這一刻都只想著要拋妻棄女。

這種男人，要不得。

可是他不動尤可，一但向後退了半步，仿佛刺激了媽媽的某一道最後防線。

她連刀子都抓緊就飛撲到爸爸的身上，嘴巴的血、眼角的淚水灑在空中飛過。

劃出的軌跡剛好落到安琪的臉上，她不顧一切地搥打爸爸的胸口，爸爸竭力把她按在地上。

安琪卻只在哭。

這由死寂變為暴動都不過是花了一刻，但感覺卻是差天共地。

終於，二人在地上糾纏得久了，我沒聽到任何鬥爭的聲音，
但我單看到他們兩人在地上滾來滾去便已經想到當時的情形。

安琪什麼都做不來，她甚至連叫停父母的力氣都沒了。

她只有哭不成聲。

然而，這爭鬥並不長久，因為畢竟男女的體力有很大分野，一個女人再歇斯底里，都敵不住爸爸的體力。

爸爸把她按在地上，往她臉上狠狠就是一拳！

呢篇故我已經見過好多，以前喺高登舊post重推又有，再開post又有 重點係劇情內容都係一樣

嘩 講真
新場貼返個故聚聚人氣
之後咪貼新故囉，趕緊工喇大佬

拳頭重擊在她的臉，拳頭貫穿了她的傷口，我看到她痛苦的表情，弄得我的心也酸了。

之後，二人的鬥爭成了最可怕的詛咒。漸漸，媽媽的抵抗變得愈來愈弱。

到最後，她躺在地上那血泊中動也不動。
不論是內外，都也動不了。

爸爸一直沒有停手，他還在虛弱地揮拳，直至安琪抱著他的手⋯⋯

「爸爸，唔好再打媽咪啦。會痛嫁⋯⋯」她說。

「放心啦！媽咪已經唔會痛嫁啦⋯⋯」

「媽咪已經唔會再痛⋯⋯」

這一句訣別，讓整個世界崩潰了，
我該說是，安琪的童年就此崩潰了。

她又一次站在原地，拿著一把刀，看著那個「血色安琪」。

可是，這次我卻看不清楚她的臉，這個人身上的疤痕都變得模糊不清，我只是依稀地感覺到她的存在。
我知道，本來安琪有一段塵封的記憶，經過這次再度現身。

雖然還是有很多碎片未能拼湊，但是，她卻總算能記起很多被無故抹去的回憶。

當一個人的記憶愈完整，她能對抗心靈攻擊的能力便愈強。

仿佛，她拿回了對抗迷心蠱的刀。

Live

我記得好耐出過呢個估

鏡頭回到現實世界，安琪凌亂的房間。

不止是她，我也滿頭大汗。

單是替她找回失落的記憶，已經讓我吃力非常，最重要的是，
這本來不是我對她進行催眠和施術的本意。
我本意是想找出她心中的迷心蠱，或至少找出施術者的線索，
好讓我推敲出破解之法。

沒想到的是，什麼結果都沒達到，就已揪出她可憐的故事。

她的故事讓我非要救她出來不可，不止是救她難開「迷心蠱」的漩渦，
還有她可悲童年的束縛。

「安琪，你有無事呀？」我問她一句。

「子恆，我發左一個夢。」她說。

我沒有把她的催眠狀態完全解除，只是由「迷」回到「惘」的狀態。
至少讓她能在我可掌控的心理狀態去溝通。

「你發左個咩夢？」其實我好清楚，就是剛才她的經歷。

「我夢見我細個既事，不過唔係好清楚，好似係一段段短片咁。之後，我夢見我個仔，我夢見佢話好掛住我⋯⋯」她對我說。

這也是我故意讓她記起的事，好使她對取回孩子的渴望變大。不過為免再刺激起迷心蠱的力量，我選擇不提太多兒子的事情。

「安琪，你而家有咩感覺？」

「唔知點解，醒返我就覺得個心好唔舒服，覺得好似有野銀住銀住咁。」她說。

「不如，你訓下先啦好無呀？」

「唔洗喇！我覺得自己訓夠喇！」她搖搖頭說。「子恆，我有一件好重要既事要做，你會唔會幫到我？」

「咩事？」我惑然不解，沒想到在這狀態下，她居然會提出要求。

「我想你幫我搵返我個仔！」

繼續

貼貼下無左人

「我唔明你咩意思。」我說。

「我好似係個腦入面一直聽到一把聲叫我放棄個仔，把聲不停同我講：『你個仔都唔肯跟你，你仲要佢做乜呀？』。把聲愈講，我愈嬲，我就好憎好憎我個仔，我就因為佢唔肯跟住我而好嬲⋯⋯」她用快要哭出來的目光從下而上仰望我。「子恆，我頭先就係度諗⋯⋯」

她吞了一下口水，深吸一口氣。

仿佛，整個房間的能量都被她抽光了，她好像由醒來之後都沒有快樂過。
我也驀然發現，她甚至連正眼看我都沒有，
直至剛才的仰視，我才能看到她空洞的眼神讓人感到多麼難過。

我剛剛才和她再一次經歷她那段悲痛的回憶，
她所有痛苦的記憶我都知道。

有時做催眠師最痛苦的莫過於被逼承受另一個人的痛苦。

有一句笑話，世上上最易心不不平衡的就是心理治療師。
當然，這世上沒有心理治理師這一種職業，
但是當一份相似的職業要天天都承受著別人的痛苦時，
那麼他的人生一定也會亂起來。

安琪，我把她本來不欲記起的過去翻了出來。
雖然是幫助她堅強了自己心靈，
但某程度上也是逼她面對她仍未能承受的痛楚。

母親的兇殘、父親的背叛⋯⋯

終於，我看到了她的眼淚⋯⋯

她用接近絕望的語氣問我一句：
「點解會有阿媽咁憎自己既仔女？」

皮已正

好故唔怕舊，最緊要受

追到live 好文
係偶有錯字
等你係度貼啦！唔另外搵
支持

推。

live 之前喺高登走哂寶

live

第一次睇催眠故，好好睇

live

好睇

聽到她這句話，任誰都會心傷下來，她這麼一問，讓我想起我媽媽。

她在我十五歲那年在內地旅行時旅遊巴翻側死亡，留下有糖尿病的父親和我兩人在港。
過了不久，我父親因為缺乏照顧過身了，自此，我就被當作人球在幾個親戚間寄居，
靠父母的保險賠償過日。

那段日子是我最痛苦的日子，但我沒有怪責過父母，更不會認為他們憎自己⋯⋯
縱使有時會感到孤獨，有時會羨慕有爸爸媽媽祝賀自己能考入大學、
有時希望能吃到母親的家常菜⋯⋯
但我從來沒有覺得父母是因為憎恨自己才會離開。

只有像安琪有這種經歷，她和殺紅了眼的母親對歭過，才會有這種感態。

偏偏，我十分理解她說話的含意，更了解她的無助。

失去了父母、沒了老公、唯一的兒子也不願意伴隨她。

在她平日開朗的笑容之下，原來她有這巨大的孤單。

因此，她會逃避父母給她的陰影；她會把丈夫的出軌行為怪罪到自己身上⋯⋯
可是，只有兒子的罪孽她覺得無法原諒。可是在她的潛意識的影響下，她連恨兒子都不敢。

因為她理解一件事，就是孩子被父母痛恨，是一件很痛苦的事。

於是，她不知所措地看著我，希望我能幫她。
不論是搶回兒子還是開解她也好，任何形式都好，她需要一個人幫助她。

所以，她才會開聲問我。

但是，我只是一介催眠師，我有太多限制。

所以我不敢輕易答應她。

我只能幫助她，讓她有奪回兒子的勇氣。

加油

想知點解呢個故事好似永遠都唔會完咁
定係其實我已經中左催眠

第一次睇

好有畫面

好緊張

無啦？

「子恆，其實我做錯左乜野？」她哭著問我。「點解連你都唔肯幫我？」

我終於忍不住握著她的手，希望讓她拿回一點安全感。

但是她完全不領情，只怔怔地盯著前方。

雖然我要讓她再回到「迷」的狀態絕無難度，可是我決定讓她好好休息一下。大家看到電影中，被人催眠後，催眠師會以「你而家覺得好舒服好舒服」作為開頭，這種暗示讓病人感到放鬆和腦波持續平穩⋯⋯

可是，當一個人要用催眠去解蠱毒時，我就得先把他的腦波變得平穩並易於掌控，
第二步就是激起她的想像力和精神力去對抗「蠱毒」。
換句話說，她腦袋進行了一場激烈的戰鬥。

我實在不忍心讓她再累再痛苦。

「安琪，你攰喇！」我和她都坐在床上，讓她的腦袋靠在我肩膀。

「子恆⋯⋯」她又細聲叫了我一次。

明明這是一個很好的機會，讓我可以攻陷她心的防線。
可是我一點都提不起和她發展的勁兒，
我實在不忍心在這關頭向她伸出祿山之爪。

我只輕輕地拍拍她的頭，對她說了一句：「安琪，辛苦你喇！」

回想起來，原來我和她認識兩年了。
我和她一直萍水相逢，聊的都是無聊對話。
卻因為她一次消失，我以為自己對她有一點情愫。
但沒料到回來之後，她帶給我的是一波波衝擊。

有誰想到她消失的原因是被騙了回大陸，連兒子都失去了；
有誰想到她從來都只活在謊言之中，她只是一個不知所謂的第三者；
有誰想到她腦袋中種了「迷心蠱」，而且下手的人道行高超；
有誰想到在拯救她的過程中，我會發現她可憐的身世；
有誰想到這一份記憶其實她一點都不想再次憶起呢？

人活得久了，接觸得多人的故事後，就會知道人生有太多無奈，我又可以救得多少人呢？

只是一但把一個人的手執住了，就不能輕易放手。

就算路走得迂迴一點，我也決心把安琪從可怕的過去救出來，因為這算是我對她的道義。我任她倚著，心裡盤算著很多事情。我有一點悵然，兜轉之後，我仿佛又回到原點。我和她的關係沒有拉近，也沒有讓她變好。

也許我也累了，我打了個呵欠。

於是我把她扶好躺在床上，蓋好被子。

然後替她拔去本來扎在「至陰穴」的炙針，還有拿去本來貼好的符咒。

推推推

Push push

符咒一類工具雖然妙用無窮，但畢竟都是借天地之氣入體，
換句現代說法就是把能量引入體內，所以絕不可過份催谷。
不然一但五行失衡的話，會影響身體。

祝尤科的催眠、氣功、符咒一脈相承，講平衡，也講耐性。

當我一把針子扎走時，安琪慢慢張開了眼，睡眼惺忪地看著我。

「子恆，你都走呀？」她問我。

「唔係太好意思留低啦！」我尷尬地說。

「我唔開心想人陪呀⋯⋯」她嘟著嘴說。

一個三十多歲的女人做出這個表情卻一點違和感都沒有，
也許只有安琪一個有這能力吧？正正因為這一點，我更不敢留得太久。

我信不過自己。

「乖，我聽日返來搵你吧⋯⋯」我暗暗決定明天準時下班後來探她。

「我真係唔開心呀⋯⋯」她好像有點撒嬌。

「乖啦⋯⋯」我快要敵不過她的撒嬌。

終於，我在她耳邊輕聲說話，把她失落的情緒藏起來，暗示她入睡。
聽著她穩定的鼾聲，緊閉的眼睛、胸口有規律地起伏⋯⋯
我覺得我自己有一點幸福。

仿佛十年來，我第一次有人這麼相信我。

雖然這一份幸福建基於別人的不幸之上，
但我覺得這一刻我能坐在像安琪這麼一個可憐的女人身邊，
實在是一種該被詛咒的快樂。

我想起了安琪的兒子，要是這一刻他知道他媽媽為他牽腸掛肚的話，他還會選擇拋棄媽媽嗎？

我俏俏親了她的額頭一下，算是我向她收取的診金吧！

然後，離開了房間，坐升降機到了樓下。

推 推

見係你俾個正評喇

好正

琴琴

我哼著歌走出了大廈，這時正值初秋，蟬沒死光，葉子沒有下光，風吹來不冷⋯⋯

「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」
「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」
「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」
「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」
「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」

為什麼⋯⋯我也會跟著哼這調子？
我駐足回想這個問題⋯⋯

這時⋯⋯

「砰！」

我身後傳來一聲巨響。

我轉過身，赫然發現安琪正瞪著我。

在血泊中瞪著我。

左邊嘴角劃開了一抹刀痕，形成詭異的笑臉。

屌你好好睇 正評左

風先生出場了

hi

hi 唔爆啦，等你出

很多人都會以為自己和死亡很接近，包括我自己。

我以前以為我經歷過父母身故，我看著父親的生命慢慢消逝，
我想我這輩子都沒有比這更深刻的「死亡經歷」。
但這次看著安琪的屍體在眨眼間出現在我身後，
我才知道，死亡帶來的震撼遠比我想像中蝕人心靈。

我有一瞬間以為自己看錯了，以為這只是一場玩笑。

但是隨著血液源源不絕地從她的後腦勺流出，
我才確信她在我離開她家門之後就跳樓自殺。

至於為什麼會自殺，我從她嘴角的那大裂縫猜得出來。

但是我一時間動不了腦袋，我只呆在原地。在室內的保安走了出來，
連忙報警和驅散圍觀的人；可是他的功夫根本沒用，
因為案件發生後只會吸引愈來愈多人過來。

我動也不動，甚至連眼淚都流不出來。

「點解會有阿媽咁憎自己既仔女？」
這一句話像是重鎚打了我的胸腔一下。

她臉上那刀疤刻意模仿媽媽當年的傷痕，一樣像一道笑容。
可是無論怎麼看，都無法讓我想像成一道快樂的臉。

也許有些笑，是痛苦的笑。

這笑掛在她的遺體，也刻在我的臉上。

「麥子恆，你覺得安琪點解會死呀？」我看著鏡子中的自己⋯⋯
可是，我沒想到鏡中的我居然這麼陌生。

大家唔駛等喇 個故事根本無完到
一直都爛尾只係樓豬不停重Po 又重Po

完到你真係同我含撚

接下來的兩天，除了應付警方的問話外，我都沒有離開過房間。我甚至連上班的勇氣都沒有，幸好上司還算有半點人性，知道命案就發生在我眼前，所以特許我多請幾更假平伏心情。

他太清楚一個看更經常被困在一個小小的保安室裡面，心理壓抑得很嚴重。

然而，我請假不是因為受了驚嚇要平伏心情，而是因為我不想觸景傷情。我就算看到地上沒清乾淨的血跡，心底也有一陣悲痛。但我打開手機，我發現我一個可傾訴的對象都沒有。

我的中學生涯因為經常要打工的關係，所以交朋友不多；到了大學，因為我出名是怪人，願意和我深交的朋友也很少。那個經常被我用來當實驗對象的室友去了外國讀書，相差了十多小時的時差讓我不敢找他。

然後，我突然發現⋯⋯

原來過去兩年和我最多對話的人，就是安琪。

我在我深水埗的劏房單位中，看著細小窗子框著的街景。

「點解你要自殺⋯⋯」我問了自己一句，也算是問了安琪一次。

明明，在我離開房間的時候，你還略帶一點不安的期盼我明天會再來，怎麼在一程升降機的時間後，你就會墮落到地上呢？我茫無頭緒。

我甚至連是不是我把她推到這死亡困局都不知道。

這短短的兩天，我都在試著睡覺。可是，每一次想入睡，我就想起她那笑容，然後腦海就會響起那句「點解會有阿媽咁憎自己既仔女？」。

忽然，我覺得這一句話說話很陌生⋯⋯不像我認識的安琪會說的話。

在我印象中，安琪再不開心都好，她都只會喊著想死。
而且，在我催眠她的時候，我發現她有很強的自毀傾向，但卻沒有怪責過她母親拋棄了她。

可是，自從她的回憶被掘出來之後，她就說了不止一次「點解會有阿媽咁憎自己既仔女？」。可見，她對「母親」的憎恨是突然出現的，而且這是最決定生死的一個關鍵。

不，我該說「她對『母親』的憎恨是突然重現的」。

而解放這情感的人，正正是我⋯⋯
我把她不想回憶起的回憶掘出來⋯⋯

「不可強迫對象做無意識的事」這句說話如雷貫耳⋯⋯

我覺得，或許是我害死安琪。

內疚是一件十分可怕的事，因為內疚感不會隨時間沖淡⋯⋯
最可怕的是，內疚感不會因為對方的原諒而退減。
要減弱內疚的牽扯，第一步就是讓對方傷害自己；
第二步就是傷害另一個人去拯救自己⋯⋯

我把有關安琪的所有物件都銷毀了，因為我覺得自己沒有保留它們的權利。

然後，我再次走到了她住的大廈。

第一件事，我向上司辭職了。我跟他說的理由是無法面對這個地方，
還有心靈瘡疤太深，無法一下子癒合；
事實上我已經沒有工作的動力，甚至我覺得自己無法正常地生活下去。

或許，你會覺得一個萍水相逢的女孩，連朋友都說不上，
根本不該對我做成這麼大傷害。
但其實對我最大傷害的是她死亡給我帶來的挫敗感⋯⋯

我曾經以為自己可以成為她生命中的英雄，但原來我是把她推到崖下的兇手。

就算安琪對我說：「子恆，我原諒你喇！」，我覺得我也無法原諒自己。

第二件事，我往她的住處走去。

祝尤科的弟子拜鬼神，但卻對死後的世界沒有一個清晰的概念。
天主教、基督教相信死後人會上天堂或地獄等待最後的審判；
佛道之說相信人死後會輪迴，或是修行⋯⋯
但祝尤子弟不然，死了就是死了，我們從來不會求問死後的世界是怎樣的。

這也許就是「宗教」和「信仰」的分別。

祝尤只是一門古老的信仰，利用信仰的力量借天地鬼神之力救人害人，
沒有一套完整的哲學思想，更莫說宗教的制度。

我沒有去拜祭她，我單純走到她門前，把一口針一道符放在她門前。

「安琪，對唔住。我知道係我害死左你，我知道就算而家我應承幫你揾返個仔都好，都唔再有人照顧佢。明明我應承過救你，但係我救唔到；我應承過師傅，唔會逼人做唔想做既事，但係我都係逼死左你⋯⋯」我一邊說一邊哭⋯⋯

內疚，真的很可怕。

「我應承你，我唔會再拒絕任何人⋯⋯我會幫每一個人達成佢心願⋯⋯」我哭著說。

眼淚很重，每一滴緣著我眼角流出的眼淚都把我的頭拉得更低。

我無法抬起頭看它⋯⋯

正如作家理論所教，故事一定有「起承轉合」。

我的故事，始於「安琪」，終於「離開」。

而承接故事的，是兩個中年男人的故事。第一個，是一個我們在電視上不時見到的人，他的名字我不好說出來，畢竟算是半個知名人仕。

他和我相遇，是安琪死了之後兩年。

那時，我已經是地下催眠界少有名氣的人，有很多政客或名人都會找我作一些簡單的催眠治療。而我和你也許都好清楚，他們不敢尋求正規治療的原因，就只是他們藏了太多卑鄙醜陋的秘密，只能用旁門左道的方法拯救自己。

而我，就是最好的方法。

這個男人，我稱他為風先生。他是一個高級警員，常常出現在不同媒體作警隊的發言人。所以，要是我一但說了他的真名，他的身份被曝光我便會惹上很大麻煩。

和他第一次見面那天，我剛接見完兩個客人，都是女明星被逼接客要人替她們寧神⋯⋯

他先用太空電話卡約我見面，我其實一點都不想接受他的應診。在電話當中，他的聲音急促得可怕，就似是無時無刻都會想向人發脾氣一樣。

「我⋯⋯我聽講你好幫得手。」他說。

「你叫咩名？」

「你叫我風先生得喇⋯⋯」他出言不遜，態度令人厭惡。

「你需要我幫手嗎？」我不經意地問，那時我正在玩接龍，根本不把他的說話放在心裡。

這兩年來，我接觸得太多有精神病的人；也接觸太多「需要幫手」的惡棍。本來，「催眠」對我來說是一種興趣，但當我把它變成職業之後，我反而對它保留不了一點熱誠。

或許沒錯的一句話是，把興趣變成職業後，就不再變得幸福。

通常我一反問「你需要我幫手嗎？」這一句話，大多數換來的反應只是「咁又唔係⋯⋯」之類的難為情的回應。

可沒想到的是，這位風先生對我說的回應居然是這樣：
「你唔係幫我，係幫好多無辜嘅人⋯⋯」

「你咁講係咩意思？」

「我無咩意思，我只係想同你講一件事，呢個世界有好多野你無法理解。」他說。

這個世界有很多事我們無法解釋⋯⋯
一句說話勾起了我很多回憶，有很多事我們知道原因但也不願解釋⋯⋯

一時間我的語氣變得不好：「咁就咪解釋啦！」

說完，我就掛上電話。

你係呢個Post 貼得晒先算啦
睇死你又係唔知咩原因開個新Po
又藉口又剩

咁大獲

都低鳩能，
我印象中係高登時出過一次post 嗰時因為啲野我停寫咗
之後第二次我寫好哂貼到成個故事有個「完」字...

今次係新論壇貼都係全文完version...

即係第三次貼。

中間有幾多人幫我推返上嚟我真係唔知，
但係我屌你老尾係呢度貼嗰第一次，
都仲要有人係度嘈喧巴閉。

大佬，我係高登個post 都講到明呢個故仔有野未交代哂，會係第二個故到做補完，你哋鍾意當補完故事當係續集都得。

我唔明點撚解要係度嘈？

我之前都只係一直貼，仲要快、多...你唔鍾意睇就過住走啦！唔好以為我係嗰啲求人睇所以會瀨人鞋底嘅傻仔，大家唔啱傾麻煩你負評上一頁，唔該唔好係度影響大家閱讀情緒。
拜拜！

說完，我就掛上電話。

我吁了口氣⋯⋯
仿佛很久也沒被人如此觸動過心靈⋯⋯

自兩年前她的離開後，我比以前任何一段時期都保護自己，我讓自己變得無比冷靜，讓人看著我都只能看到一個美好的樣子。
大家看著Dr. 麥，會覺得他是一個好好的傾訴對象；有些人也許會覺得我是所謂的「王老五」；有些人或許會覺得我有距離感但人不算太差⋯⋯

只有我看著自己，才知道自己只是一片雲。

我連自己的形狀都無法控制⋯⋯

但我甘於這樣，因為這樣子才能保護我自己。

可是，一通電話，居然能讓我如此躁動不安？

我有一點疇然不解⋯⋯

我點起香煙。

電話又響起⋯

「你做咩收我線？」一把憤怒的聲音從聽筒傳來。

我一聽聲音，就知道是剛才那個男人。因為他獨特的聲線，還有點內地來港多年都無法撇清的口音。

有沒有發現我經常提起聲音、聲線之類？

這是我學祝尤術其中最常研究的一個命題，
就像有時明明有些人說話起來字正腔圓我們會聽得不舒服；
但也有些人說話時陰聲細氣，但我們卻會牢牢記住他的說話⋯⋯

如何在適當的時候把聲音調節到正確的波頻，
從而使催眠的效果事半功倍是我們先師一直鑽研的範疇。
聽說，我有幾個祖師可以一人把聲線調至上千種變化。

所以，我們學催眠的人，聲音不一定要悅耳，
但一定會在「說話」上下一點功夫。

在這情況下，試問我又怎會聽不出這個男人是誰呢？

只是，我沒法理解一個人為什麼可以對一個陌生人用這種滿是敵意的口吻說話。

在一瞬間，我選擇了保持冷靜：「對唔住，我頭先唔小心收咗你線，請問你想搵邊位？」

一貫職業語氣，讓我找回一個催眠師應有的節奏。

他聽起來也好像很受用：「我問你，你係咪嗰個麥醫生呀？」

「係呀，請問你係咪有朋友介紹過來？」我隔著電話也感到他的焦慮。

「無人介紹我，係我自己上網見到⋯⋯」他說。

「哦？係咩？」我繼續笑著說。「咁我有咩可以幫你呢？」

「如果我話你知，我有病你信唔信？」他說。

「我信，點會唔信？」我忍住笑意，裝認真跟他說。「你無傷風感冒都唔會去睇醫生啦！係咪？」

「我想知道自己咩事⋯⋯」他好像對我的語氣滿不在乎，只想解決自己的問題。

「咁你係想同我約時間？幾時？」我問他。

「幾時都得，愈快愈好⋯⋯」

「聽日你幾點得閒？」

「我幾點都得閒。」

「咁⋯⋯三點好唔好？」我問他，但其實我真得一點都不想約會這個客人。

只是有一點我很好奇，到底是誰把他介紹給我。
我雖然對他那句「無人介紹我，係我自己上網見到⋯⋯」表示得不以為然，但事實上我作為一個地下催眠師，我從沒有在網上展示過自己的身份。

我過去數十個客人，沒一個是自己找上門的。

所以我相信他都不例外。
我不想知道他的瘋話，只想拆穿他的謊話。

我愛黎明 我愛黎明 我愛黎明

學友學友我地永遠支持你

故事題材好新鮮，內容緊湊，一環接一環，樓主加油

控制你既語氣啦催眠師

自己追post先，一開頭我都客客氣氣，
條傻鳩仲要入嚟又叫啲人唔好追又盛咁，
我諗我屌下條撚屌仔都好合理啫。

講真，有好多人話睇過，我都只係覆一句貼完就會出新故，貼呢個故嘅目的係聚下人氣，同俾時間我諗下個新故點寫。

嗰件咁嘅乜野皮已收有心入嚟搞事，
撚佢兩野都唔ok?

持平啲好無？
如果你覺得我offensive，我真係唔知點好。

唔係呀 我引用番你篇文咋

太耐之前 都無哂印象
sorrry 巴打 開咗腸油功能我第一個賜你毒酒

唔好嬲啦樓主，會睇嘅人始終會睇，唔洗理班無謂人

我覺得咁樣睇番舊故幾好吖，就咁上紙言睇哂成個故會無乜心機，慢慢出仲過癮繼續追

未睇過

好撚正喎，咁撚正嘅故就算post萬鳩幾次都有你著數啦，仲嘈

皮已正

那天早上，我一共接見了兩個美女客人，
她倆不約而同都是為了情傷來找我。
事實上我一點都不喜歡做這種情緒治療，
因為，她們來找我說的不外是想告訴我
她為那個負心人犧牲了幾許青春、時間和金錢，
但是偏偏得不到好結果。

通常這類客人都很難應付，因為女人的最大特色就是蠻不講理，
一但我讓她開始罵人，恐怕只會愈罵愈起勁。

通常我會第一句就問：「我有咩可以幫到你？」

然後，我便會聽到五花八門的答案。
正常一點的，就是想我幫她忘記那男人；
有些就會想我讓我把一些珍重的回憶封存起來⋯⋯

但是最可怕的會，居然會有人想我用催眠殺死那個負心漢⋯⋯

我心想：「你都痴向左走向右走線⋯⋯」

總之，每一個人都有向他人求助的理由，
一樣米養百樣人，我不意外他們找我的理由，
可是沒想到真的有人會希望自己的恨意用來傷害別人。
要知道，仇恨就像蒲公英，根札好，種子會向外飄⋯⋯

所以我不主張復仇。

可是有些客人太無理取鬧，我會直接讓他們昏睡過去，然後送他回家。

對我來說，催眠是這一回事。無論安琪那一件事對我來說是多悲痛都好，我還有必須堅守的原則。

帶著疲憊的身體，我終於等到了「風先生」到來。

我打開門時，我嚇了一跳。

這個略胖的光頭男人，正是我今早看新聞見過的警務處高官⋯⋯

而他，正紅著眼站在門前。

他看上去的樣子就像一個男人受了極大的屈辱，
心中充滿憤慨，直想把世界所有人都殺光一樣。
坦白說，我從沒見過一個人可以懷著這麼大的恨意。
更別說這股恨意是無的放矢，找不到任何他的敵人。

但我還是一貫「專業」地邀請他進去我的工作室。

我的工作室很小，只有一張椅子和一張沙發，這方形的斗室之中，另外放著一個櫃子裡面放了我的工具。除此之外，別無其他東西。

「坐係梳化上面先，你想唔想飲野？」我一邊說，一邊微微點頭，聲音撫過他耳膜讓他覺得這句說話比較有魔力。

我故意把聲音壓得低沈，微微的重低音綿綿不斷地讓他感到格外溫柔。

這一招對大部分人都有用，同樣這位「風先生」也同樣受用。

他好像稍稍抒了口氣，坐在沙發之上，然後看著我有頻律地點頭，也跟著我點點頭：「有咩飲？」

「水啦！暖水比較好！」我繼續若有若無地點頭；他也跟著我點頭⋯⋯

「好，唔該⋯⋯」然後他就坐在沙發上。

看到他這略帶狼狽的樣子

未出哂？

出出出

看到他這略帶狼狽的樣子，居然一時間無法讓我把他和今早那意氣風發的警官重疊起來，仿佛是一對各走極端的雙生兒，形似而神離。

同時，我又會有一點得意起來，畢竟有多少人能把一個「高官」玩弄在指間呢？

這個風先生，比我想像中有趣。

他一坐下，眼睛從沒在我身上離開過。我知道這是他的職業慣性，習慣打量人，估量一個人有沒有危險性，腦海中無時無刻都在計算。

「你話你有病，不如你講俾我知你有咩感覺？」我說。

「我聽到好多聲音。」他說。

「嗯⋯⋯」

「我聽到好多人係背後講我。」他說。「我知道佢地係後面點講我。」

「你究竟係聽到，定係知道人地係你背後講你呢？」我反問他。

「有咩分別？」

「你聽到即是物理上有人講你壞話，呢一點應該唔係我可以幫你既範疇；相反，如果你係覺得佢地係你背後話你，或者我可以幫到少少手。」對著這個男人，我也不顧他感受地有話直說。

「我覺得我班下屬好似想反我。」他若無其事地說。

沒錯，早在他坐下的時候，他已經進入了「惘」的狀態了。

怎麼說好？他的腦波一直維持在不停上落上落的狀態，那聲音有點像龐克音樂，狂濤一樣外泄。可是，在這吵吵鬧鬧之中，我又聽到一陣不能言喻的靜謐。

該說是矛盾嗎？又說不上矛盾，畢竟那聲音就像在狂怒音樂的停頓位中克意加插一下違和的琴音。

這個人，人生很矛盾。

他也許不知道。

文文文

留言正皮
樓主加油

輕輕一推

你有料既咪係一個po 貼晒佢

有無料洗撚用呢啲方法去判斷呀？

慍好似係怒，生氣咁解wor，不慍姐係點

最大可能係 不悅
打錯

好好睇 仲追緊前面 但留言支持下先

支持

睇到安琪死個度真係好突然…

好鬼工 期待之後瘋狂更新

無文

幾好睇，同埋貼得算快

希望可以keep住個速度

那個年頭，警方和市民的關係還沒像今天般惡劣，所以我對風先生算不上懷有大敵意。我只是認為他作為一個成年人，不論待人處事都有很大問題。

可是一看到他這半瘋半正常的樣子，我一下子都氣不下來。

畢竟，他的狀態也真的太可憐了。

一個人無時無刻都在激動、憤怒但又害怕和軟弱。

畢竟只是個普通人⋯⋯

對，在我眼中，很多人都很平凡。

「OK，風先生，我知道一坐低就同你傾呢個話題好似有少少吃力。不如我地傾下其他嘢先⋯⋯」我說。「不如講下你之前有無試過催眠啦！」

「無，我無試過。」

「咁點解你會突然搵我呢？」

「因為我想搵一個人傾計。」他說。「我有啲秘密要同人講，但係我唔知搵邊個講好。」

「咁點解你會搵我呢？明明我唔識得你既⋯⋯」

「唔係呀！子恆，我相信你。」他說。

換了別人，他也許會對這突襲一句「相信」而大吃一驚；可是我沒有，因為這一句話是我讓他說出來的。

由他坐下，我開始慢慢點頭，做成一個頻率⋯⋯讓他習慣這個律動。然後，我就開始和他閒聊之外，慢慢在言談間提及到一個人如何放鬆心靈。我發現他雖然看起來瘋瘋癲癲的樣子，但其實心靈非常脆弱。

所以我可以輕易地在他的潛意識中植下「子恆而家幫緊你」的想法。

這好像有點邪道，但我和大部分病人都會建立這重關係。

說來奇怪的是這個風先生居然是繼安琪以後，最易受人催眠的人。

live左

有人用科學方法分析，全世界有10%左右的人不會受催眠影響，
也有10%的人極易進入催眠；原因歸於腦波的波長平穩與否。
但在我們祝尤科的角度來看，完全不是這一回事。

任何人都能被催眠，看的是施術者功力問題。

只要能讓病人和自己建立關係，我剛才的暗示正是最初級的催眠術，
而事實上這些技巧已經平凡到任何人都可以應用。
我所知，有不少企業做員工培訓時，都會教授一些肢體語言，
以幫助銷售員和客人之間建立一重基本關係。

大家可以試一下這些簡單的手法。

然後，只要我能引到對方說一句說話時，我就可以根據這句說話再發展下去。

一但他說了「我相信你」，縱是這句話不過無心插柳說出來，我都可以把它一直一直放大。

風先生在我的暗示中說出了這話，我就可以抓著它在他腦海中播種。

我雖然無法操縱一個人的一舉一動，但絕對可以使一個人在潛意識影響下倘開心扉，
與我分享更多⋯⋯在這之後，我就像拿了一張通行証一樣，自由在他的生命中進出。

「其實你覺得做人辛唔辛苦？」他冷不提防拋下了這具哲學味道的問題。

一個人在「迷」的狀態下完全被催眠，而在「惘」的狀態則是在淺層催眠中和人對答，
他們會問出想問很久而苦無對象的問題。
簡單一點來說，就是他們會變得非常坦白和直率。

問「做人辛不辛苦」這一個問題，在平日都是有目的地進行。
比如我問你「做野辛不辛苦」，之後一定是跟隨著一串勸勉，想你多點休息；
老闆問你「辛不辛苦」，當然不是為了關心你喇！最有可能是想加重你的工作。

人很少發自內心地關心另一人，他們關懷的語句大多都是一串話題的開場白而已。

風先生說出這句話，可見他有可能仍存在「開話題」的意識。

就如他的腦波風格，風先生是一個很強勢的人，
就算在「催眠」的情況下還潛意識想掌控所有對話的方向。

也對吧？沒有這一份強勢，又怎能在幾年間爬上了高位呢？

我沒有打擾他的雅興，只「真心」地嘆了口氣說：「做人點會唔辛苦呢？」

「我覺得做人好難，唔向前行就會落後；向前行就注定同人鬥快⋯⋯行咗第一步之後先停低又好似浪費咗之前努力；但係一直行又唔知為咩⋯⋯其實，做人真係好難。」他說。

聽起來，做人的確很困難。

Live左 好好睇
加速

點解條友咁無聊 Anyway live

Live左
安琪個part真係睇到個心up住

推多野

「好似風先生你咁有地位既人，居然對住我呢個小朋友講埋啲咁既野呀？」我失笑，但心底下還在盤算如何和他再聊下去。

其實，他由進來房子到現在為止，都沒有說過他找我的目的是什麼。
但是在我的催眠治療過程中，我認為這一點都不重要。

坦白說這個社會任何崗位都有一個非常差的習慣，
我們很習慣服務別人。

醫生頭痛醫頭腳痛醫腳；老師目標是把學生送上大學；律師但求為客人開脫罪名。
我們習慣了人家提出了要求／提出了問題，我們就只會專注地解決問題。

可是，我們從來沒有試過去找問題發生的原因。

找原因，非常重要。

尤其是精神科治療方面，努力找出原因比努力安撫人更重要。

這是我在安琪之死上學到的教訓，要是我一開始就針對她童年的痛苦去搶救，
也許她便不會自殺。自此我便決定了，就算要比人花多十倍心力都好，
我也要做一個真正能救人的催眠師。也因如此，我才能得到更多的掌聲。

要麼選擇不救；不然選擇不放棄。

所以，他不用對我說他的問題是什麼；我只需要知道他有問題，然後由我來找出原因。

「你有無發過惡夢？」他又突然問我一句。

「緊係有啦⋯⋯」

「我呢兩年都俾一對眼望住我⋯⋯」

他開始說，想不到他本來慣用的官腔抑揚頓挫怪調都沒了，連北方佬口音都沒了，就像變了另一個人一樣⋯⋯

「我望住佢訓教。」他突然對我說。

「你望住佢瞓教？」

「無錯，我望住佢。」

一陣寒意攀上我的背項，這句「我望住佢訓教」是什麼意思呢？

最恐怖的是這句話只是沒頭沒腦地拋過來，要是他說話有含意，我們可以推敲他的動機；但是他沒有，他只讓人驚訝地聽了這話。

最驚訝的是，他應該還在我的催眠術之下⋯⋯

他仿若化成了另一個人一樣，用完全不同的語氣跟我說話。

「多謝你俾我出黎，佢咁多日無訓教，我都無辦出黎同人傾計⋯⋯」他說。

一句話，我就明白他暗示的是什麼。

人格分裂。

就這四個字就可以解釋他的狀況⋯⋯

一下子狂濤變成寧謐，
寧謐和狂濤中間夾雜了一下無聲。

推文

又love左

人格分裂，又稱「解離性人格疾患」，就像你們在電影上看到的一樣，
一個人體內住了兩個人格在內。
他們各有自己的思想、性格、經歷、行動、優點缺點⋯⋯

我從沒遇過患有這類病人，但也並不想表現得很驚訝，
於是我保持一貫的冷靜卻又略有一點愕然地看一看他，
問道：「你係邊個？」

「我係陳定邦，如你所見，係風先生既朋友。」他這彬彬有禮的態度反而讓我覺得噁心。

「佢知道你存在？」

「我諗佢唔知道。」他又想一想。「但可能佢知道自己有少少唔妥，所以先會黎搵你。」

「嗯⋯⋯」

「不過，我話你知，我唔想風先生知道我存在。」他又說。

「點解呢？」

「好簡單，因為一但佢知道我存在，我就會被視為一種疾病。」

「坦白講，你而家對我來講都只係一種疾病。」我說。「只係，有病唔係有錯，而且你唔能夠完全被稱為一種病⋯⋯」

他愣了一下，然後笑了一笑。

到目前為止，我還是覺得摸不著頭腦，因為我連我該如何幫他都不知道。
出手還是不出手？這是一個很大的課題。

有很多人認為知道一個有所謂人格分裂，就該好好治療；
但事實上我個人認為在道德上這樣做並不可行。
因為，人格分裂是指一個人的幾個人格都發展完善，
要是我輕易把他的其他人格扼殺了，就等於我無形地殺了幾個人。

「陳先生⋯⋯」

「你叫我阿邦啦！」他徐徐地說。

「OK，阿邦。你可唔可以話我知你幾多歲？」

「三十二。」一個四十多歲的中年男人跟我說他三十二歲，但我居然不覺得有問題。「我係香港出世，風先生就係八九年民運潛逃來港既大學生，之後來港學左兩三年廣東話同自修英文之後就去左考警察，碌下碌下就碌到呢一個高位喇⋯⋯」

「不如你講多少少自己既野啦！你做咩職業嫁？」

「我撈偏嫁哈哈哈！」他笑得很大聲，這種開朗健談的性格讓我很不自在。

於是換來一場無盡的沈默，過了良久，他把手伸進懷中，拿出了一把手槍。

放在桌上。

由得我和它對峙著⋯⋯

我和槍枝之間沒有對話，它沈默地看著我。我看著它，心裡既驚又知所云，我想說什麼話，但又無法打開話題。

最後我問了一個最蠢的問題：「你無啦啦做咩拎枝槍出來？」

「我想話你知，我遲早有一日會用佢殺人。」仍是「陳定邦」的風先生跟我說。「好坦白講，我情緒好唔穩定，你而家睇我成日好似笑笑口咁，其實我成日都覺得自己養住左一隻大怪物，而家可能都仲係細細隻⋯⋯但係我覺得，終有一日，我會俾佢吞噬返轉頭⋯⋯」

「你想我將呢隻『怪獸』殺死？」我還不理解他的意思。

「你都仲係唔明，我意思係⋯⋯呢個風先生就係一隻怪獸。」他說。

我聽了沒完全明白過來，但也知道了九成⋯⋯
他想借我之手翦除「風先生」這個人格⋯⋯

我聽了不置可否，因為我實在沒有責任滿足他每一個願望。
要幫助一個人，就要了解他真正的需要，而不是想要。

於是我跟他說，我要一點時間想想幫助他的方法，但沒有約定日子再會。

這個陳定邦的人格城府雖深，但也算是一個知情識趣的人，沒有逼我和他再見。

然後，我目送他離開，卻發現這個人格站起來的時候，他的左腳有點跛足⋯⋯

我心裡記著此事，便不動聲色送他離開。

我想起過去一小時會面，只覺世事變化雖多，但見慣了變化便不會再有驚喜。

這個不論是風先生或是陳定邦的人確實令我覺得訝異。

到底一個內地來港的人怎攀上這高位呢；然而一個四十歲的男人跛了條腿又如何在黑道打滾？

正 好鍾意睇人格分裂

Love左

過後幾天，我都沒再聽到任何來自風先生的消息，甚至連媒體上都看不到他出來回應傳媒訪問。縱使不能斷定他就此人間蒸發了，也可相當肯定他悄悄地變得低調。

我的生活還是一樣的推進。

我記得那一年的七月十五日，一場大雨把很多人鎖在家中，我也無可奈何地取消了幾個預約。既然什麼地方都去不了，我也不像其他人有很多好友可以約打麻將，於是我就一個人回到工作室看書。

我還在儲錢買樓，所以沒有供車。

因此我非常習慣的士代步，今天坐上的士，不知何故我的心情就已經忐忑不安，仿佛下秒鐘就會有一頭怪物出現在我面前把我咬死一樣，悸動無法止息。

「司機，你可唔可以較大少少個收音機？我想聽新聞。」

「警方係沙頭角搵到失蹤多日既陳莉雯既屍體，當局已將事件列為謀殺案處理，暫時並未確定死者被殺原因⋯⋯」

陳莉雯是本地一個言行十分出位的模特兒，曾經和多位富二代傳誹聞，更有人目睹她在車廂中彎腰伏向富二代下身長達五分鐘。事後她解釋謂自己不習慣坐陌生人的車，所以暈車浪稍作休息⋯⋯

事件成了城中的熱話，就在此事發生後的第三天，陳莉雯突然人間蒸發了。

起初大家以為她不堪壓力畏罪潛逃，可是再過幾天，連她母親也開記招尋女時⋯⋯群眾才意識到事件已不再是一場花生炒作案件而已⋯⋯

沒想到，當天在車上暈一下車浪，就成了她的訣別新聞。

本來我也不太愛看這種新聞，可是當我聽到新聞中提及陳莉雯的屍體全身被刀劃損才死時，我才稍稍注意此事。

因為，她的死讓我想起安琪和她那變態的母親。

終於回到工作室，我看到有一個人正坐在我的門口⋯⋯
正是風先生。

可是，我看他的樣子卻讓我不禁哽咽一下。
他居然拿著一根手，不屬於他的斷肢⋯⋯

他看著我，眼球上的紅絲糾結在一起，讓他眼神就似是哲學家看著瘋子一樣，無法理解我的存在。

「嗨，麥醫生，我今次帶左能夠證明佢有問題既證據過黎啦⋯⋯」他又是一笑，那眼框旁的摺痕像能說話般向我擠眉弄眼。

他，瘋了。

這一刻，他是陳定邦。
而我知道，這一刻他是一個瘋子。

200 正評未

等緊嫁

幻想到坐係門口拎住隻手個畫面有啲恐怖

學緊催眠表示

我睇過 真係睇過 連你朋友個故都睇埋

變態佬

「解離性人格疾患」對身邊的人影響不算最大，
最可怕的是他們的分身大多具有反社會傾向。
這得由「人格分裂」的成因講起⋯⋯

很少人天生就存在兩個或以上人格，
因為人類的精神面貌大多完整而且環環相構，
一個肉身就得配合一個人格，因為我們沒有可能讓兩個腦袋控制一副身體。

但為什麼會突然出現兩個人格呢？

這很有可能是出於保護自己的理由。

著名小說《24個比利》中，
主角就是為了保護自己免受家暴和性暴力侵害而產生了若干人格來應付不同狀況。
他們的行為和性格極端，但沒有一個會希望本來的比利死亡，
因為大家享有同一個肉身，比利的死也是眾人的死。

於是，我認為陳定邦並想我殺死風先生，但他明顯是想保護自己而找上了我。

到這一刻，他如何找上我已不是重點，問題出於陳定邦這個人格的出現為了填補或拯救風先生的什麼缺陷呢？

我決定試一試⋯⋯

主要原因是他已經開始失控，我相信他異常渴望外界知道自己存在，
但卻又因為自己作為被造人格而不滿。
所以，他拿了一條殘肢來證明給我看－「陳定邦確實存在，而且比風先生更有保留價值。」

「呢隻手係邊個嫁？」我冷冷地問。

「手段唔係重點，我只係想話你知，我沈睡既時候就係血腥既開始，所以我唔敢訓⋯⋯」他說。「佢唔知我存在，但係我知道佢存在⋯⋯」

我聽著⋯⋯
看到他遊離失焦的眼神左晃右搖，我知道他需要我幫手，但我實在茫無頭緒。

留名
between 呢幾個小故事係真人真事？

應該唔會係真人真事咁癲下話

「你不如休息一陣先⋯⋯」我按著他的頭說。

我開始運起我的催眠術，一直按著他的額頭讓他感受到我手心的溫暖。
這次我知道事關重大，所以一來就運用了祝尤科的催眠術，借用大自然的力量加強我的能力。

我手心傳出一股難以言喻的溫熱，就像陽光撫過心靈一樣，他一瞬間就會覺得暈眩。

「你而家感覺到，呢間房有少少唔同，你話我知你有咩感覺⋯⋯」我問他。

「呢度好似好多人，我覺得有好多人望住我。」

他本來是陳定邦的人格，但當進入了我的催眠世界之後，他的聲音立馬變了，本來爽朗的語氣不見了，連本來有點活躍的腦波也一拼改變；一瞬間，他睜開眼看著我，眼神變得猥瑣奸詐，我一看就知道他是「風先生」了。

我知道，兩個人格最喜歡就是剩對方睡覺的時候現身佔用身體；風先生之所以會找上我，是因為他不知道他體內有一個叫「陳定邦」的人格，所以他只知道自己不時醒於一個陌生的地方。他覺得有問題，就想尋求專業的意見。

而陳定邦則知道風先生的存在，所以懂得在適當的時候裝作適當的身份⋯⋯

你問我，我覺得如果果作為主人格的話，陳定邦絕對比風先生適合，可是這一點選擇不在於我，而在這兩個人身上。然而，下一步我要做的，就是把他們倆同時催眠了，因為我若只催眠其中之一，另一人便會直接佔用身體離去。

所以我一見他的人格開始轉換時，我就立時把他的手足用手銬鎖上了。

然後，用黑布把他的眼睛矇上了。

「你而家應該好眼訓㗎喇！風先生⋯⋯」我在他耳邊細聲說道，用的當然是低沉的聲線。

同時，我拿出了一張黃紙，在上面開始畫符寫咒。

黃符之上，同樣是畫了很多陰陽圖，還有不少粗線條。一邊畫，一邊誠心地念咒求神。

所謂畫符，都不過是一種儀式，把我誠心叩問天地之力的信仰加諸在一紙之上，然後向目標人物發揮功效。這次，我的符畫得非常複雜，由點符頭到符膽，全都寫得一氣呵成但同時無比有力。

然後貼在額前。

有很多人對符咒的了解不深，以為是同一件事。

但其實咒是一種用語言、聲音去發動的祝文；而符才是一張張我們可見的黃紙陣法。然而，把這東西交給常人也是無用，因為符咒的使用要配合特殊的法力使用，這些結合才會使術法生效。我們祝尤科，傳到這一代所剩的法門不多，但是催眠一支還是歷久不衰。

靠的就是師父挑徒弟嚴格，非誠心者不收。

而我，就是其中一個可以把符咒之術掌握得不錯的一人。

果然風先生被貼上符紙之後，他全身就人一塊大石壓在身下一樣動彈不得了。

這看來不科學，但其實也是一種催眠。用比較科學的想法去理解，之不過是利用想像不到的自然力量把一個人神經系統稍稍癱瘓一陣子，好讓我的催眠術順利施展出來。

「唵」、「音」、「金」、「針」等發音又再次出現組成強大的言靈，他的眼皮由本來圓睜著變得愈來愈沈重。同時，我用腹音說著：「風先生⋯⋯你攰喇！呢度好多人保護你⋯⋯佢地唔係望住你，其實⋯⋯我知道，你好怕黑⋯⋯係咪呀？」

「唔⋯⋯」

「唵⋯⋯唵⋯⋯唵⋯⋯唵⋯⋯唵⋯⋯唵⋯⋯」我一直在他耳邊說話。

突然，我聽到一聲鼾聲，但同時，他又睜開了眼睛。

我聽到了沈默⋯⋯

本來，我的計劃是把他催眠了之後，然後同時把他們兩個人格放在一起，讓他們好好決定哪一個當主兒。而我，只是作為一個旁觀者協調，當我發現情況失控時，我就能把他們兩個同時昏睡，這樣子反覆對談，希望可以使他們能得出一個結論。

我看過了很多書籍和資料，知道大部分人格都不欲傷害另一個人格，因為他們都是共生的產物。所以，這次陳定邦對風先生懷了這巨大敵意也是一件罕有的事。

正當我用了符咒和催眠術同時把兩人催眠過去，以為萬事俱備之際，他居然睜開了眼睛。

在強大的昏睡暗示之下睜大了眼，代表了一件我一直沒有想像過的事。

－－ 就是他體內有第三個人格。

而這個人格，定必比陳定邦更深藏不露。

「你是怎樣讓他們睡著的？」他緩緩開口，活像一個老頭兒，說的是普通話。

「你係邊個？」我問他。

「我是大兵，剛從祖國回來香港。」他說。「你叫什麼名字？」

也許你無法相信，一個人從廣東話突然說起流利老腔普通話的那一份異樣感覺。我本來嚇了一跳，但想了想，發現現在的情況才是真正合理的事。因為這就可以解釋了為什麼陳定邦一直會認為風先生體內住了一頭惡魔。

「大兵，我叫我麥子恆，你叫我做醫生就得喇。」我從懷中拿了幾枝金針。「你知道『陳定邦』和『風先生』既存在嗎？？」

「我當然知道，是我讓他知道你的⋯⋯」他說。

「你本身識我？」我吃驚問道。

「你還記得李安琪嗎？」

「咩話？」

「李安琪，被你害死的那個女孩子。」他說

嚇親我
快啲出好想知個啊叔係咩料

出呀出呀

好鬼正 好睇

他提起安琪，一下子我們對話的氣氛變得怪異，
他用半是調侃的口吻對我說，
讓我覺得自己一下子由自信滿滿的操縱者降格了。
他的樣子變得非常噁心，非常非常噁心。

可是我居然不敢做次，因為我有很多問題要問他。

「安琪？你識安琪？」

「你承認是你害死她了嗎？」他笑著逼迫我。

「⋯⋯」

「我也不逼迫你啦！總之是你害死她的那個晚上⋯⋯」

「我無害死安琪呀！」我疾聲大喝！

就算我心底知道，她的死和我撇不了關係，
我對著別人都不願承認是我「害死」她。
殺死一個人的責任太沈重，不是我可以輕易承擔過來的。

「好吧！那麼是她死的那一天，你說的風先生⋯⋯他奉命調查這宗案件。」他把往事娓娓道來。「本來也沒什麼事，因為自殺這玩兒很平常，俺北方來著，看不少是唄？但奇怪的是，她全身都劃花了，渾身上下沒處好肉兒⋯⋯這你都知道吧！」

他由本來的正常普通話愈說愈起勁，到後來混合了大量北方口音讓我聽得非常辛苦。

「他再查了好一陣子，他在她家裡找著了你的指膜⋯⋯」他繼續說道。「在那天開始，我就留心了你。可是，我沒有出現過，他也沒有想過有我這個『人』存在⋯⋯幹你奶奶雄，香港的警察都是老笨蛋，哪像黑道滑頭？」

我點點頭，看來這一點是我唯一同意他的說話。

「我說嘛！我就讓他倆哥兒玩著，我就在看⋯⋯唉我跟你說，那就是好看。姓陳的都在找姓風那人面獸心的證據，姓風的傻乎乎的在外面當大官，回家睡不著，你說好不好看？我跟你說嘛！最後姓陳的找不到姓風的證據，那麼我就幫他們唄！」

「你意思係，你殺人係為咗令到兩個人格互相質疑互鬥？」我覺得難以置信。

「我也不只殺人，這是最後一步。」他還是笑咪咪說，但是我已感覺到房子的氣場變得沈重，就算我和他都坐著，他的手足被我縛起，但我還是覺得我才是被脅持一方。「姦淫擄掠應有盡有⋯⋯犯罪的人，就應該有犯罪的決心是不是？」

我的手開始抖動，在我眼內，此人已經不是一般來求助的精神病人，
我很清楚他找上我不是為了讓我治好他。

「你到底想點？」

「我要跟你玩一個遊戲⋯⋯」他說。

聽到這句說話，我想起了一套電腦，大家都熟悉的恐怖電影《恐懼鬥室》。這電影的男主角每一次凌虐受害者之前，都會跟對方說一次「Hello, I want to play a game⋯;

秒回

追咗九個字終於中ive

推 加速

聽日見 多陣推post

仲有人格

好撚正啊屌
皮已正

又無文了 說好的寫好晒呢

凌晨貼嗎

聽到這句說話，我想起了一套電腦，大家都熟悉的恐怖電影《恐懼鬥室》。這電影的男主角每一次凌虐受害者之前，都會跟對方說一次「Hello, I want to play a game⋯⋯」然後，他會說一堆似是而非的說話，譂明自己的來意是出於「教育」。

但終究，他只是一個很聰明的神經病人。

沒想到，有另兩活生生的神經病人走到我面前跟我說同一翻話。

巴打，睇過你既故

最令人意外的是，他轉個語氣又說：「麥子恆醫生，我想同你玩一個遊戲⋯⋯你估唔到我識講廣東話咧⋯⋯我叫大兵，係北京大學語言學系教授，我研究範疇係『言語精神連結』。我派左好多個研究對象過嚟，佢地每一個都俾你醫得返⋯⋯我好想知道你究竟係點樣做到⋯⋯」

「研究對象？」我本應對他懂廣東話感到意外，可是當聽到他後半部的說話，我就更驚訝了。「你意思係，你一早知道我存在？」

「你要我講幾多次？自從安琪死左之後，我用風先生既身份查多兩查，就發現你呢個人喇⋯於是我就將我一班研究對象送到你面前⋯⋯我好想知道，究竟你點可以用催眠術將一個女仔咁樣解放，最後令佢受唔住壓力而死呢？」

「你講咩呀？咩研究對象呀？」

「你記唔記得魏德強？」他一貫紳士口吻。

「會計師？」

「佢係風先生既租客，我係風先生唔為意下知道左呢個魏德強少少秘密，然後開始威脅佢、整蠱下佢⋯⋯佢就一直疑神疑鬼喇！最後我同佢講：『不如我介紹一個催眠治療師俾你啦！你話係阿本介紹就係嫁喇⋯⋯」他用狡猾的眼神看了我一眼。「當然阿本，就係你識既蕭本光啦⋯⋯而佢，都係咁樣介紹俾你⋯⋯」

「所有客都係你既人？」

「唔係，我諗大概六七個左右啦⋯⋯」

「第一個係邊個？」

「李安琪，你識嫁⋯⋯」他嘻嘻笑著，但我打從心底發冷。

「咩話？」

他又突然轉了普通話：「嘻嘻，你知道嗎？算起來我認識她已經二十多年喇！猜不到吧？」

文呢

聽到他這種輕挑的態度，一股噁心的感覺油然而生，我忍不住站起來往他的臉狠狠揍去。拳頭在半空中前衝，快要碰到他的臉時，我看到他臉上一點恐懼都沒有，只是依舊笑咪咪地看著我⋯⋯我硬生生把拳頭停在半空。

差一點我就失控了。

就像我在前面說，我很少被人影響情緒，但我卻一而再，再而三被眼前的男人影響了心情。我看著他，他好像毫無懼色的神情、失焦的眼神⋯⋯一切都像在挑釁我。

「你，到底同佢係咩關係？」我大喝。

「冷靜點，你知道你不冷靜可是用不了功夫啊！」他嘲笑著。

「？」

「不明白嗎？」他不知什麼時候把手從皮繩中脫出來。「陳鼎高徒。」

陳鼎！？

「你識得我師父⋯⋯？」我呆了半响，為什麼他會知道陳鼎這個名字？

師父一直在外面用另一個法號，知他會祝尤功又知他真名的人委實不多。
這個人知道陳鼎的名字，很可能和師父相交超過二十年以上。
而我和師父很多年沒見了，我非常想念他⋯⋯

「陳鼎把他的法術教了你什麼？」他冷哼一下。

「你到底知啲咩呀！」我大喝。「你有無見過我師父呀？」

「那不重要，我只能說⋯⋯我要你把陳定邦和姓風的搞定。」他看著我。「然後，我會告訴你有關安琪的事。」

我聽了之後，只給他一場十多秒的沉默。
他的手足早就脫出了我的綑綁，但他沒有打算離開椅子，
還是一如舊坐在原位，他的沈默，讓我覺得他還留有一手。

但我已經沒空理會他的小動作，因為我滿腦子都只有思忖⋯⋯
到底他說的「搞定」是什麼？他說「有關安琪」又是什麼事？
最後，如果他要我把另外兩個人格消滅的話，我又應不應該做呢？
我心中有太多問號，而且每一個都影響我的決定。

這時我看著我掛在牆上，和師父的合照⋯⋯
我又想起發生在安琪身上的事。

「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」

仿佛又有人在我腦海中哼起這首歌⋯⋯

「安琪，你有無事呀？」
「子恆，我發左一個夢。」安琪說⋯⋯
「你發左個咩夢？」
「我夢見我細個既事，不過唔係好清楚，好似係一段段短片咁。之後，我夢見我個仔，我夢見佢話好掛住我⋯⋯」她對我說。
「安琪，你而家有咩感覺？」

「唔知點解，醒返我就覺得個心好唔舒服，覺得好似有野銀住銀住咁。」她說。
「不如，你訓下先啦好無呀？」
「唔洗喇！我覺得自己訓夠喇！」她搖搖頭說。「子恆，我有一件好重要既事要做，你會唔會幫到我？」
「咩事？」我惑然不解，沒想到在這狀態下，她居然會提出要求。
「我想你幫我搵返我個仔！」

結果⋯⋯我沒有幫她找到兒子⋯⋯也沒有救得了她⋯⋯這些年來，我就只一直想以幫助別人的方式去救贖自己，但我完全沒有想過如何補救我對她的誘欠。

安琪，如果我為咗你傷害其他人，你會唔會睇我唔起？

「你想我點幫你？」

「我知道你的催眠術厲害，你能同時把『陳定邦』和『風先生』兩個人同時催眠，面對我這強大的精神壓力你還可以一直用催眠術使我不能發難⋯⋯」他竪起姆指讚我。「你的確厲害！不過能力愈大責任愈大⋯⋯這道理你明不明白？」

我對他的讚賞不置可否，但令我心虛的是，
想不到他連我一邊跟他聊天一邊用聲音有意無意地安撫他這一招都發現了，
可見他對催眠的了解實在了得。
只是這麼強的一個人，為什麼不用自己的方法去解決問題呢？

「我要你讓陳定邦永遠睡著⋯⋯」他說。

我聽罷皺一皺眉頭：「對唔住，我做唔到。」

「你別開玩笑吧？」

「我真係做唔到。」我攤手說道。「就算係一個正常人，我都無辦法令佢永遠沈睡⋯⋯」

「為什麼？」

「因為一個人唔會永遠都想訓教，只要一個人有其他慾望，佢就一定會醒⋯⋯」我說，其實我正在給他一個提示，或可稱為警告。

我想跟他說，只要一個人渴望擁有某東西，他就不會永遠停下來；
慾望是人最大的推動力，而大兵他想把一個人的慾望壓抑下來，
絕對是做不到的事。這是也是師父一直強調不可逼人做不想做的事，就是這個道理⋯⋯

「不過，我可以俾個機會你同佢傾計。」我無奈地說。「邊一個欲望大，就邊個可以贏，你要唔要試下？」

我這翻說話說得好真誠，因為我知道我暪不過他。
大兵這人極之聰明，而且懂的事很多，我甚至能在他身上嗅到一陣熟悉的氣味⋯⋯

「你⋯⋯而家合埋眼，聽唔聽到有海浪聲？」我在他耳邊悄悄說道。

我知道這個人，只要他願意，他絕對能想像出我說的情景。

「海浪圍住左一塊石頭，石頭上面有一個人，你能唔能夠見到佢？」我問他。「你而家同佢只係隔左一個海灣⋯⋯呢個海灣浪好大，你連落水游過去都做唔到⋯⋯不過，你見到佢訓緊既呢塊石，其實連住左一個細細既碼頭⋯⋯你見到乜野？」

「有一個人坐左係隻小舟上面，向我揮手。」他說。

「非常好，你認唔認得嗰個人？」我問他。

「不認得了。」他說。

upload上google drive post link

btw lived

快啦

睇完再睇 每個post都有追

其實，在他腦海中創造這個世界的人不是我，而是他；
所以在他的想像世界中，會出現很多我不認識，甚至連他自己都不認得的臉孔。
人的腦袋很奇怪，我們記憶一件事，
最主要不是靠言語、聲音、感覺而是單純的印象。

就是說，我們腦海其實存在了很多很多張圖片，有些場景我們儲得夠多底片，就能形成一段動態記憶；
可是更大部分的都只是一個個靜態印象，停著被擱在一邊。
大兵、風先生和陳定邦三人共享一個腦袋，自然有更多東西放進腦海。

「唔認得唔緊要，因為佢係邊個一啲都唔仲要⋯⋯」

「對，因為他已經讓我上了小舟，划我去石塊處⋯⋯」

「大兵，話我知，如果你見到風先生，你第一句想講乜野？」

這時我悄悄喚醒了風先生的人格，讓他在這個幻想世界惘然呆站著，讓他看著大兵在汪洋之上愈飄愈遠⋯⋯

「風先生，每一個人做過既事都有他的結果，你知道你躲不過的⋯⋯」大兵大叫著，語氣居然有一點淒涼。「你和我終於再會了。」

他在這個幻想的世界中，就像一頭戰敗了的獅子，對著風先生居然不如對著我一樣有霸氣。

好好睇 新讀者留名

平常人眼中看來自，我只是和他一樣坐在椅子上－我平淡地把想植入他腦海的說話描繪出來，
而他會時而平淡地回應我的提問，但更多時會充滿情感地分析兩個角色自己跟自己對話；
但不論在我或是眼前此人而言，我們都進入了一個用語言結構的世界⋯⋯

我想為什麼他可以這麼輕易就進入狀態，除了是因為我的功力比以前大有長進之外，
另一個原因是由於大兵這個人格是語言學專家，
他對於文字、聲音的構想力異乎常人的強，
所以一但我開始引導他思考時，他就可以極速進入應有的狀態。

在這個世界，不論是他或是風先生和陳定邦，都一樣無所不能，因為這就是他們的想像世界。

這也是我在師父身上學過最強的催眠術，

「無相」。

無相是佛家之言，但也是我們祝尤弟子的一個極高狀態。

一般我們會用符咒把人定著，這是借鬼神天地之力束縛人的精神系統；

高手會舉世無遺地把一個屬於自己的東西送到對方腦海，
比如我說你會看見一個蘋果，結果你手中就會出一個很平凡的蘋果，
之後若是我要再把這蘋果修正，
就要一步一步地把他眼中的蘋果用劇情演變成另一個款式－
例如：「你看到一個蘋果，這個蘋果看起來很甜，你咬它一口後，它缺了一角的樣子像什麼？是不是似曾相識？沒錯，是一個標記對不對？」然後花很多時間才會變成一部蘋果手機；

但真正最高深的是無相。

無相是千般虛幻但又是真實，對方是否有這經歷不要緊，
因為就算有經歷過的記憶都是假的，
我只要讓他覺得是真就可以了。
然而，要使出這招對我的負擔很大，
因為每一個人的精神領域太複雜，
我要用催眠術把他的腦波一直控制在極平穩水平同時又要讓他無中生有的體驗⋯⋯

這是一項非常吃重的功夫。

可是這最大的好處是，對方完全無法抵擋我對他的催眠。

當然，終究這只是催眠，我無法操縱他作任何事，
可是這對「破心」非常有用，我可以使他很輕易就說出潛在腦海底處的說話。

大兵這個人太複雜，我無法不用這個術式。

而且在使用的時候我特別小心，因為一不留神我便會錯過讓他崩潰的機會。

大兵在那小舟之上，讓風先生也坐在上面。

出乎意料的是，他倆居然不立即大打出手，
兩個人都佇立在小舟上對望，不說話也不交流，只盯著對方。

這一刻，我已經不能再做什麼。

因為這已是他腦袋裡的戰爭了。

「點解你會識我？」非常典型的反應。

「你真係完全唔認得我？」大兵看起來有一點竊喜，但他很快就回復冷淡的表情。

「我見過你？」

「我係大兵，識左你好耐喇⋯⋯」

「但係咁多年以嚟⋯⋯」他沒說完，大兵就打斷他的說話。

「你當我無聯絡過你啦！風先生。」他說。「今日我約你出嚟，係為左一件事。」

「咩事？」

「你記唔記得陳鼎？」他又提起師父的名字，而這次我在他的幻想世界中所以什麼都做不來。

「呢個名好熟⋯⋯吖，我記得，係嗰個算名佬？」

「無錯，我揾唔佢本人，但係我搵到佢個徒弟⋯⋯」我總覺得他正有意無意地看著我。

「吓？」

「當你聽到『十三樓二十室裡面』既時候，你記唔記得會點呀？」大兵對我著我冷笑。

這一刻，我知道我上當了！

點呀

上當了
得咁少文

我看過書，聽說「解離性人格疾患」的衍生人格都不喜歡說謊，
因為他們害怕被人質疑，不喜歡被人當成瘋子⋯⋯
可是，我從來沒想到他一直看來十分欣賞和看重我的催眠能力都只是假象⋯⋯
原來他本身就懂得催眠術，而且早就把暗示語句鎖在他腦海很多年⋯⋯

所謂「暗示語句」就是利用催眠術把對象作長時期洗腦，
使對方大腦對特定字眼有反應，從而可以做到極快的催眠暗示。
這一個招數，我們在很多創作作品中看到，但其實都只是一知半解的做法。

我們最常看到有人說：「XXX，當你醒來，聽到『YYY』時，你會再次進入催眠狀態。」。

而事實上，催眠從來都不是這麼簡單的事。

你能可以輕易讓人醒來，但很難讓人睡著⋯⋯

但我可以肯定的狀況是，風先生年輕時曾接受過催眠，而且是長時間催眠⋯⋯
這事被大兵知道了，所以他可以利用自身的催眠術再一次催眠風先生。
大兵欠的，不過是一個能與風先生相處的機會而已⋯⋯

人的腦袋的構造十分奧妙，我們無法強迫自己做不想做的事，也無法催眠自己⋯⋯

「一個人催眠另一個人，必須要一個人在清醒的情況下找到對方的意識才可以做到。」師父這樣跟我說過。「所以自己催眠自己係一件非常無稽既事⋯⋯你知道嗎？」

我用普通的催眠術把他們各自沈睡過去，釋放出「大兵」這人格；本來這一點都幫不了大兵。但是當我一用了「無相」之後，他們在自己腦海創造出一個自己的世界時，他倆的對談就成了風先生的絕命曲。

「你記唔記得呀？風⋯⋯」他用慵懶的聲音說。「『十三樓二十室裡面』喎⋯⋯你記唔記得呀？」

突然有一個畫面出現在我眼前。

繼續得唔得

喺緊張嘅位停

依個位停真係好吊癮

我屌live左

這兩年來，我都不時發一個夢，就是那天我在安琪腦海中經歷過的事。
我看到她想像中的媽媽把她按在地上，然後她父親居然在拯救他與否一事上十分遲疑，最後看到她母親被父親殺死。

還有她的一句：「點解會有阿媽咁憎自己既仔女？」

然而，每一次她帶我走進的房間，就是1320室。

「唔止大兵⋯⋯連風先生都一早就識得安琪。」我心中已十分確定此事。「唔通，風先生當年都有查過呢單案件？」

我不能開聲發問，只得靜候他們給我答案。

什麼救人，什麼人格分裂，什麼蠱毒，什麼規條⋯⋯我完全都拋諸腦後！我只想著一件事，我要讓他說出他和安琪的關係。

於是，我再一次做出了一件非常過份的事。

我決定親自出手逼他們說出這個答案。

在現實世界中，我在大兵耳邊說：「你見到個海，架小舟有無泊過岸呀？無呀⋯⋯你回頭，見到乜野呀？」

「我見到陸地⋯⋯」

「你飄左咁耐，有無諗過停低呀？」

「無⋯⋯我唔想停低，因為停低就會諗起以前既野⋯⋯」

「你諗起安琪係咪呀？」

「你想套我講出件事係點？」他好像無法完全催眠一樣。畢竟他的腦波和另外兩人完全不同，我能同時壓制這三人已是不錯。

「你而家唔講呀？大兵？」我開始用妖嬈的語氣問他。「我⋯⋯只係想救你啫。」

「你點救我呀？」

「我相信，你唔想殺人嫁⋯⋯係咪呀？」我說，一說起又使我想起他叼著殘肢的樣子。

「你錯喇！我係因為殺人而生嫁！」

聽到這句話，我本應用更激動的語氣命令他和盤托出，
可是轉念一想，要是這刻我就改變語氣，只會讓他覺得突兀。
催眠的技巧和談判的技巧很似，什麼時候轉、什麼時候接⋯⋯

都是一門計算。

「大兵，你係因為殺人而生，意思係⋯⋯你見證好多死亡，定係你呢個人格出黎就係為左殺人呀？」

「麥子恆，你覺得點解我要話你知？」大兵人格說，他的態度突然軟化下來，而站在不遠處的風先生仍在沈睡。可怕的是，他的態度改變，卻無使他的精神能力下降，他對風先生的控制依舊強橫。

「大兵，我係嚟幫你嫁⋯⋯」

「有好多人都咁講⋯⋯嗰件事之後好多人都咁同我哋講⋯⋯」

「嗰件事即係邊件呀？」我加重了央求他說的語氣。

「子恆我知道你好想知，但係我應承左人我唔講得⋯⋯」他的態度進一步軟化。

「但係你頭先話事情解決左之後，就會話俾我知安琪既事？」我試探地問他。

「頭先我講大話呀！係咪唔得呀？」他突然又改變起來。

這時本來平靜的大海變屬了驚濤駭浪，放晴的更空變得風起雲湧；他坐在舟上本應被巨浪吞噬，但是浪花每次把小舟昇起後，他總能安穩地落回低處。也許他是想說，回憶不會把他吞噬；或是他想說，這個是他的世界，不論波瀾處處，他還能非常安然。

然而，這個空間中有另一個人比他更安全。

那就是我。

因為我從來都不是這個空間的產物。

我不能控制他的腦袋，但同樣他也不能操控我。

Reply Reply Reply Reply 20/5/2015 9:15

「大兵！」我大喝！

他仿若不聞，只努力在腦海激起更多浪花，試圖把更多事物吞噬。

「我真係唔想嫁！點解要咁對我！」他大叫，叫得鬼哭神號。「第一個人唔係我殺嫁！為什麼要把我推出來！為什麼呀？告訴我！老風！為什麼要冤枉我！？」

我仿佛聽出一點端倪⋯⋯

但是為免亂猜錯引起反效果，我還是一話不發地等他們說話⋯⋯

大兵憤然站起，然後看著大海時而喊叫時而傻笑⋯⋯最後，他終於停止了嚎哭。

「風，我要你為你過去做過既事負責任！」大兵重重地說。「你知唔知道，你一個錯誤既決定累死左幾多人呀？」

「我真係唔記得呀！唔好再逼我啦！」站在岸上的風先生無視逆風的影響，依舊把他的聲音傳到每一個人耳中。畢竟，這是幻想的世界，沒什麼沒可能。「你唔好逼我記起啦！求下你⋯⋯」

看到一個在電視上神氣凜凜的高官在內心有這種頹敗樣子，我心中不禁慽然⋯⋯

「你唔係唔記得。」大兵大叫，然後又用普通話吼著：「你不是忘記，而是不想記！你還要騙自己什麼？你，記，得，什，麼，是，『十三樓二十室裡面』！你把老婆害死的地方你還會忘記嗎？」

「唔好再講喇⋯⋯」風先生抓著頭，縮成一小團，我看到他直把拳頭握至快要出血。

「你害死人還想說什麼？」

「我叫你唔好再講呀！杜兵！殺人嗰個係你呀！」風先生突然怒吼！

一刻間，天地都靜止了！
風停了，雲休了，水凝了，
天上地下，只有兩人對峙不語⋯⋯

安其係佢個女

快呀！！！
安琪爸爸

即係殺左自己老婆之後仲殺左好多人

「你到現在還想騙誰？」大兵氣得一個一個字吐出來。「你知道，人不是我殺的⋯⋯」

風先生一臉難以置信的神情緊盯大兵，大兵還在喘氣，他對剛才的申訴還久久不能平復。

「大兵，你冷靜少少先。我同你講⋯⋯我真係乜都唔記得哂嫁⋯⋯」

「忘記？你跟我說忘記？」大兵又因為一句說話所以抓狂起來。

「乜嘢呀？」這下子，連本來處於下風的風先生都不耐煩起來。

「那麼當年是誰殺了阿娟？」

「吓？」

「我問你，誰殺了阿娟？」

「邊個阿娟呀？」

大兵愣住了。
然後下一個鏡頭，我就看到他突然出現在風先生的身邊，就像直接從影子中走出來一樣⋯⋯
風先生還來不及反應，大兵就按著他的肩。

「啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」大兵用低沈的聲音在他耳邊哼出這歌。

而我沒想到的是，他居然知道這歌。

「你不可能忘記這首歌的⋯⋯吧？風。」大兵冷峻說道。「你真的忘記誰是阿娟？」

風先生仿佛像著了魔一樣，慢慢從眼角擠出一滴淚來，口中唸唸有詞：「阿娟⋯⋯阿娟⋯⋯阿娟⋯⋯唔係嫁⋯⋯啦啦啦⋯⋯嗯⋯⋯哼⋯⋯啦啦啦⋯⋯」

「你不記得了嗎？是誰殺死阿娟的？」大兵硬朗的聲線向著風先生說道。

淚珠從風先生的魚尾紋滑過臉頰，勾過略帶粗糙的皮膚，然後掉到兩腳之間。世界太靜，讓我聽到淚珠打在石上的「㗳」一聲。

那聲之後，風先生的瞳孔放鬆：「係我殺左阿娟⋯⋯原來係我⋯⋯」

這時，我已分不出到底他的狀況是被催眠了，讓是思維解放了，我只知道他一下子說出了一件令人大嚇一跳的事。堂堂香港警務處的高級官員，居然在若干年前殺過人？而且過句話還出於他本人？

這個社會未免太黑暗了吧？

同時，我對他如何暪天過海也十分有興趣。他怎殺人不是重點，他怎麼讓人不發現材是重點。

前提是，風先生是否一個殺人犯。

大兵對他的反應好像還未滿意，但是也不再逼迫他。相反，他用非常溫柔的語氣在風先生風耳邊講：「風⋯⋯你有沒有感到內疚？有沒有⋯⋯」

「有⋯⋯」風先生緩緩點頭，他六神無主地看著大兵。

大兵的身影愈來愈巨大，大得足以籠罩風先生略胖風身軀。

「有內疚，你有沒有想過補償？」大兵風眼神愈來愈銳利。

這就是他的催眠術嗎？在我看來卻一點都不比我的技巧遜色，甚至，在煽動他人方面，比我有過之而無不及。

「我，有⋯⋯」

「你沒有⋯⋯」

「我有⋯⋯」

「你沒有！」他用非常尖酸的口吻再說一次。「如果你有，你就不會一直把我遺忘在一角，你寧願找陳鼎把女兒的陰影毀去都不想讓自己背負殺人犯的惡名！你根本只是一個徹頭徹尾的懦夫！」

「你胡說！我哪有⋯⋯」風先生沒說完就呆了！

我都呆了！

我居然在他們的幻想世界中看到師父的身影，而他身邊正牽著一個小女孩⋯⋯

她身上穿了白色的連身裙，連身裙上血跡斑斑，另一只手拿著一把小刀⋯⋯

蒼白的小臉蛋的額角有一道疤痕⋯⋯

「安⋯⋯安琪？」

主角唔係見過安琪老竇啦咩 定係我記錯

催眠入面見既樣同現實唔同 例如安琪呀媽=血色安琪

thanks

為什麼師父會拖著安琪出現在大兵的空間之中呢？

這代表了什麼？

就是師父和安琪的死脫不了關係，甚至照他們兩人的講法，師父可能是當中的關鍵人物。我很想知道真相，可是在這刻我尚能按捺心中的恐懼不作提問，任由兩人瘋狂地互爆臭史。

當風先生沒說完「你胡說！我哪有⋯⋯」就被突然出現的安琪嚇住時，大兵走近他一步，再問一次：「風，你敢說你沒有把女兒的記憶毀去嗎⋯⋯」

「我⋯⋯我⋯⋯」

「有，還是沒有？」

「我有嗎？」

大兵回頭對著小安琪說：「喂，安琪，你拖住呢個叔叔做咩呀？快啲去拖住爸爸先啦！」

安琪茫然地點點頭，然後甩開了師父的手，衝向風先生懷裡。

「你做咩拖住我呀？」風先生驚訝地看著她。

「你想連個女都唔認喇？」

「我無呀！個女唔係我生嫁！」風先生大叫著。

然而，這刻換我覺得奇怪了。因為眾所周之，風先生絕對是單身一族，因為傳媒已經多次報導過他的政治對手借他的性取向作人身攻擊。我在之前也刻意查探過他並無婚嫁紀錄，那又何來一名廿幾三十歲的女兒呢？

大家別忘了，在他懷中的女孩已在現實世界育有一子了。

「爸爸⋯⋯」安琪可能感到氣氛有異，所以抓得風先生更緊。

「你唔好再亂講喇！佢姓李嫁！我又唔係姓李⋯⋯」

「係囉，你又唔識佢，點會知佢姓李呢？」我狐疑地聽著他們的對話。

這時，大兵說出了同一翻話：「你又唔識佢，點會知佢姓李呢？」

「呃⋯⋯」風先生一時語塞。

「風，你乜都唔記得哂，我唔怪你⋯⋯因為負責記住呢件事既人，係我。我係因為你害死左人但係極力逃避既結果⋯⋯」大兵把袖子捲起來。「或者你唔知，唔存在既人都會覺得痛嫁。」

袖子之下，是一道道滿目瘡痍的傷疤，有些看來年日已久變得淺淡，也有些深刻潰爛⋯⋯

「你知唔知，我俾你攬住嗰個𡃁妹傷害咗幾多年呀？」大兵大聲說！

「爸爸，你係咪又想唔要我啦？」他懷中的安琪手中利刀高舉。

「安琪！」我大聲叫她，想阻止她的行為！可是，我的叫聲根本無法傳達出去！

「風，你如果係後悔的話就唔好再郁！」

「爸爸，你做咩唔出聲呀？」

「我⋯⋯」風先生無語，他還是記憶錯亂當中。

「風！我跟你說！」終於大兵忍不了他的呆相，決定把一切說穿。「如果你以為唔記得乜野係『十三樓二十室』就等於無罪的話，你就大錯特錯喇！一個人有無罪唔係在於佢既記憶，而係在於佢既行為⋯⋯你唔好再掩耳盜鈴喇好唔好呀？」

聽到大兵這種指控，終於風先生的眼神一改⋯⋯

「其實你想我點？我都只係想要一個重新開始既機會啫！」

「你唔好以為你逃避左以前既野就可以重新嚟過呀！昨天因，今天果，你知道我咩意思嫁！」

「我知⋯⋯」風先生終於忍不住哭了出來。「我一直都知⋯⋯如果唔係我唔會一直都想避開⋯⋯」

「你避到咩？」

「由兩年前我見到安琪條屍嗰一刻開始，我就知道⋯⋯我心入面有一啲野無左⋯⋯」風先生吃力地擠出所有說話。「但係我一直都講唔出，我究竟點解會咁內疚！之後我發現我一直都好似對好多案件好陌生，但係都有一種講唔出既連繫⋯⋯呢個時候，我就知道我其實入面出左事喇！我其實全部野都知⋯⋯」

「但係你迴避⋯⋯」

「我真係唔想嫁⋯⋯但我真係唔識⋯⋯」

「你唔係唔識面對，而係唔想面對！唔好再用無知當成一知藉口！你甚至連承認自己係害死安琪既人你都唔敢承認呀！」

「我⋯⋯」風先生一時說不出話來。

「你仲想避到幾時？」

在風先生懷中風小安琪的眼神變得愈來愈銳利，仿佛在等待哪一個時機一樣。

「係⋯⋯係⋯⋯我害死佢嫁！」風先生還是一個字一個字地說出來，縱使他的口吻並不確定⋯⋯

「你終於肯認喇咩？」大兵詭魅一笑，然後他揚一揚手，招來了原本站在一旁的師父。「陳鼎，你可唔可以話我知當年你做過乜嘢？」

「當年我發現我老婆外面有第二個男人，當我試圖去解決呢件事既時候，我老婆就俾人害死左喇！而害死我老婆既人，就係你⋯⋯風先生！」雖然我知道這只是大兵腦袋製造出來的假像，但我看到師父的身影，聽到他的聲音，心中還是不禁激動起來。

但聽到後來，我才發現他說的事對我來說有多陌生，又多震撼⋯⋯

師父的過去，我從未沾手過，但原來多伸一隻手混過去時⋯⋯才發現這過去是黑色污穢的。

「係我？」風先生比剛才更驚訝。「你係咪想我⋯⋯」

「風，我從來都無害過你，點解你要咁做？」師父用欲哭無淚的口吻責問風先生。

這次風先生已沒有任何反抗，低著頭⋯⋯

「對唔住，我真係無心嫁⋯⋯」他說。

大兵一步步貼近風先生，他從安琪手中拿走了小刀，然後把她從風先生身邊挪走。

最令人覺得詭異的是，安琪細小的身軀居然只像紙紮娃娃般被風先生輕易拋開，她就像從此失去了引力一樣在空中飄浮。但是，我已經無法再感到驚訝，因為我一句話都說不出來了。

我只求我可以脫離他的想像世界，但是又不得不繼續聽著他得惡囈。

大兵手中拿著的小刀也像安琪一樣失去了重量，在他的掌心一直飄⋯⋯

「如果呢把刀係一切源頭，風，你覺得你拎唔拎得起佢？」

風先生聽到這話，已經說不出了什麼話，看著他失焦的眼神，我知道他早就被催眠了。

文呢？

我不知道誰是誰非，也不知道事實真相如何。
我只知道，當一個人試圖用催眠術傷害另一個人時，他一定是一個心術不正的壞人。

殺人有很多方法，放火下毒、刀插槍擊⋯⋯全部都是殺人的手段。
我不想說哪一種我罪孽較淺，因為都是殺人，所以完全沒有分別。

可是，每一種殺人的手法都會留下罪證，都有它的代價⋯⋯

只有催眠，這手法可以讓人毫無代價地中斷另一人的生命。就算出發點是為了報復，但他卻沒有擔當復仇者的勇氣，只打算暗裡殘害他人。

這種人非常、非常可恥。

大兵正是這種人。

他利用我在他腦海畫出一個空間，好使他和風先生兩個人格能互相溝通，達成了催眠的第一個條件。

然後，他利用這個「無相」空間的無限可能性加強了自己催眠時的影響力，最終使風先生進入了深層催眠。

最後，他用了「刀」這象徵物件貫穿了整場催眠秀。

下一步，他只等風先生一步步走向自毀之路，就可以完全毀滅這個人格，佔領風先生原來的身體。

我知道，這一切好像勢在必行了⋯⋯

而我仿佛什麼都阻止不到！

可是，我看看仍站在一旁的師父，我想起了他的一翻說話：「子恆，祝尤之所以被稱為邪術，正是因為它力量太強。而人心醜惡，我相信有了力量的人大多都會以此牟利⋯⋯牟利，不要緊，因為總有另一牟利者制衡他；可是，復仇不是牟利，利益是零和遊戲而復仇是必虧遊戲。你將來若是遇到一個滿心復仇的人，你無論如何都要阻止他。」

「不是為了他，而是為了他人。」

我咬緊牙根：「師父，我居然差啲唔記得你講過嘅嘢！」

這時，風先生已經拿起了那把刀，並且高高舉起；同時⋯⋯
我看到小安琪用邪惡的笑容盯緊他，口中唸唸有詞⋯⋯

「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」
「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」
「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」
「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」

「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀？」

「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀⋯⋯嘻⋯⋯」

心都寒

push

爸爸唔好唔要我

pish

文文 點解會咁

「停呀⋯⋯」我不忍心看到這景象，可是因為我正在他的精神世界中，我根本避無可避。反之，若是我強行離開這個催眠世界，我便再也不能進入這裡。

當安琪說完「爸爸⋯⋯你幾時嚟陪我呀⋯⋯」後，發出那句詭異的「嘻」聲時，風先生就已經像著了魔一樣，手起刀落，一下把小刀刺進心臟。

剎那間的浪聲休止，換來是隨著小刀刺進心臟後，我看到大地正在脈動⋯⋯

「轟⋯⋯」

我知道這是一個徵兆⋯⋯表示這個精神世界即將有翻天覆地的改變。

一個人精神世界之所以有改變，最大可能是因為受到外來刺激，導致崩盤性的失序，到時性格性情可能大變，甚至是衍生另一個人格。

現在，大兵正是利用風先翻壓抑多年的記憶催眠他，然後一步步地摧毀「風先生」這個可憐的人格。利用記憶、情緒催眠一個人，是催眠師最慣常使用的技倆。同時，也是最有效的技倆。

師父常說：「造假不如弄真」就是指三流催眠師喜歡製造假象或不存在的情節去哄騙病人，但其實真正高手只會抓著病人的一句說話、一個波動來大造文章，既省力又有效。

我在這個空間，完全感受到大兵強大的意識和風先生風燭殘年的靈魂正在互相對抗。

「風，一個人做錯幾多事都唔緊要，最緊要係識得補償⋯⋯」大兵厲聲喝道。

這種似是而非的道理，正是催眠師常用的技倆⋯⋯

「我知⋯⋯我應該點做呀？」

「殺人填命⋯⋯」這時到師父說話。

我不敢相信這話由師父的嘴巴吐出來，他在教我的時候從來沒說過這麼瘋狂的說話。

「子恆，人做錯好正常，但係千奇唔好因後悔而輕生，無左條命就乜都無得做。」當時，他這樣說。
所以當我看到大兵這樣扭曲師父的人格時，我也憤怒了！

如果腦袋中有一場戰爭，本來我只是以戰地記者的身分觀察他們的鬥爭，本來再憤怒、驚惶⋯⋯我都沒有介入的理由，可是，現下他把我師父我形象完全扭曲了，我覺得我不可以不出手。

「無相」是他自己的空間，是他腦海中的精神領域。

我要是只以探索者的身份進入，這不會有問題。

因為人腦就像電腦，我要駭進去不著跡地翻查資料，大抵上都是非常容易的事。可是一但我起了敵意，想用粗暴行為修正他的思想，那麼人的腦袋就會產生強烈的抵抗。

「無相」的其中一個意思就是在於此，讓諸法空象不起色相。
一但情緒被牽引了，就會令萬物皆動，一動就會有傷⋯⋯

這可能會導致整個世界崩盤。

最重要的是，這個行為，正好違背了師父給我的最大誡條「不可以逼人做不自願的行為」。

可是，要是這一刻把他的所作所為忍下了，我可能不再有機會懲戒他⋯⋯

就在我思考應不應該出手之際，我聽到一點聲音。

那是一把女人的哭聲⋯⋯

我認得出那是安琪母親的聲音。

能認出的原因，正是因為她每一次哭泣時都會咳嗽一下作結尾，想來是氣管在緊張時就會收窄，使她呼吸異常困難。

她的哭聲，令我非常好奇。

為什麼大兵在催眠風先生時，不在腦海利用媽媽的形象加強風先生的罪惡感呢？

我決定試一試追尋事情真相。

我瞄瞄大兵和風先生的方向，只見風先生插下自己第一刀後，他再拔出小刀後便一直猶豫不決，既沒進一步傷害自己，亦沒有對大兵進行反擊。

正好讓我有空隙尋找聲音的源頭。

本來我以為女人的哭聲來自四方八面，可是細心一聽之下，原來其中一知方向的聲音比較大聲，而且哭聲更加淒厲。

我知道這是因為有人想把她故意藏起來，但因為藏匿功夫做得不好才露出這馬腳來。

或是說，正當一個人專注於某一件事時，他另一方面的力氣定必變弱，這是不變的定理。

而想藏起她的人，定然就是大兵。

推一推

推啊

「喂！你點解一個人係度喊呀？」我大聲問她。

聲音直向那個方向，沒多久⋯⋯我就再也聽不到哭聲。

情形就好像把一塊石頭丟進波瀾壯闊的海灣後，反而使它平靜下來般奇怪。

過後，我聽到那女聲，就是安琪媽媽回話：「你係邊個⋯⋯」

「我⋯⋯我叫子恆。」我試圖調整說話的狀態，好讓自己的說話仍有一定影響力。

「點解你會係度？」她說話沒有尾音，使我聽起來覺得很不舒服。

「我係⋯⋯嗯，我算係你老公嘅朋友。」我說。

當然，我只能算和風先生有共同一個敵人而已。

「子恆，我意思係，點解你會入咗呢個地方。呢個地方唔係俾外人進入嘅地方，呢度唔應該有外人，只應該有回憶。」她說的話很奇怪，但我的理解是，她並非一個真正人格，不過是「大兵／風先生」對過去的一個投射。

「我對你無惡意㗎！」我連忙解釋。「我只係嚟救你老公咋。」

她呆呆的沒說話好一段時間，在這段時間之中，我一直在留心外界發生的事。

可是，我只覺得我所在的位置正慢慢遠離大兵他倆，只是這刻我已不容走開，也走不了。

終於，她說話了。

「點解，你會覺得我想你救我老公？」她冷酷地問我。「點解，我要救一個想摧毀我嘅人呢？」

她的聲音慢慢變質，既像本來那個女人，但又夾雜了安琪的聲音，同時，我更在裡面聽到好似是陳定邦的聲音⋯⋯看著這頭有點奇異的怪物，我突然心有餘悸地問她：「如果你唔係佢老婆嘅話，你到底係邊個？」

她沒回答我，只亮出一把小刀⋯⋯

f5

想問下個故最後會唔會交待點解安琪會死？

「我唔會再俾人傷害我！」她大喝！

一個人的潛意識在深度催眠之下會成為腦袋最活躍的部分，因此，我們催眠師不論中式西式在催眠病人之後，都會很小心觸碰到潛意識較活躍的記憶，以免對病人的記憶或性格心智做成損害。

可是，人格分裂患者的潛意識世界更奇特，因為他們的腦海深處早就被切割得七零八落。我可能這一刻避過了不傷害人格A的潛意識，但其實已侵入了人格B的領土。所以由一開始我對風先生施術，都只不過希望自己成為一個旁觀者，完全不介入他腦海戰爭。

可是，由他抹黑師父的瞬間，我對他的敵意使我進入了他的精神世界，決定對他作出干預。

換句話說，我由CD-Rom變成註冊會員。

我有權力去傷害他、改變他⋯⋯可是同時會背上很多被反噬的風險。

現在，我面對的，就是「大兵」或是「風先生」其中一個潛意投射，當我試圖觸碰「它」的瞬間，「它」就會對我產生敵意。

西式催眠術和祝尤不同，西式催眠術就算面對反噬也好，最多不過是病人從此把心靈關起，打從心底討厭自己；可是祝尤術最厲害同時亦是最危險之處是，我們除了用語言之外，也會動用心神之力。
從一開始，你見我打從一開始就進入他的「無相」世界就知道當中的風險。

從理論來說，我會利用催眠術在對方腦海製造一個「世界」，但這個世界其實是利用對方的想像力來建構，所以我沒能力去改寫他的世界。然後，我讓他利用語言告訴我當中世界是如何的，當然，這會用上部分的「催眠術」，讓我更真切感受到他的構思。

問題來了，一個催眠師理論上必須要絕對理智和集中，可是偏偏「祝尤」術這種兵行險著式的催眠威力強大之餘又危險無比。師父說必須是有緣人才可學習，也許是因為他看過太多心智不清的人施法導致走火入魔吧？

我先姑且叫那形似安琪媽媽的東西為「白血球」吧！

當白血球感受到我敵意時，她就會改變形態變得極具攻擊性。

我知道，除了風先生；我也要經歷人生第一場腦袋裡的戰爭了！

[black] [/black]

文

亞視巴打回歸了

樓主拖咁耐
好難聚到人氣喎

星期日都無人睇，我平時個速度有乜人追到
聽朝爆seed

「係精神嘅世界入面，所有嘢都只係潛意識嘅投射，譬如我想殺死一個人；我係個腦度就會自自然然出現嗰個人死咗嘅結果，但係點樣死、幾時死都唔到我控制，因為潛意識本身就好難自己控制到。相反，我可以好輕易影響你嘅潛意識，所以我如果係你個腦不停咁講『唔好拎刀自殺』，你潛意識就會出現一把刀⋯⋯」

這番說話是我師父講到腦袋戰爭時說的。

這時，我終於知道為什麼師父會在那時告訴我了。因為，他想告訴我，透過在催眠過程中，我可以在對方的精神世界中製造巨大的武器。

於是，我在現實世界中不知不覺地在他耳邊說話⋯⋯「大兵，其實你一直好驚嗰個女人，你好驚佢係你面前再自殺一次，非常驚⋯⋯非常驚⋯⋯」

而在那個精神世界中，看著這個「白血球」的樣子開始扭曲，開始變形⋯⋯

我加強對他的催眠，使他潛意識的恐懼感增加；這使他腦袋中的抵抗變得更強大。

白血球的樣子由本來只是很正常的安琪媽媽，但自從我不斷強化催眠之際，她有一邊臉頰就開始發腫。開始時只是稍稍變胖，之後愈來愈可怕，過不了十秒，她已經腫成兩倍多⋯⋯

她的聲音變得沙啞：「點解要害死我⋯⋯點解要害死我⋯⋯」

一邊說，她拿著刀的手還是不停的向我刺來。

我知道，這時還不是亮出底牌的時候，但是我已經開始為我的攻擊作準備。

她手起刀落，刀子沒間斷地在我耳邊擦過，我每每花光力氣才能勉強避過她的攻擊。在這裡被刀刺中，代表了我的精神受損一分，我的意識就會變得非常不穩，有可能被大兵的強大催眠術反噬過去。
「嗖」的一聲，她居然向我投來一記飛刀。

好好睇

飛刀的來勢好快，可是我避得更快，刀子快要到我面前之際，我頭稍為一側就閃過這一擊。

沒想到的是，這只是第一發攻擊，她見我避開，就立即再擲來一刀。

「痴線！」我低罵一句。畢竟我實在太大意了，差點忘了在這幻象之中，物質規則早就不受規範。只要是大兵在潛意識相信的事，她就可以源源不絕地拿出武器攻擊我。

這時，我已經顧不得風先生那邊的狀況，我單是要閃避她的攻擊就十分吃力。

再躲了一會，我漸漸發覺自己的體力流失得很快，甚至遠超了我平日做運動的消耗速度。

我理解，既然這個是大兵的精神世界的話，我作為外來物被規則排斥也是十分正常。

可是這種抵抗力也實太誇張了！

「根本就係開外掛！」我憤憤不平地大叫。

想到我只能無止境地閃躲，直到體力耗盡⋯⋯我就覺得非生氣。思前想後，我決定跟他拼一次！

她的飛刀繼續向我襲來，我連忙閃躲到一邊，一直避到她左側一個死角。

這個女人頭也不轉，仿佛看到我的行動，就向橫擲出小刀。

「嗖！」刀子破風的聲音直撲過來，但我沒再躲開，反而用力一蹬向前用肩膀迎來小刀！

「呀！！！」肩膀傳來劇痛，小刀釘在我肩上！「呀！」

突然一股巨大的「情緒」侵向我腦袋！

就像我之前所說，在精神世界受傷，雖然具體化地以被刺傷的樣子，可是實際上是對方的精神力入侵我我腦害反噬的現象。

大兵是我認識的人當中，腦袋最具想象力的一個人。

他甚至是一個非常擅於控制情緒的人，他收放自如的怒氣就像一把刀，一口氣襲進我體內。當「白血球」刺中我肩膀的瞬間，那如火燒的刺痛立時打進我腦海。若是一般人，恐怕早就被嚇得昏過去。
我硬生生地挺住這巨大怒火，甚至為了忍痛我連下唇都快要咬破了！

「點解要冤枉我呀？風！？」這股怒氣一直迴旋在四周驅之不散。

「忍住⋯⋯呀！」我提醒自己，同時又拔出小刀，以免怒氣繼續攻向我腦袋。突然，我開始唸咒。

「火燒心，攻無匹，如定靜，金未剛，日未昇，夜未降，大怒神！」一唸，利用這憤怒的情緒完成了祝尤之術的催心咒。

「催心咒」一用，本來我腦內的怒氣更是一發不可收拾，直到充滿全身。

其後，我身體忍受不了，快要氣得發狂之際，我猛力向前一拳打出，直中膨脹如兩人高大的「白血球」上。它的身體如脫線風箏一樣飛到半米之外。

可是，單只這一拳我哪裡可以洩憤？
於是我又走前打了一拳！之後又是一拳！

我一邊打，一邊大叫：「點解？點解？」

問「點解？」只會令一個憤怒中的人更悲憤，所以我才這樣問，因為我愈問就愈生氣！

祝尤作為醫療體系之餘，它對人類情緒思想足足研究了五千年，這種簡單的讓一個人某種情緒導引及催谷自然容易不過。只是祝尤之術多用來害人，甚少用以加諸自己身上，而且也很少人懂得此咒，所以更顯神奇。

在想像的世界，我們人人都可以無所不能，在現實世界我固然無法這麼大力，可是在這裡我卻一拳可以把她打進石山之內。

這正是情緒的力量。

在剛才一瞬間，我瞬了催心咒放大自己的憤怒情緒，
然後反映在「無相」世界中，成為我拳頭的威力。
這一切其實全無實際攻擊力，只是對他的情緒攻擊有反抗力。

同時，我也大約看出了大兵的功力如何。

他是一個非常擅長情緒控制的催眠師，
所用手法並不正統，但是走偏門之下非常有效率而且極具破壞力。

自從被他的精神反抗體「白血球」刺了一刀之後，
我的精神就一直不穩，時而感到自己非常沮喪，時而感到憤怒。

「呢個人如果再俾佢留係世上，會非常危險。」我碎碎唸說。「師父，對唔住，我諗我點都要做少少嘢喇！」

我這麼說其實只是排解自己心中的不安，實際上並無助力。
畢竟，師父已經不知所蹤多年，我能在他腦海中見到師父的幻象已是萬倖。

這頭把白血球打敗，那邊廂我就聽到附近傳來一陣騷動。

我看看四周，本來平靜我海面突然翻起巨浪。

我看到，剛才被打倒的白血球已經消失，
取而代之是四方八面群起都是不同的面孔⋯⋯
但一張張都是躁動不安的臉。
他們就像所有人一起看到殞落的巨石快將來臨之際一樣無助。

「麥子恆，我俾多一次機會你⋯⋯」天空響起大兵的聲音。「你而家走，我唔追究⋯⋯」

「大兵，我唔會俾你亂害人！」

「咁你去死啦！」一句話未畢，那些陌生人就撲上來了！

又停起呢啲位

嘩，連載係咁㗎啦

有沒有看過活死人空間嗎？我面對著一群有如失常的怪物，他們一擁而上的話我只有死路一條。但是要走也不容易，他們早就成了圍攻之勢⋯⋯

他們就似飢餓的怪獸，不停想向我襲來。

本來和我有十步距離，但才一瞬間，他們就和我只有咫尺之遙。

「我好肚餓呀⋯⋯」「點解？」「我好驚呀！」「點解你唔陪下我呀？」
「不如你過嚟啦⋯⋯」「安琪，你有無掛住爸爸呀？」「點解要咁呀？」
「呢個世界係咪就咁唔公平？」「Hi Auntie！」「你唔好唔要我呀⋯⋯」
「我要上位呀！Hi Hi！」「聰明反被聰明誤，你明唔明呀？」「救我⋯」
「救我⋯」「點解唔好好咁傾下呢？」「我想死呀⋯⋯」「救我⋯⋯⋯」
「救我⋯⋯」「我要殺死你！！」「救我⋯⋯」「救我⋯」「救我⋯⋯」
「救我⋯⋯」「救我⋯」「救我⋯⋯」「救我⋯」「救我⋯⋯救我⋯⋯」

「救我⋯⋯」

「救我⋯⋯」

他們一起對著我哭叫：「救我⋯⋯」

我聽了後，本來只是覺得不安。

在閃躲他們好一陣子之後，我只聽到這句「救我」⋯⋯我就不禁有點錯愕⋯⋯為什麼我會想起安琪向我求助的情景呢？

如果當年，我沒有棄安琪而去，把她獨自留在家中，她可能自殺嗎？
如果我用更強大的術把她催眠了，她沒有這反抗的餘地，她會死嗎？
如果我能洞悉她背後的故事，她又會不會因為孤獨而自殺呢？

我腦內因為一句「救我」而出現了諸多質疑。

在閃躲他們好一陣子之後，我只聽到這句「救我」⋯⋯
我就不禁有點錯愕⋯⋯
為什麼我會想起安琪向我求助的情景呢？

如果當年，我沒有棄安琪而去，把她獨自留在家中，她可能自殺嗎？
如果我用更強大的術把她催眠了，她沒有這反抗的餘地，她會死嗎？
如果我能洞悉她背後的故事，她又會不會因為孤獨而自殺呢？

我腦內因為一句「救我」而出現了諸多質疑。

我一生做過無數次催眠，
雖非次次皆能助人逃離思考迷局，
可是只有安琪那次的感覺最深刻。
我試過用無數方法開解自己，
可是仍然後悔非常。

如果每一個人一生都會有一件遺憾非常的事情，
我想，我害死安琪一事正正是我生命中的缺陷。

「救我⋯⋯」一張快要哭崩的少女臉孔對我說。

我知道她不是安琪，但是我實在下不了手。

「點解⋯⋯」我暗自握著拳頭。「點解你連呢啲人都唔放過⋯⋯你明知我會心軟唔肯出手，你就要利用佢哋嚟攻擊我。大兵，點解做人可以做到咁卑鄙？」

圍著我的人愈來愈近，他們雖然都是「白血球」，但同時都是「大兵」、「風先生」的回憶。

他們叫著「救命」，
意味著他們也曾經對「大兵」或「風先生」這樣喊叫過。
他們是二人回憶的一部分，
但大兵卻利用這些回憶成為攻擊我的工具。

.

想到這裡，我就非常生氣。

因為，催眠師不能這麼自大。

我們擁有掌控他人記憶的能力，
就應該有保護他人精神的責任。

「大兵，你過哂我底線喇！」我嘆一口氣，然後口中唸咒。

一瞬間，四周的氣氛開始改變，風向也改變了。不止我，連四周的幻象也開始感到有異漾⋯⋯他們看著我的神情慢慢改變，知道我體內有著莫大變化。

「祝尤有一招，能夠令人極速沈睡，叫『睡蟲』；近似蠱術但係唔係用毒蟲而係用精神力做出嚟⋯⋯」我說。「如果你唔放棄，我就直接用呢一招對付你⋯⋯」

我說得細聲，我肯定大兵能聽到。

我說得細聲，我肯定大兵能聽到。

因為，在這個精神世界裡，所有事情發生都能直接傳送到他腦海裡。也就是說，不論我說什麼，做什麼都逃不出他法眼，甚至連偷襲都沒用。

「『睡蟲』？」大兵聽了後冷笑一句。「你以為我無聽過咩？但如果我係你，就唔會用呢招對付我喇⋯⋯」

「你講咩呀？」我心知不妙，他說得沒錯，我的確沒可能在這刻用這招。

「『睡蟲』呢招好勁，我都見識過。之不過如果而家你對我用呢招，你係我腦裡面起嘅呢個世界就會即刻崩潰⋯⋯」

我聽著他說，就好像把我心中所有憂慮說出來一樣。

「你知唔知點解，我會知咁多嘢呀？」他笑著說。「你知唔知點解你師父會突然唔見咗人呀？傻仔。」

他一說這話，我立時一震⋯⋯他居然知道師父消失的秘密。這一點已經震撼到讓我渾然忘記他的威脅。

就只是一句說話，讓我失去理智地大叫：「講！你知道乜嘢都講出嚟！」

「我一早講過，如果你幫我手，搞掂件事就講你知⋯⋯不過⋯⋯」他的話說到一半，又換一個更具威嚴的口吻說。「你而家後悔仲嚟得切，你肯收手唔理呢件事我就話你知。點解陳鼎會突然人間蒸發，點解我會知道你哋『祝尤』咁多嘢。」

「⋯⋯」

「呢件事得返我一個人知道。」說話的語氣又改變，今次溫柔得像在我耳邊說話。「等我話你知啦⋯⋯你點點頭就得㗎喇！」

他說得愈溫柔，我剛才被「安琪媽媽」刺中的傷口就愈火燙，而剛才遺留在我腦海的負面能量也慢慢發揮效力。加上周遭的人不停地說「救我⋯⋯」，我的精神承受力愈發足襟見肘。

「安琪細個嘅事，我知道⋯⋯」他說。「佢大個咗點解會被人催眠，我知道⋯⋯」

「⋯⋯」

「佢同你師父有咩關係，我都知道⋯⋯」他繼續說。「你唔想知道咩？」

的確，這幾件事都是困擾我很久的事。任何一道問題都足以讓我放棄一切去找尋答案，這幾多年的寂寞和內疚都快要把我殺死了。

只是，人不能為自己而活。

「師父話過，我唔可以做對唔住自己嘅事。」我吐一口氣。「寧神咒！」

之後呢 好緊張

各位，正評之後再留言啦
好口好睇
有乜要屌
講句啦

好睇

不過唔知點解好似無咩人睇咁

考緊試都日日上黎追

快啲快啲

正皮左

我追緊架

「寧神咒」一出，他的精神世立時變異起來，一個個圍著我的怪傢也不再「救我救我」的喊叫著。相反，世界變得非常寧靜。所有事物都變得緩慢⋯⋯

所謂「所有」，也包括了「時間」⋯⋯

在寧神咒使出之後，他腦袋的神經變得非常不活躍，腦漫起伏立時變得接近成為一起直線。這一點確切地反映在他製造出的「無相」世界內。

所謂時間量度，就是單純的相對。因為他的感知變慢，我就相對地變得非常快，快得可以接近光速。

「嗖」的一聲，所有「白血球」已被我擊中了。

在外人來看，只是半下眨眼都沒有的瞬間，在我看來已經夠遊走在眾人之間⋯⋯

又一個彈指之後，我已經坐在千里之外的大兵身邊。

這時，他正好凝固在想攻擊風先生的瞬間。

「原來⋯⋯咁先至叫做快。」我自言自語。

明知道我只是在精神層面上可以比他的反射動作走得更快，但也足夠我興奮無比。

原來這就是快。

「快，係一個絕對嘅概念；就係無人比你慢。」一個讀哲學的大學同學這樣說過，那時我還以為是廢話。

但這刻，我驗證到了。

我在這個精神世界，甚至不止看到物理樣子的岩石和生物，我更看到組成他們的元素。

每一個「白血球」、「人格」、「意識」都是由腦袋裡的電子訊號構成，它們既非原子，亦非物質。而是一種非常抽象的概念組成。

可是，在大兵的「虛構世界」中，我用寧神咒無限放緩他的電子訊號下，我發現原來人類的思想世界一點都不複雜。

難聽一點說，我們思維的構造非常原始。

我們腦袋是世上最神秘的一個器官，裡面正無時無刻在發生不同的化學反應，化學反應產生電子訊號，形成一道道指令經神經線傳遞到身體每一個角落。而催眠師，說到底不過是改變化學反應達至改變訊號令人的行為變更。

現在，我用這麼快的速度在人的思想世界中穿梭，令我有機會看到這些訊號的構成。

原來我們腦袋我訊號，除了原子之外，還有另一種顏色存在。

我雙眼不是顯微鏡，不能說出原子我形狀，但在「寧神咒」做成的絕對速度中，所有物質都應該流動得極之緩慢，近乎停頓。可是，我還是能看到有一些光、顏色、東西的速度和我一樣快速流動。

而這東西，並未存在於任何一本有催眠的書籍，也沒有在我的學術書籍上出現過。

我想，這東西應該是人體很多無法解釋的現象的答案吧？

或許這很難以置信，但是在一千年前大家都以為地球是平面；三千年前有人以為天上有皇宮⋯⋯
我相信，現在人類知道的每一個「絕對」，都有可能被推翻。

也許，我找到了人類作為萬物之靈的秘密。

正當我洋洋得意之際，我突然感到這個空間力場開始改變。

「寧神咒」本來是把一個人的情緒神經放緩的咒術，本來用於安撫病人情緒以便進入催眠狀態的術。由於我知道大兵是一個非常厲害的催眠師，甚至有可能可以破解一般咒術，所以我在下咒時故意下多點功夫，並帶思考力也一起昏睡⋯⋯這也解釋了為什麼我能把這個「無相」世界靜止到這個地步。
可是，每一件事都有後果；因為他的情緒實在太過穩定了，所以反而有機會導致大崩盤。

這一點我早就知道⋯⋯

時間是一種「改變」，如果連「時間」都沒有存在意義，這個世界就沒有存在價值。

人的腦袋如是，如果他的腦袋對「時間」或「改變」變得非常遲鈍的話，他就會對「自己是不是存在」開始作出質疑。

我使用強力「寧神咒」時，便已構思，萬一腦海發生這質疑時，我就要立即解咒。

可是我千算萬算，都沒想到，原來我在他的世界中用咒，整個世界運作得這麼緩慢的情況下，我會看到原子之外的物質，而這些物質因為「咒」的影響下會變得難以挪動。就是說，我根本無法輕易解咒。

這在大兵腦海的「無相」世界因為感知消失而作出重大改變之際，我作為裡面唯一的可動物件，其實非常危險⋯⋯因為萬一在「無相」世界的所有出入口（即是當時我催眠他用的切入點）消失之前我還在逗留，有可能我會永遠無法離開這個空間。

更差的情況是，我會隨著「無相」世界崩裂而永久維持在被催眠的混沌狀態。

所以我說，每一件事都有代價。

我試圖控制大兵，伴隨的風險就是我的代價。

我看著天空，雲層正一片片向內摺疊起來，
情形就像螢幕保護系統中的馬賽克一樣，
我看出那些雲朵正往我的頭頂摺疊聚攏。
而本來白色部分，往內一摺，
遺留的空白就立時被那不知名的物質填滿，
並透出奇異的光彩。

我想，這是因為作為流動物質，會有填滿空間的慣性。而這「超物質」異常地填充，代表了那些空白位置完全真空了！

「即係話，跌落嗰格嘢度，我就入唔返呢個『無相』世界啦！」我喃喃自語，但又束手無策。

時間在這裡雖然沒有意義，但實在太少⋯⋯
我拼命回想師父對我的教導，找找有沒有自救的線索。

這時，我看到其中一個缺口在前方三米之外內摺，旋即又製造了一個「超物質」填滿的空間。

「呃！呃！呃！」裡面傳來一把熟悉的聲音，正是其中一個被殺死的「白血球」的慘叫。

忽爾，我想到了一件事。

「原來係咁。」我苦笑一下...
「只不過係要增加一個可變數⋯⋯」

...

未知你們有沒有聽過所謂「規則」是什麼。

「規則」不是單一一個可變數⋯⋯

或者用最簡單的說法來看，我們跟人玩骰子，
若骰子六面都只是「一」的話，我們沒可能分出勝負。
然而，我們必須要有「一」和「二」兩個可能性出現，
才能有「變化」。

而規則，就之不過是「變化」被「公式化」。

因此，我追求和諧的時候，其實是追求有秩序的改變，而不是從來不變。

我身處在「大兵」的「無相」世界中，
因為要在這個停頓的空間找出一道能「改變」的裂縫已幾近全無可能，
所以我唯一可做的，就是自行增加一個可變數出來。

可是，在這裡，所有事物都是建基於大兵的想像力，只要大兵一停下來，我哪來其他可變數呢？

我能聽到「白血球」的慘叫，是因為它們被拋出了「無相」世界外，已經不再受大兵的規限，所以才能再次感受時間的流動。

崩盤的速度愈來愈快，我眼見天空有大半變成那奇異色彩時，我不禁焦急起來。

但我能做到的，只有一直在跑，看看有沒有可用的資源。

但是，事與願違，我能看到遍地都是屍體，又或是小刀⋯⋯可惜卻沒有看到可用之物⋯⋯

慢著，小刀？

我忽然想起一個人。

點解巴打個腦咁勁 諗到呢d高層次故

我忽然想起一個人。

這個世界，存在的人，
除了我和被「定格」了的大兵之外，
其實還有另一人存在。

那就是一直被壓制著的風先生了！

我有這個盲點，是因為我一直以為自己在他我體內。
但事實上，我作為催眠師其實是對他的精神、靈魂、人格作攻擊，所以我只是在讓「大兵」這個人格建構出這個世界，然後利用「兩人共體」的特性把「風先生」從他精神世界裡的某一角邀進「無相」世界中。

所以，嚴格來說，除我之外，
風先生也是另一個獨立個體。

只要能找到他，然後喚醒他的話，
我就有可能讓這個「絕對不變的空間」產生多於一個「可變數」，
這樣一來，潛意識產生的矛盾錯覺就會強制停止因太穩定導致的崩盤，世界就會靜止下來。

到時，我就可以真正利用「靜止」時間對付大兵。
睇L住呀⋯⋯
可是，要在這個變異的世界中找到他，又談可容易呢？

我在他的精神世界中不停遊走，
同時又要避開那些突然出現的空間裂縫。

說來奇怪，大兵的精神世界無論怎麼走怎麼看，
都還是那片用岩石製造的陸地，
沒有叢林沒有沙漠，
偶爾會凸出來一塊形成一個小石洞，
又或是會去到一條河邊，
但河水靜止不動反而讓人覺得詭異。

也許這正反映了他內心對某種事物的訴求或不滿。

「風先生！」我一邊走一邊大叫，可是這裡沒人和應。

偶爾，我會在空間裂縫中看到那些怪異色彩描繪出一段記憶來，但是過了不久又會散逸成會一股淡煙。

我知道大兵只是一個分割出來的人格，所以他的腦波和靈魂總比他人不穩定。

「風先生，我係麥子恆呀！」我大叫！「我嚟救你呀！」

我知道我這樣子大叫其實十分笨拙，可是，我實在想不到其他更有效率的方法。

「喂！」我大叫⋯⋯可是在一片平坦的石地之內，我連回音都聽不到。

那一片可怕的寧靜，使我打從心底不安起來。

也許有很多人會寄望自己能享有一片獨立空間和寧靜的世界，但當上更賦予你這東西時，你就知道聖經裡「人單獨不好」這句說話沒有騙你。

正當我一邊前奔搜索，一邊獨自發愁之時，我看到遠方有一個人影，只是很小的一個黑點，但在泥紅的岩石上卻格外清晰。

我立時奔前，卻發現他不是風先生⋯⋯

當我看到他的時候，我也不禁感到意外，沒想到在這裡我居然會遇上一我直都沒遇過的陳定邦。

其實這一次也是我第一次對人格分裂患者施行催眠術，所以很多事情都只是基於我的想像和假設發生。可是人腦終究太過精妙，我沒可能事事盡皆猜中。

例如我想不到對一個進入「無相」狀態的人施展「寧神咒」的話，結果居然會導致精神世界崩塌；又或是我沒想到，原來在一個人腦海中創造了一個幻想世界後，不止獲邀的人會進入這世界，而是屬於他的每一個人格都會同時存在。

也許，這是因為縱使是靈魂分割了，但他們還是共享著同一個腦袋的緣故⋯⋯吧？

可是，我會有另一個題問，就是既然大家共有一個腦袋，享有同一組腦波。為什麼「寧神咒」把腦波減弱時，就只有一人會中招呢？

始終問題有太多，我無法一一解答，只是這刻能找到陳定邦，就代表我救命有望了！

「陳定邦！起身喇！」我拍拍他的面，想叫醒他。

可是這完全沒有意義，因為看來他不是單純沈睡了，而是在其他人格活躍時的假寢。

「再唔起身，你同我都會死嫁！」我著急地叫著，但他一點反應都沒有。

看到他緊閉的眼睛，我無助的感覺不禁油然而生，沒想到居然找到解救的關鍵時，他卻完全失靈了！可是，又要在這個龐大的世界中，再找一次「風先生」的話，那難度也許實在太高了！

我不但沒有時間，還要冒他「早就被殺死了」的風險，可能找到的時候，大兵已經把風先生的人格殺得命如殘燭了⋯⋯

「你醒下啦！我仲要救風先生同埋問你有關安琪嘅事呀！」

這時，他的眼皮跳動了一下。

這時，他的眼皮跳動了一下。

他⋯⋯對我的說話有反應？

既然他對我的聲音有反應，正代表了他對感官覺知並未截斷，我還是可以喚醒他，問題是，如果一般大叫只能使他的眼皮微微跳動一下時，我要叫醒他的沖擊一定要更大。

問題是，三個人格之中，我對他最陌生。

風先生我知道他是三個人格的源頭，同時也是最脆弱的一個⋯⋯他被指曾經害死老婆拋棄女兒，然後衍生出另一個人格「大兵」來⋯⋯
然後，大兵是一個被創做出來承擔風先生所有罪名的人，但同時他也是三個人格之中最堅強的一個，我想這是因為他對風先生的恨意使他的精神力很強，甚至他不知從何處學會催眠術，也知道了很多有關祝尤的資料。

但是陳定邦，我只記得他是一個黑幫，可是有關他的其他資訊，我一概不知。

作為催眠師，只要有一道裂縫，我就可以把他思想的圍牆牆推倒⋯⋯
我拼命地想⋯⋯

為什麼他會出現在風先生的腦袋裡呢？

解離性人格疾患的病人很多都不是天生有多重人格，
甚至我參考了若干書籍，
都沒有一個案例可以證明哪一個人是先天多重人格。
因為根據葡萄掉落理論，人格之所以分裂，
多是因為人碰上重大事情時，
他的潛意識為了保護本體所以刻意把一部分人格切割出來。

就好比一串葡萄掉落了一棵下來，然後本體的人格就會有一部分缺失了，而掉下來的葡萄就會獨立存在於他的腦海。

人類本來就是非常多樣化的生物。

本來我也不知道為什麼「衍生出來的人格」（即是跌出來的葡萄）可以有另一組回憶，
到底是什麼構成另一組回憶、
或是什麼提供想像力使一棵葡萄活得像一串葡萄的樣子。

現在我看來就是因為科學家沒有找到那些電子訊號以外的光茫，其實是那些「光茫」塑造出另一個人格來。
這樣就可以解釋了，為什麼第二或第三人格永遠意志都比本體強，那是因為本體在人格分割後是一個不完全體，
可是人格們都是由那道「光」組成，
這樣子他們的精神力一定會比較強。

因此，要對付大兵，我要找的是陳定邦而不是風先生⋯⋯

「陳定邦⋯⋯」我輕唸了他的名字一下。「你知唔知道你先係打敗大兵嘅關鍵呀⋯⋯」

可是，大兵是一名催眠師，要在精神層面打敗他，又談何容易呢？

除非，陳定邦也是一個催眠師吧⋯⋯

除非他⋯⋯是一名催眠師？

咦？陳定邦，陳鼎？

不知哪來的靈感，也許是來自師父和大兵有淵源的關係，又也許是他的名字讀音和師父的有點像，所以我總覺得陳定邦的出現，一定和師父有關⋯⋯

由於我現在正在他人的精神世界中，要再催眠他人已經幾不可能，所以我唯一可以做的，就只有使用祝尤催眠術以外的招數。在過個世界，既沒黃紙亦無藥草，其實很多祝尤之術很難使用，尤其在精神層面，我受過一次創傷然後又用過寧神咒後，要是再用多一次咒術，我可能就會力竭筋疲。

可是，這個機會不把握而去再出發找風先生，我失敗的機率會更高。

祝尤作為古代醫術十三科之一，神怪之處很多。我們用藥、咒、法、心理等技倆治病救人，在這裡不能用心靈之術，又沒有材料畫符，能再施的咒實在不多了⋯⋯

最後，我決定向他再使出一次火德咒。

「芒角森龍鳳威光叱十方
丹剛耀五夜朱火焰三遭
晶明符正氣劍戢煥兵權
攙槍應滅跡孛彗敢當前」

此咒一出，立時氣場完全改變了！

之前我為對付安琪體內的迷心蠱時，也用過火德咒，那次有黃符助力，我可以輕易使出。今次什麼資源都沒有，只得把整段咒唸完⋯⋯

這一咒語的內容其實不外乎邀請火君上身，然後對付指定對手。

這時，陳定邦的皮膚開始赤紅，全身猛烈流汗。

甚至我能看到他的手肘膝蓋等突出位置慢慢冒煙。

本來這招放諸現實只會令人有躁動感覺，可是因為我正直接在他潛意識植入咒術，所以在這個世界會明顯地具體化起來。

火愈燒愈旺，他的身體抖動幅度也愈來愈大，我看著他也覺得痛苦⋯⋯

「你無可能忍到㗎！」我皺眉道。「起身啦！」

「嗯。」他的一雙濃眉皺起來，活像兩條毛蟲曲起。

可喜的是，他終於有反應了。

可悲的是，他也只僅限於皺眉頭，還是完全沒有想起來的跡象⋯⋯

「起身呀！」我大叫。

我有點惱怒，我都走到這個地步，用盡了所有力氣去叫醒一個人，但他居然仿若無睹。我好歹也是一名催眠師，平日控制人醒或睡不過是瞬間的事，現在落得這狼狽樣子，我豈能不惱？本來，我就可以不插手此事，但是⋯⋯

天空被消失的地方愈來愈多，這個世界崩盤的速度愈來愈快⋯⋯

空間不停地向內摺疊使這個世界的「電子訊號」變得更不穩定，「未知物質」更易吞噬「停頓了的訊號」。

時間太少了⋯⋯

「你起身呀！」我一下重拳打在他臉上，但完全沒有反應⋯⋯

「起身呀！」又是一拳⋯⋯

「起身！起身！起身！起身！起身！起身！起身！起身！起身！起身！起身！起身！」我著急得快要流淚。

但他還是只皺眉頭，任我揮拳打他。

我看到這裡，心中不知哪來一把聲音⋯⋯

「既然你唔醒，點解我仲要留你係度？」

其實，一個人什麼時候會對另一個人生起恨意來。
這一點就算我研究了腦袋這麼多年，
也無法理解人的情緒從何而來。
在我看來，和人相處之道之所以不能成為一門科學，
正是因為人與人之間的交流全然無法以理論溝通，
我們也無法憑理論去看結果。

人只能從結果去找原因。

然後避免下一次造就同一結果。

而這次的結果是，我看著一直沒有反應、
活像一具屍體的陳定邦，心底泛起一陣怒意。
現在想來，也許是因為心內對功虧一匱的無奈衍生出的莫大憤怒讓我有點失控；
又或是我根本早就因大兵的攻擊而導致難以自制。

「你去死啦！」我隨手拿起了一塊石頭，想往陳定邦的頭轟下去。

這一轟代表我正式破壞了「陳定邦」這個意識，
然後在這之後，世上便不再有他玩的份兒。
而我，在廣義上來說，就會成為一個殺人兇手。
縱使，我從來沒有殺死「陳定邦」的肉身⋯⋯

我的手還在半空中舉起，高高地凝在半空⋯⋯

我到底在幹什麼？

那一份狂怒，就好比無風卻翻起的巨浪一樣莫名奇怪；
又像一樽石像忽爾抖擻一樣令人不安。
我本來應有的冷靜去了哪裡？我這麼問自己。

可是，石頭在半空變得復加沈重，
我的心也跟著一起沈重起來。

為什麼我會這麼想殺死陳定邦？
到底他做錯了什麼讓我這麼想殺死他？
到底我往日自豪的冷靜逃到哪裡去？
到底我想做什麼？

「到底你想點？」我打從心底裡問自己這個問題。

「到底我想點。」我用一個問句回答自己一個問題。

說到底，我不過是想逃出去⋯⋯

我知道，這是我唯一的答案⋯⋯吧？

Liveee
未完exam
不過每日都撳一撳入黎追

也許，在外人看來我道貌岸然的樣子，壓根兒不會有負面情緒出現。
但其實，做催眠治療師的人生主要工作就是傾聽。
傾聽別人的痛苦⋯⋯
傾聽別人的悲傷⋯⋯

這許多年，積累在我心坎的負能量在這一刻原來早就大得能把我這以冷靜自豪的傢伙擠壓得不似人形⋯⋯我居然有一刻想過放棄。

我看著陳定邦，我知道自己想殺他的原因。

因為有一刻，我想放棄自己，任自己在「大兵」的腦袋世界漂浮⋯⋯所以殺了陳定邦，就好像拋棄離開的門匙一樣。

只是⋯⋯

「就算放棄，都唔可以衰係大兵手上！」我眉頭深鎖。

正在這時，奇蹟發生了。

陳定邦在這時睜開了眼，圓滾滾的眼睛盯著我，仿佛剛發了一場惡夢後看到好友時稍感安慰。

「你⋯⋯」他開口說話時還是一樣帶著之前的輕浮，同時也有一股說不出的虛弱。「而家我係邊度⋯⋯」

他花了半响定神，再四處張望。

「你而家係你自己個腦入面⋯⋯」我說。

「？」

「你講多次⋯⋯」

「你而家係你個腦裡面。」

「你係咪講笑呀？咩我個腦裡面呀？」

「你記唔記得之前你嚟搵過我？」我望著他，他的臉色一片茫然。「你想我幫你手，解決另一個人。」

在深層催眠和大量資訊湧入腦海之後，
記憶有偏差是正常的。
這一點在我許多年的行醫生涯也是常見的，
可是，我從來沒見過完全失憶的狀態，
硬要說的話，一定是「催心咒」、 「火神咒」、「寧神咒」三咒術攻擊「大兵」的腦海世界時，
把他的記憶世界打成碎片，一時間也回復不了。

「唔記得，完全唔記得⋯⋯」他搖搖頭一臉抱歉。

他本來就是一個謙謙君子，
三個人格中我當然最討厭的是大兵，他是一個人渣；
風先生是警署高層，做過的汙髒之事絕對不少，
而且對警方高層我本來就極討厭；
唯有這陳定邦，自我知道他和師父應該有淵源之後，
對他的好感就不停提升。

唯有他，我覺得他是我與「安琪」和「師父」之間的橋樑。

「唔記得唔緊要，而家我哋要做嘅，第一件事係離開呢度。」我笑著說，這一刻我才能真正安心下來。

也許是因為對外來事物陌生，他比我想像中激動得多：「走？點走呀？頭先你同我講到嗰個大兵咁犀利，我哋點走呀？」

「放心啦！」我搭著他的肩。「我搵到離開嘅方法同鎖匙喇！」

我當然不是單單搭他的肩，因為在這一瞬間，
我已經把一道能量傳入他體內，
好讓他感到安心。在這個「無相」世界，
我的所有思想都變得很實在，
我可以輕易改變自己的形態、把自己意念具象化起來。

「陳定邦先生，你係我哋離開嘅關鍵。」我說。「我頭先講過，而家我係你、大兵同風先生個腦入面製造咗一個精神世界，我只係一個入侵者。呢一點你應該好清楚，因為你感應到我同你有幾唔協調。所以，如果一但我解除咗寧神咒，我就會被你腦袋中嘅『白血球』攻擊，而我一定會輸⋯⋯但我唔解開『寧神咒』我就無法打開離開嘅大門。呢一點你能唔能夠理解？」

「嗯⋯⋯咁我有咩可以幫到你？」

「而家，你醒咗，件事就唔同哂。因為你係呢個空間其中一個主人，而且屬於完整人格，你可以幫我係解咒嘅一刻幫我打開度門俾我離開。同時，你可以唔俾班『白血球』襲擊我⋯⋯呢個任務，你應該好輕鬆可以做得到，係咪？」

「咪住，我有個問題，如果解開咗，咁之後會點？」他問我。「我留係呢度會點？係咪會俾『大兵』殺死？」

「唔會，我一出去就會即時解除『無相』，無咗個戰場，佢就無法子殺死你。呢個係佢點解一定要我幫佢開辟大腦戰場俾佢殺死風先生嘅原因。」

「換句說話，你想我救你？」他問我。「咁邊個救我呀？」

他問了我一個我無法回答的問題。

當他問到我「邊個救我？」呢句說話時，我愣了一下⋯⋯

我什麼時候變得這麼自私？
為了解開安琪身世，為了滿足對師父的好奇，
為了解脫自己的遺憾⋯⋯
我居然把一個真正要人幫忙的人置之不理？
還厚著臉皮想他解救自己然後放任他在另一個世界過著三份一人生。

師父說「可以挑選客人，但不能放棄客人」、「不可強迫對象做無意識的事」，但是，我正正利用自己的能力強迫人滿足自己。

「當你擁有掌控他人的能力時，阿恆，你記住你最需要掌控嘅就係自己。」當時師父一臉愧疚地說出這話，我到現在才明白他神情背後的沈重。

「對唔住，陳定邦先生。」我充滿歉意的看著他。

一時間，我腦子轉動了千次萬次，想了很多念頭，很多想法。
最後我還是決定跟他坦白⋯⋯

「我一直太過著緊以前嘅事，當我見到師父，見到安琪嘅時候，我成個人癲哂。我以為當我解決咗安琪嗰啲嘢我個心會好受好多時，我就不停想搵方法逃走⋯⋯對唔住。不如，一次機會我，我可以幫你解決大兵，同埋你一直以嚟嘅問題。」

他看著我，幽幽地流出一滴眼淚。

「安琪⋯⋯」他低聲唸道。「我記得返發生咩事喇。」

自我把這世界凝聚之後，我仿佛第一次聽到我和陳定邦說話以外的聲音，那是淚珠打在地上的聲音。

雲不動，風止石，沙不揚，火不熄，這個世界的靜謐變得異常可怕。只有他的淚聲讓人覺得這個世界仍然存在。

「多謝你，子恆。」

那是師父粗獷的聲音。

「你係⋯⋯」我聲音顫抖。

「陳鼎。」樣子仍是陳定邦，但聲音卻是師父的聲音。「我係陳鼎。」

「師父？」

「嗯。」

「師父？」

「嗯。」

「師父⋯⋯」

「唔好再問，我係你師父。」

「但係點解⋯⋯」我仍然茫然。

「你記唔記得我幾時走？」他問我。「最後一次係幾時見面？」

「二〇〇九年十月二十八日。」

「嗰一日係阿娟生日。」師父意味深長說。「亦係佢離開嗰一日。」

「當時阿娟係風先生老婆，阿娟嫁咗俾佢無耐就識咗我。識咗我之後，阿娟同我就搭上咗，呢件事本來無人知⋯⋯但係好死唔死，嗰一日佢生日，佢話佢老公唔會陪佢，所以就叫我同佢去玩。我同佢去玩嘅時候，咁啱俾風先生嘅伙記見到⋯⋯

風先生好嬲咁返屋企等佢，當時我仲未知發生咩事。我送到佢去門口時，我已經覺得好唔妥，我同你一樣可以聽到人嘅腦波聲音，我無你咁有天份，平時只能聽到微弱脈動聲，但今次我聽到嘅居然係一首好強嘅音樂⋯⋯好似魔音咁強⋯⋯

當時，我知道出事喇。

係嗰一刻，我退縮咗一步，因為我唔知入面有咩人係度。

嗰時阿娟乜都唔知，佢仲好開心咁錫咗我一啖就入屋，而我居然畏縮⋯⋯完全唔敢入去面對，我就一直呆咗企係出面，係度諗一個人要有幾大嘅憤怒先可以製造到呢一種腦波出嚟。強到可能連我都無辦法壓制到佢。

係呢個時候，我聽到屋入面有好大聲尖叫聲。嗰一刻我先醒過嚟衝入去，但入到去，我已經見到安琪瞓低咗，而阿娟訓咗係一個血泊之中，而風先生就拎住咗把刀，望住我用純正普通話講：『殺了這個女的』，佢講緊嘅就係安琪⋯⋯

『佢係你個女嚟㗎⋯⋯』

『是風先生的，不是我的』

嗰一刻我就知道，呢一個人唔係風先生，亦係你所知嘅大兵。我過咗好多年先知，杜兵呢一個人格係由風先生知道老婆有咗第二個時，一時錯手殺死老婆而衍生嘅人格。當時，安琪聽到碰撞聲衝咗出嚟，居然俾佢催眠埋⋯⋯嗰刻我先知道一件事，原來每一個人天生就識得催眠。」

「師父，你話咩話？」

「催眠術係點嚟？人諗出嚟啫！點解有人會諗到催眠術呢一樣嘢，就係因為只要係人類發明嘅技術，根本一直就係人腦裡面。呢一點解釋咗點解有啲人格分裂嘅人，可以無學過某種語言就會識得嗰種語言。大兵，係為咗應付風先生『殺人』、『脫罪』、『懲罰』而出現嘅人格。所以佢一出現就識得催眠，而且比我更犀利。

一瞬間，佢望住我，我就開始覺得驚⋯⋯

『你殺了她，然後向法官認罪吧！』佢同我講。『我只是讓她睡著，讓她解脫的工作就交給你吧！』

『你係咪痴咗線呀？』

我一邊鬧佢，一邊運咒。佢好似對我嘅催眠術好有興趣咁，之後我同佢就開始咗一場腦袋戰爭。我咁大個人都未試過咁想一個人死，因為唔殺死佢，我嘅人生就無法解脫。但係我千算萬算，我都算漏咗一件事⋯⋯」

巴打係唔係識催眠術

文 好刺激

入左佢個腦到

儲咗幾日一口氣睇就係正

我已經好快㗎喇
Btw 聽日去露營了

等緊文

就係知你快

一次睇幾篇就係正

希望下篇你地都鍾意，
暫時有兩個故事想講，
一個係三國嘅士兵故事
一個故名叫《我七歲嗰年發現我撞極都唔死》

你地點揀

《我七歲嗰年發現我撞極都唔死》 呢個好似幾好

我都覺

「咩呀？」

「佢身體入面有另一個人格。」師父唏噓地說。「我同你一樣，開咗一個『無相』空間，一樣入咗去，一樣同佢廝殺⋯⋯但係到咗關鍵一刻佢帶咗風先生去我面前，整醒咗佢，任得佢同我打。然後，佢整醒咗自己，將我肉身殺咗。

我無咗肉身，即係話『腦波』都會停，我係風先生個腦入面嘅意識都會好快死亡。我唔甘心就咁死咗，於是我格硬打散自己記憶，透過重組記憶，將風先生一部分記憶拎走，組成一個新嘅人格。就你所知嘅『葡萄掉落理論』，我強行拆多咗一個人格出嚟，而我嘅意識就砌落呢個人格度。就係你所認識嘅陳定邦。

之後嘅事，我諗你大概理解⋯⋯」

我點點頭，之後的事很明顯。陳定邦這個新人格和風先生持續戰爭好一段日子，直到師父的意識被打到粉碎為止。而安琪⋯⋯本來應該叫風安琪，但是在大兵的製造之下成了李安琪。

就如我認知，建構一個人的人生太困難，所以安琪的人生只是不停錯亂。我在認識她時，她已經被修改記憶了，她的回憶場景大致是真的，但當日殺人的是父親、死去的是母親、拋棄她的是師父⋯⋯

只是人物不同了，始終植根太深的回憶不能太大改變。

當我決定拯救她的時候，正是把她回憶撥亂反正的時候。

可惜，還沒真正動手，她就死了。

崩潰致死。

我看著師父不說話，或許我現在應該叫他陳鼎，畢竟師父已經不復存在。他抓抓頭，想了想，說：「子恆，我同你之間有緣，但緣份唔深，所以我教你嘅時間唔長。不過好彩你悟性高，有好多嘢你自己理解明白，可以自己出手做。你記唔記得我教過你，做催眠嘅有咩誡條？」

「不可強迫對象做無意識的事」

「非常好，你咁多年嚟有無犯過呢個錯？」

「師父，我真係唔知呀⋯⋯」

「你自己好清楚⋯⋯」

當一個人有能力掌握另一個人的想法，思維，記憶，情緒⋯⋯他擁有權力，就無法避免錯誤使用權力。

沒有一個人不會犯錯。

因此，出發點勝於一切。

「子恆，你係一個好人，所以你努力去堅守原則。正因為咁，你會好辛苦，比一般人辛苦好多。」師父的模樣改變了，但還是那一套語調，冷漠但溫柔的語調。「我⋯⋯我有好多嘢唔應該做，我甚至唔應該同阿娟係埋一齊，結果⋯⋯我用左一個又一個方法去逃避呢個錯誤。但去到最後，我連拯救阿娟都唔敢⋯⋯」

「唔係㗎師父，根本無人會救得到佢。」

「我連試都無試過。」

「唔係。」

「一個人去到四十幾歲，就好難去講對唔住⋯⋯我發現，我一直以嚟都將所有精力花係憎恨杜兵、憎恨風先生上面；原來，我一直以嚟都無對阿娟講對唔住。」

一個人為了逃避自己的罪責，最快的捷徑往往是製造一段段仇恨。
這句話我沒有公諸於口，我只等師父說下去。

「子恆，你走啦。」他對我說。

「吓？」

「接落嚟嘅事，交俾我做啦。」師父的神情好像是認真的。「有啲責任，由我自己去負返比較好。記住，陳鼎已經死咗，你唔好再執著於我嘅過去，我並唔係你想像中咁好咁完美；呢一刻你見到嘅，只係你係風先生腦海入面見到嘅一個『變數』。」

「變數」

一息間，我眼前出現了一扇門。這門佇立在泥地上面不倚在任何東西，仿佛鑲嵌在空氣上面一樣。

「打開佢你就會返自己個精神世界入面。」

「我知道，因為呢一個方法係你講俾我知㗎。」我說。「但係⋯⋯」

「無但係，唔好再好似一個細路仔咁，亦都唔好再執著安琪⋯⋯」

「對唔住。」不知為什麼，我為不能救出師父一事仍耿耿於懷。「我救唔到你⋯⋯」

「唔係，你已經救咗我。」

「走啦⋯⋯」

「再見喇師父。」我扭開門把。

「子恆。」

「嗯？」

「背多一次，我第一日教過你乜嘢。」

眼淚流過不停，我咬緊牙根說完：「祝尤，祝者敬也；尤從由，見果推因； 祝由之道，追源治之，鬼道移心，法矣。」

「你知呢句嘢點解未？」他問我。

「一直都知，但我今日先知道點解你第一日就教我呢樣嘢。」我哭著點頭。

「幫多我一件事好無？」

師父

師父畀文我

睇到有d眼濕濕
好有畫面

個時間好似係咪有啲唔對
佢師傅係阿娟死左果晚 即係安祺好細個果陣就死左
而主角同安祺好似差唔多年紀
咁佢師傅應該早係佢大學果陣就死左 教唔到佢野
定我有野睇漏睇錯要重睇

華生

strong post lm

露營 就返

屌你老母，一心入黎了解下催眠，點撚知係度出小說
( Show Blocked User - 麥子桓 )
Block撚曬你班講故佬